<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄烫饭 on 杂货店老板</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in 番茄烫饭 on 杂货店老板</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 16.光年</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-16/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-16/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-16/ -&lt;p&gt;不论钢琴家再怎么自诩是个“成熟、理智、克制的成年人”，小提琴首席还是一眼就看穿了藏在她眉梢下，指甲尖，以及刚刚洗完澡之后，沾湿了发梢的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她湿漉漉的眼神和她不长不短的金发一起，缩进了两人暖烘烘的被窝。刚洗完澡的钢琴家热气腾腾的，她似乎想要讨论看星星的事，但是又被另一个自己规劝，做出一副冷静的模样，把裴珠泫揽进怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想轻易放过这样可爱的孙胜完：“你都做了什么准备？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我买了一个很大的帐篷，比我们大学的时候那次大多了！虽然现在不太冷，但我看到有人说那边到了晚上会很冷的。嗯……涩还给了我一些她家里腌的……”孙胜完没有控制住自己的滔滔不绝，而当她意识到的时候，裴珠泫已经在她怀里笑得眼泪都要出来了，“珠泫！你怎么能这样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”裴珠泫悄悄捏了捏自己的脸，好让自己的笑容不会看上去那么张狂，“我只是关心一下我们的……”该怎么措辞呢？这实际上并不是她们的第一次约会，也不是她们的第一次露营。只是这一次带来的心跳感与渴望感如此强烈，扑通扑通地在她的心里演奏着狂欢曲，“我们的第一次实习约会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第一次吗？”钢琴家闷闷地说，“之前和你一起的那些吃饭都不算吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊——”裴珠泫拖长着自己的音调。她其实很想学自己的年下，说一些类似“只要跟你在一起，其实都像是约会”，或是“每次和你在一起，都像是第一次一样开心又刺激”之类的话。但是她的大脑不管怎么控制自己的嘴巴，都无法吐露出任何一个字眼。而她的犹豫似乎让她的实习恋人有些恼怒，从而她收获了一个来自愤怒的钢琴家的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不算吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家张牙舞爪地压在了小提琴首席的身上。小提琴首席一边漫无目的地想着这样算不算职场霸凌，一边抱住了怀里小狗。在如此自然地做出这样的举动之后，裴珠泫后知后觉地意识到自己对两人之间的接触变得这样惬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你自己说的，现在还是实习呢，”裴珠泫咬着孙胜完的耳朵说话。她开心又满足地享受着怀里的恋人因为仍然没有消失的羞怯而攥紧的指尖。她亲了亲对方的耳垂，“所以什么都不应该按照正式的算。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“赖皮……”钢琴家喃喃地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实她们都知道并不是无法辩驳，只是这样的距离何等新奇又甜蜜，让两个人都想要试着延长再延长。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完对于露营的期待连乐团里的小朋友都瞒不过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她扎着俏皮的金色小马尾，被小朋友们簇拥在中间。但就算裴珠泫只能看见实习恋人那颗毛茸茸的脑袋，也能够感觉到孙胜完其实并没有她表现得那么擅长应付众人的关心。不过钢琴家的慌乱只有她一个人听得见：“对，我跟珠泫……呃，珠泫姐姐一起去，开车的话不会太远，只有一个多小时的车程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们还要自己搭帐篷吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎……那不是很累吗！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我之前搭过帐篷，可是根本收不回来……”女孩子们叽叽喳喳，“胜完姐姐居然会做这么多，好厉害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席远远地站着，轻轻一拉弓弦发出了一声清脆的音符。那群好奇的小脑瓜和那个藏着束手无策的毛绒脑袋一齐向她看了过来。裴珠泫奇怪地看着她们怯生生的表情：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家大眼瞪小眼地你看我，我看你。最后有个胆子大些的鼓手女孩喊出了大家的疑问：“我、我们不是故意霸占胜完姐姐这么久的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席无奈地笑起来：“我有那么小心眼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是、不是！”女孩子们又笑闹起来，“都是胜完姐姐让我们不要对珠泫姐姐问东问西的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完着急得脸都红了：“喂！你们怎么……”她缩着脖子，一副做了错事的样子，可怜兮兮地看着裴珠泫，“珠泫……”末了又意识到现在在乐团，赶紧打了一句“珠泫姐姐”的补丁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是歪着脑袋，听着自己的小提琴哼哼。姜涩琪恰到好处地打断了大家的闲聊，把每个人都叫回她们本该待的位子。指挥家大大咧咧地凑近裴珠泫，用胳膊肘戳了戳小提琴首席：“你们的进展……还不错？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拉出一断略显刺耳的声音，让姜涩琪一张脸皱出了折磨的痛苦：“孙胜完不是什么都会分享给你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家吃惊地看着裴珠泫，像是对她这么直接地表达自己的情绪感到不可思议：“那她也不是什么都说的嘛，姐姐。”她想了想，发表了自己的见解，“姐姐还是这样比较好一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算不做大人也很惬意的样子。”姜涩琪郑重地回答，“做大人真的很累。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊。裴珠泫闭上眼睛。做大人真的很累。独自前行的大人更累。没有可以依靠的肩膀，找不到能够维系的、长久的亲密关系。她忽然觉得那些追寻的意义并不是非得有个标准的、统一的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果孙胜完这个人就是所有问题的答案呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完究竟是先她多久察觉到这一点的呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫没有想到孙胜完会这么、这么期待，以至于她会因为……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起！”孙胜完顶着一头乱蓬蓬的头发，帮裴珠泫把她的背包放在了车后座。她的脸上甚至还沾着枕头的痕迹。裴珠泫并没有要求在旅行前要分开住，甚至于习惯了和孙胜完那在一起的人是她。反倒是孙胜完主动提出，要完美地做一个约会，就应该从两个人还不在一起的感觉一样开始。“我昨天太紧张了，就一直都没有睡，到了早上五六点才睡着了。所以……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完困乏但仍然闪着光的双眼，觉得奇怪的鼻酸：“所以你就睡过头了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……呃……”钢琴家涨红了脸。这样可爱的孙胜完，到底多长时间没有见到过了呢？“对、对啦……但是也没有迟到很久吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完按亮自己的手机屏幕，上面明晃晃地写着“10:29”。她一时尴尬地发不出顺畅的声音：“嗯……也就迟、迟到了一个小时而已。”她怯生生地瞥着裴珠泫，“你生气了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫冲着她招了招手，害怕的小狗就贴了过来。裴珠泫安抚地在实习恋人的嘴角落下一个吻：“我哪有这么容易生气。而且……”她小声地补充了一句，“我也一晚上没有睡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孙胜完露出欣喜的表情前，裴珠泫拦下了孙胜完的动作：“但是你现在这样开车肯定不行，你去副驾驶，我来开车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有可是。”裴珠泫摆出学姐的架势，“好好睡一觉。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;车里的蓝牙连接的是孙胜完的手机。因为理亏而表现得格外乖巧的孙胜完设定好了导航之后，就老老实实地坐到了副驾驶上，扣好了安全带。她看上去好像还想要嘱托些什么，就被裴珠泫压着肩膀的威慑，以及打一巴掌给个甜枣的吻给封住了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又瞪了不老实的实习恋人一眼：“好好睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举起双手投降：“我知道了，裴警官。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有什么需要交代的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被审问的孙胜完摇了摇头：“没有了，裴警官。我现在要听从裴医生的嘱托，好好睡觉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着拍了一下毛茸茸的金色脑袋：“快睡！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻闭上眼睛。她紧紧地皱着眉毛，一副小朋友听完睡前故事就强迫自己睡着的表情。导航开始安分地说着下一个路口要左转。裴珠泫伸手调低了音量，发现被导航打断的歌曲是之前自己推荐给孙胜完的专辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个笨蛋到底还记住了多少这些没有用的细节？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过要是问起她的话，她肯定不会说这是没有用的。以前的孙胜完会强撑着害羞对着她表达自己的爱意：“因为喜欢珠泫，所以想要了解珠泫”，而现在的孙胜完则会凑上来先讨个亲吻，再故作沉稳地说：“想珠泫了，所以就听和珠泫有关的一切”。裴珠泫转动方向盘，像是转动了某些神秘的、来自命运的丝线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完为什么会喜欢星星呢？裴珠泫开始后悔自己居然从来没有问过这个问题。那些遥遥相隔无数光年的闪烁光点，是从某个角度让孙胜完觉得浪漫了吗？导航和歌曲相互交替着播放自己的声音，平静地指引着裴珠泫往前走，不断地往前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在副驾驶上的钢琴家在睡梦中嘟嘟囔囔，裴珠泫不用调低音量，也能听见那些破碎的音节是在喊她的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这算什么呢？算是具象化的喜欢与爱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫为自己的想法感到无边的害羞。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;小提琴首席握紧方向盘，下定了决心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;就算是听不清的话语，也应该全力地回应。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是可以看也可以不看的小说明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于回家了，但是家中小狗年事已高（已经是堪称人类中百岁老人的17岁！），前几天发现鼻腔出血，赶紧送去医院；前天总算稳定下来，可以接回家，这两天就忙着给他喂饭喂药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不由得就想到了如果他走了的话怎么办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我一直认为，所谓的“让小朋友从小养一只宠物，然后从小到大一起成长，可以培养小孩的情感”是场巨大的骗局。宣传它的人只说明了美好的那一面，却没有提到要如何让一个成年不久的小孩如何承担这样一个贯穿自己大半生的生命消失的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要宣传一件事，就必须要好坏都要说，对吧？可是生病的小狗、老去的小狗，他需要的照顾，需要的关怀，以及那些需要自己承受的情感，却从来没有人提到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他总有一天会走的，而被留下来的主人也必须要承担那之后的怅惘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像说得有些多了，很抱歉，用这样有些伤感的话来作为碎碎念的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但好事是他现在吃了药之后，情况稳定多啦！能吃能喝，力气也好大，一头撞我身上还带点疼呢。希望大家都身体健康，身体健康，一切才都有可能呀~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前祝新年快乐啦~&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-16/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 担忧与魔女</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-11/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-11/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-11/ -&lt;p&gt;自从孙胜完拥有了这辆马车之后，裴珠泫开始思考这是否真的是件好事。
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;距离上一次袭击已经过去了一段时间，医生没有针对这件事情和魔女做任何的交谈。与其说她在逃避讨论这件事情，不如说她也不清楚那次的追逐到底牵扯到了什么人。是仇恨魔女的魔女猎人，还是敌视狼人的魔法教派，也有可能只是一些地痞流氓，看见任何一个小女孩都会猛地冲上来，试图用她赚到一袋的金币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有太多的可能性了，而孙胜完不敢离开魔女去做更多的调查。她唯一能够确定的，就是那群人是一个团伙，而他们身上都有种同样的、令人作呕的气味。尽管恶心，但狼人仍然记住了它。只要下次再有类似的味道出现，她就可以立刻带着小小女孩，坐上马车，用魔法掩盖踪迹，去往下一个城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是神经高度紧绷的孙胜完还是忽视了一些魔女的感受。于是当她发现裴珠泫有接近四天除了每天的问候与晚安之外，没有跟她说其它话时，她才意识到了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许自己的压力过于明显了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人医生放下笔。她合上自己的日记，把它塞回了那堆医学书里。新的一年到了，医生替换了日记本的内页，又给外皮上加了不少伪装。但事实上，自从她让魔女开始学习通用语之后，她就没有在日记里写下多少有关爱意的话了（毕竟防护得再多，都没有办法抵抗“万一”裴珠泫看见了她的日记这种可能性）。尽管谨慎的医生这样想，但她还是又往那堆书上加了几本沉重的历史书才算放心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的马车被极为经济地分割成了两块空间。其中四分之一是属于她的（主要是放这些书），四分之三则是属于魔女的（主要是容纳一张足够安稳的床）。医生轻轻地推开两者之间的拉门，看见魔女被她的动作吓得都抖了抖肩膀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在做什么？”孙胜完低声提问。好吧，她本来不想这么低声说话的，但是当她发现自己越是压着声音低哑地说话，魔女服软的时间越短的时候……一个聪明的医生不会太过在意用什么样的处方才能解决病症，毕竟最重要的就是解决病症。马车里的空气温暖而贴合，只穿着衬衣的医生斜坐上魔女的小床，趁着魔女放松警惕的时候把她抱进了自己怀里，“冷吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挥着小手蹬着脚，装模作样地挣脱了几下，就缩在孙胜完的怀里了：“你身上那么热，怎么会冷。”她说完，又认真地看着医生的手，把医生的手抱在了自己的怀里，“可你的手好冷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被禁锢住双手的孙胜完没有办法通过摸鼻子来缓解自己的尴尬：“这个……是我天生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“狼人都会这样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那只有你这样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个……”医生出于科学的态度，谨慎地选择自己的措辞，“我不能确定，因为我没有接触过每一个狼人。说不定也有和我一样手脚冰凉，但是身体温度很高的狼人。嗯……样本量太少了，我不好直接下判断。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女抱起医生的手，不轻不重地咬了一口，在医生右手的虎口上留下了一圈小小的牙印。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在魔女的背后龇牙咧嘴：“……怎么突然咬我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像这样疼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫伸出舌尖，湿润的触感像是小猫的舌头，却没有那样的倒刺。她小声又严肃地解释自己：“每次你想要骗我的时候，我就像这样疼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，或许魔女小姐要比她想象中危险得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然她怎么会只是用这样的句子，就让自己几乎想要全身心地臣服呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是，在小小魔女的软磨硬泡下，医生不得不告知魔女她们这次的目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说德鲁伊的住所处于帝国的边陲，那么她们正在向帝国的重心前进。斯坦文德作为帝国的文化中心，容纳了不少疯狂的哲学家（至少近十年不再有裸着全身在街上乱逛的人了，他们会被帝国卫兵“友善地”请到监狱小坐一日，以期望礼仪这门课能够再次烙印在他们自由的思想里）和充满蓬勃气质的学徒们（不论是修习魔法的学徒，还是进修普通科目的学徒，在这里都能找到属于自己的老师）。但和首都不同的是，斯坦文德算是帝国境内少数对于不同种族相当宽容的城市，在过去吸血鬼繁荣昌盛的年代，甚至能够见到他们在阴凉的十字路口优雅地向路过的美丽小姐友善地提问：“亲爱的，能有这个荣幸品尝您甜美的血液吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在呢？”魔女躲在医生的大衣里，打断了她絮絮叨叨的历史课，“吸血鬼不会害怕阳光吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生的下巴被魔女毛茸茸的脑袋蹭得痒痒的。裴珠泫使尽浑身解数才让孙胜完同意，让她能够坐在驾驶马车的位子上。随着她们距离斯坦文德越来越近，魔女的问题也越来越多。孙胜完拉着缰绳，让听话的马不要因为好奇而一脚踩到道路外面：“现在的吸血鬼很少了，吸血鬼猎人让他们不能够再那样大规模地聚居在人类的城市。”起了坏心思的医生故意压低声音，用气声吹着魔女的耳朵，“有的吸血鬼会讨厌阳光，像你一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫带着脾气“哼”了一声。孙胜完瞥见她后颈上的契约，带着一些遮掩的羞意帮魔女的衣领整理了一下。孙胜完现在还没有琢磨清楚裴珠泫对于衣物的喜好：这个有着自己想法的魔女时而会对她的衬衣情有独钟，有的时候又总是穿着那套她在小镇上买的灰色长袍。在孙胜完的印象里，魔女总是穿着黑色的衣服，可裴珠泫似乎更喜欢浅色或是暖色的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有呢？”魔女催促着医生，“还有什么我需要知道的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挑了挑眉。比起“裴珠泫需要知道的”，这句话听上去更像是“还有什么孙胜完必须要告诉裴珠泫的”。于是医生又开始继续谈起她所了解到的斯坦文德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于医生和魔女而言，在斯坦文德停留是安全的——至少在概率上是非常安全的。在明面上，帝国不会在这里加设太多的限制，毕竟“开放、自由且文明”是斯坦文德一贯以来不可抛弃的特点。而从私人角度而言，孙胜完每隔几年就会来拜访的人类学家，和德鲁伊发布给她的委托，是她必须要经过斯坦文德的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还没有来得及追问那个人类学家是什么种族，又是什么性别，她们已经见到斯坦文德那宏伟又宽阔的城门了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生停下马车，把魔女抱回了车厢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”裴珠泫被毛毯裹得严严实实，“你不是准备好了我们两个人的文书吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完叹了口气：“文书上的你是因为重病需要入城，如果你看上去健健康康、活蹦乱跳，甚至可以用一个火球把这队守卫给打飞，那我们的文书还有什么意义？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……”魔女似乎接受了这个解释，“为什么非要这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生从车厢里拿出自己的帽子，戴在了脑袋上：“因为魔女的遭遇和吸血鬼一样，魔女猎人……”她顿了顿，不让那段回忆停留的时间太长，“所以你只是一个普通的小女孩，家里的父母有些小钱，和我认识，委托我在这里找到合适的医院，进行检查和疗养。等春天再暖和一些，我们就会离开斯坦文德。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫嘟着嘴，仿佛还在为自己不能坐在车前进程感到遗憾。医生安抚地摸了摸魔女的脑袋，在她的眼角留下一个轻吻：“我们的未来还有很长，会有机会的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;斯坦文德是个相当热闹的城市，而孙胜完非常庆幸自己做出了明智的决定，没有让裴珠泫在自己的怀里闹腾。她不用特意去检查，都能感受到魔女正贴在马车的车窗窗沿上，眼巴巴地看着车窗外的商店、小贩和来往的马车，一双眼睛里一定满是好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完并不打算直接去拜访人类学家，而是决定找到一个合适的旅店。纵然她对自己的马车有着相当程度的喜爱，但在城市里总是架着一辆马车跑来跑去，也会让她的积蓄以一种不可想象的速度飞速减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸她在斯坦文德还是有些熟识的旅馆，因此当安顿完自己和魔女的时候，天色还没有染上夜色的昏暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在这里也会看诊吗？”魔女看着忙来忙去的医生提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看情况，”孙胜完放下最后一本书，坐在了魔女的身边，“你希望我去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫难得坦诚地摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你希望我做什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女转过头，看着样貌年轻的医生。她看上去如此彬彬有礼，温和可亲，可她实际上是一只凶狠又可怖的狼人，尽管在魔女的面前温顺又体贴。孙胜完看着裴珠泫，心里可耻地萌生起想要亲吻对方的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完尴尬地咳了咳，还是没有把自己的想法打散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望你教我如何战斗。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;狼人僵硬地愣了一会儿，随后应了下来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;或许她们怎么样都无法逃避，狼人想。就如同无法逃开太阳总是会坠落于天际，迎来无垠的夜幕，而上面不会点缀任何星星。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-11/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>理智与情感 - 苹果糖浆</title>
        <link>http://localhost:1313/sense-and-sensibility-apple-syrup/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/sense-and-sensibility-apple-syrup/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/sense-and-sensibility-apple-syrup/ -&lt;p&gt;“非常感谢您这次的稿件，下次也拜托老师了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编辑把那一大叠纸竖起来，放在桌子上敲了敲，发出了沉闷的声响。孙胜完努力回过神来，不去想今天早晨裴珠泫状似无意的、相当熟练的亲吻。编辑似乎对于露出了茫然神情的作家相当好奇，却又相当有分寸地发出提问：“老师会在这里再住一段时间吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……呃，”一直被孙胜完逃避的问题毫无预兆地在交稿的时刻蹦跳了出来。孙胜完克制着自己想要抓挠自己手心的冲动。如果要说心里话，她想在这里继续住到裴珠泫对她感到厌倦为止，但她没办法这么说。她听上去会像个疯子，“还没决定好，不过反正房子已经买下来了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是催促老师的意思。”编辑温和地露出宽慰的笑容，“对了，之后交稿的话可以用电子邮件了。老师也不用这么匆匆忙忙打印出来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完尴尬地摸了摸脑袋。她确实是前几天才买了打印机，急急忙忙勉勉强强按照要求把文稿打印出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那这次真的麻烦你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是抓准了时间，自然地推开了客厅的门。她穿着孙胜完的、宽大的衬衣，松垮的浅灰色运动长裤，一双脚光溜溜地踩在地板上。她把目光顿在孙胜完的身上，然后随意地掠过了客人，最后普通地、平常地走向了冰箱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完甚至不敢看编辑的表情。她觉得自己像是被戳穿了秘密的小朋友，僵硬又无措地等着来自他人的审判。她惊惧又绝望地意识到自己可悲地不能够将裴珠泫展示在所有人面前。她不知道自己到底是在等裴珠泫对着她问些什么，还是等着编辑对她问些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女发出了一声轻轻的叹息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我就先走了，”编辑站起身，把文稿放到了公文包里。她没有向作家提问，也没有向作家质疑。她礼貌地对着少女的方向点了点头，算是一种礼节上的致意，“下次不要再拖稿一个月了哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……抱歉。”孙胜完嘟囔着说，送走了敬业的编辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有她知道这份歉意的真正主人是谁。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你在想什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完发觉少女牵手的方式变得不一样了。往常的她会将执迷于十指相扣，而现在的她只是牵着她的手腕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像风筝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家闻到了对方身上甜腻的味道，以及夹杂在其中的过分明显的、属于自己信息素的味道。她又想起了编辑的问题，想起了自己的犹豫。她究竟试图从少女身上得到什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫皱着眉，看着眼前不够成熟的大人。孙胜完想知道她的脑袋里究竟在想什么。可偏偏所有关键的问题到了嘴边都问不出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我换个问法，”少女的肌肤贴了上来，带着足以让人心跳不已的温度，“你在想我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果少女没有将手沿着腹部往下探去的话，这听上去只是夜晚的情话。她的手指带着一些冰凉，故作生疏地挑动着恋人的情欲。作家想起早上她给裴珠泫煎的松饼，裴珠泫纠结了一会儿，最后选择了苹果糖浆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会太甜吗？作家问少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女只是摇摇头，指出作家的口味才是古怪的那一位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咬着下唇，从喉咙里发出了肯定的声音。似乎她的害羞回应让少女感到心满意足，于是她的手指在欲望的顶端旋转又摩擦。少女的掌心不轻不重地掠过欲望的前沿阵地，带出了一阵黏腻的液体。孙胜完想要在此时亲吻，却被裴珠泫躲了过去。她摇了摇头，发丝垂挂在孙胜完的腹部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的亲吻不再年轻与幼稚，舌尖舔过的肌肤在空气中微微发抖。人究竟是从哪里学到的呢？孙胜完的手腕仍然被裴珠泫牵着。是天然的对于欲望的期待与追求，让这一切都自然而然地发生的吗？而这些性的热烈没有限制吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当裴珠泫吻住Alpha的性器时，孙胜完还是没有忍住发出满足的喟叹。她的声音已经被压低得不能再小，但在两个人的房间里依然无处遁形。她是怎么知道的呢？她的一举一动，又是为什么这样贴合自己的想象呢？这像是幻想在现实里毫无理由地自然生长，最后在她的身体里舒适地展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女的唇舌离开了一下，她们的视线在这个暂停之中交汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她小心又带着挑衅地用手轻轻抚摸作家，然后将那些身体因为欲望和本能而产生的液体缓缓地、慢慢地放到了唇边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把手指放在了唇上，用牙齿咬住了自己的手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是在尝早上的糖浆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她露出了小小的笑容，像是得逞了什么小小的恶作剧。作家不用大口呼吸，都能感受到Omega的信息素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女只是小声哼着回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……干嘛啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挣脱了少女若有似无的束缚，把她抱到了怀里。她克制着自己，不因为察觉到对方也陷入了情欲而疯狂。但话又说回来，怎么样才算是疯狂呢？把道德和规则压在脚下更加疯狂一些，还是因为遵守着全部的守则最后失去理智更加疯狂一些？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的身体紧紧贴着自己，她们的温度叠合在一起，然后再均等地分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是……”少女的声音黏在耳边，比起撒娇，更像是微弱的哭腔。她在为什么而哭泣呢？“是不是在难过？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完任着双手被重力牵引，描摹着裴珠泫的身体。她纤弱的肩胛骨，正在发育的少女所特有的温柔香味，柔软的腰肢能够承受来自她的一切。她的手停留在少女的臀部，接着她的手指向里进发，在触摸到湿润时也听到了少女无法抑制的喘息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在想你，珠泫。”孙胜完开始自己擅长的答非所问，“虽然有些古怪，但就算现在我也在想你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想该怎么样才能占有你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标记？不，那怎么能算是占有。那只是被迫屈从于身体的无奈选择，好像这样就能够定下了终生。不仅是这样，孙胜完想着，把吻留在了少女的脸颊上。她要的是更多的、更加野蛮的占有。不止是把她抱起，然后让自己进入少女的身体。也不止是在少女因为过多的激情而控制不住向后逃时，把她紧紧抱在怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是的，不仅仅是这样的占有。作家难得运用了自己Alpha的优势，把Omega锁在自己的身边。她要更真实的、更加原本的占有。她好像清楚地知道自己的理智在燃烧殆尽，可与此同时，她又相当冷静地安抚着怀里的少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感知到了她的恐慌，尽管这种恐慌来自于她自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这样也可以算占有呢？作家还是温柔地将少女压在了身下。如果让她的目光和未来中只有自己的身影呢？如果在未来的未来，即使失去了自己，她也无法逃离自己呢？这样的占有足够永恒吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的眼睛里倒映出孙胜完的怯懦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想或许从最开始就不该把任何人都当做只是一个孩子。就算是孩子，也会在一些微妙的地方出奇地敏锐。眼前被她标记的、属于她的Omega就是一个最典型的例子。她甚至都还没有明白裴珠泫究竟自己喜欢什么，就已经沉溺在对方的身体里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想自己总算承认了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完，”少女沙哑地说话，“想我的话，就专注点。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;说不定那些选择恐惧症，只是因为等待着其他人来为自己负责而已。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;Alpha压着自己的Omega，用对方牵着自己的方式，压住了Omega的手腕。但她们都明白，臣服并不意味着到底谁占有主动权。于是当她们抵达高潮的时候，就无所谓究竟是谁先失去了那一瞬间的矜持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心地亲吻着怀里的少女，像是对待某种易碎的雕塑品。少女又把手指放在嘴边，轻轻地咬住指腹的肉，直到孙胜完把她的手指拿开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是在想，如果我离开的话怎么办？”裴珠泫的声音几乎要消散在空气中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完僵硬的动作把内心的真实想法泄露得一干二净。她努力维持自己大人的那一面。她不应该这么被动，她是个Alpha，没错，她是个Alpha，被标记的Omega才是……好吧。她叹了口气。她还是得面对自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在想，我该怎么把你介绍给我的……”作家支支吾吾的，“介绍给我的朋友们。还有，我该怎么把自己介绍给……你的，呃，你的父母。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你都是怎么买东西的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又牵着她的手腕。少女摩挲着她的手腕，指腹与腕骨接触，像是在敲打着属于身体的摩斯密码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那瓶苹果糖浆，你是怎么买的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我走进超市，拿起糖浆，然后……”她说，不确定自己是不是猜到了少女的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你见到我的爸妈，牵着我的手，然后说，”裴珠泫认真地回答，“‘这是我的女朋友’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我还没说那句话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不明所以地眨眨眼：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘我喜欢你’这句话，”孙胜完移开眼睛，“我还没有练习到可以自然地说出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫趴在孙胜完的身上，什么都没说。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;或许苹果糖浆比她想象得更好吃。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;碎碎念：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新年快乐呀各位！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及我终于想起来要在片尾加群号了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;→704137042←&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/sense-and-sensibility-apple-syrup/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>所以我放弃了音乐</title>
        <link>http://localhost:1313/thats-why-i-gave-up-on-music/</link>
        <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/thats-why-i-gave-up-on-music/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/thats-why-i-gave-up-on-music/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  是上次的串字成文。
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;-上-&#34;&gt;&lt;strong&gt;-上-&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;1/3&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有一对听力很好的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，即使她坐在远远的看台上时，也能够隐约听到那群人欢呼着迎上赛车手时嘴里呼喊的热烈的语句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是新纪录！”“好厉害啊！”“是不是可以提前举办庆功宴了？”“喂喂，这种话你还是少说一点，万一……”“呸呸呸，你才是少说这种话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正巧一阵遥远的风裹挟着冬季的残忍吹过她的脸。孙胜完把外套裹得更紧了一点。她假装不在意地转过头，防止自己会和那位天才赛车手撞上视线。人群还在吵闹着，在她的心里隐隐地蔓延出不知该如何停止的羡慕的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然想，要是什么事情都和赛车一样，只要踩下油门，只要把勇气和怯懦丢在身后的话就好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“等很久了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抬起头，又慢慢地摇了摇头。裴珠泫的脸红扑扑的，像是一路小跑来的。脱下了专业的赛车衣服，裴珠泫现在的样子看上去和那个骄傲又冷漠的赛车手截然不同。孙胜完想要变魔术一样把可乐从外套的兜兜里掏出来，但不知道是太久没有活动身体，还是因为胆怯的心理作祟，她摆弄了半天，最后放弃了花里胡哨的表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给你带了可乐。”她干巴巴地说，试图掩盖刚刚自己的行为，“什么时候比赛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小口地喝着可乐：“圣诞节后的第三天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪了歪脑袋：“什么时候圣诞节？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在圣诞节的时候。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样也不笑吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抓了抓脑袋，心里生出怪异的烦躁感：“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么为什么？”赛车手今天倒是显得意外的话唠，“为什么笑吗？不是胜完说过的吗，烦恼和苦恼的时候，说些傻话会让人心情放松。”孙胜完低下头。她想裴珠泫一定不知道自己说话的时候有着不同的音调，像在歌唱。她总是这样说着、说着，然后孙胜完就会有无法抑制的安全感。“……胜完还在苦恼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼：“什么苦恼？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫望着她的眼睛。孙胜完心猿意马地想着，怎么没有人用眼睛写一首歌呢？不是去描写眼睛，也不是歌颂目光，只是用眼睛写一首歌。这双眼睛里看到的世界究竟是什么样的呢？如果不说出来，也不唱出来的话，就连自己也不会知道吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，就算今天不说清楚的话，裴珠泫应该也会一直问。她踢了一脚街上的石子，看着它在路上跌跌撞撞了一圈，最后没入了黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是孙胜完清了清嗓子。这么正式的样子，反倒让裴珠泫惴惴不安起来。孙胜完闹不清自己到底是想逗裴珠泫的心情多一些，还是怕自己说出话之后会反悔的懊恼多一些。她看着路灯，看着昏黄的光线把街边的广告稀释，看着傍晚的温度把身边的裴珠泫柔化。裴珠泫往她的身边贴了贴，又贴了贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”孙胜完把右手藏在口袋里。她一撒谎就忍不住抠手指的习惯，在冬天能够借着寒冷的借口被藏得很好，“我忘记电费怎么交了，所以家里停电了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫依旧定定地望着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“家里停电了，我也不知道做什么，所以就来看你开车了。”孙胜完又感谢冬天的围巾把自己的脸挡了一半，“听说你有新纪录了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着推了一下孙胜完的肩膀：“别闹。晚上吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去买炒年糕。”孙胜完忍不住松了一口气。简直就像小学生骗父母期末考试考了满分，还偷偷摸摸自己把试卷给签上了名字。她右手的指甲狠狠地嵌进掌心，仿佛疼痛可以用来弥补歉疚一样。“还想要顺便去一趟超市，家里冰箱里都没什么东西了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把左手悄悄地放进她的口袋里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的温度慢慢地、静静地贴在她的手指缝里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开车的时候，是什么样的感觉呢？那些风吹来的时候，肾上腺素飙升的时候，把欢呼抛在远处的时候，得到强烈欢喜的时候，是什么样的感觉呢？鼓动的心脏、目视的前方、不停的追逐，是什么样的感觉呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有问出口。她只是把手握得更紧了一些。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;等孙胜完醒来的时候，裴珠泫已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完躺在床上，把被子抱得更紧了一些。昨夜留下的热度，只有还残留在肩上的吻痕能够佐证。空调诚恳地为房间制热，于是她也可以放心地伸出手，摸到放在床头的手机。屏幕上服帖地坐着来自裴珠泫的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得吃早饭，放在桌上了。不过你起来的时候可能是午饭了，那就别忘记吃午饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完懒懒地打了一个哈欠。她想了想怎么回，又实在不知道怎么回。所幸没有点开界面，裴珠泫也不会知道她到底是看见，还是没看见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她翻了两个身，发现自己怎么都睡不着，只好坐起身来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天要去哪里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在冲澡的时候格外的苦恼起来。待在家里让她感觉痛苦地窒息，而工作室又已经给她放了长假。在她用浴巾擦头发的时候，她还是决定去看裴珠泫开车。她想今天不要被裴珠泫发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出门的时候，裴珠泫的消息又体贴地来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;醒了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完按下屏幕旁边的按键，让亮度归于黑暗。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完进入车场的时候，萌生了自己像个小偷的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她悄悄地偷走了裴珠泫留在自己身边的时间，又不慎地偷走了自己放在自己身上的时间。等到她意识到的时候，就连她自己的账户上，都已经什么都没有留下了。而她现在又来到了车场，似乎这里还有什么能够给她偷走的东西一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她穿着黑色的衬衫，外套是呢子大衣，围巾把她的想法牢牢围住。她甚至在来的路上，在路过的商场里买了一顶黑色的帽子。像以前那些翘课的孩子一样，她把自己藏得小小的，让工作人员都找不到她在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完窝在椅子上，把脑袋靠在栏杆上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛车道上躁动着响亮又热切的音乐。引擎声由远及近，又从近到远地跑着。她想自己以前一定可以把这些都写出来。音符在那个时候和灵感总是伴生相随，而它们和她的关系亲密无间。她懊恼地发现自己又在回忆从前，只好把脑袋转到另一边，如同这样的话，这些让人无法挣脱的想法就会从这一边，叮铃哐当地倒到另一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后被藏在脑海的深处，不会烦恼到它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她呼了一口气，看见白色的雾气在空中形成，然后又消失不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天为什么这么难过呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1253&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.25/3&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“你看见胜完了？”裴珠泫喝着助手递来的水，接到了姜涩琪的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，她躲在车场座位里。”电话里的声音忽大忽小的，“你们怎么了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想该怎么回答：“胜完最近有些……心不在焉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话筒那边的声音拉远了一些，似乎在跟旁边的人说些什么。没一会儿又回来了，带着关切和担忧：“是不是乐队出了什么事情？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能吧，”裴珠泫用手遮着话筒，好让自己的声音清楚地传递过去，“所以我要回家一趟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回家？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，”她简短地应了一声，“胜完那边，帮我看着点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫按下手机。她想孙胜完一定是个举世无双的笨蛋，才会觉得她每天都来车场，不会被自己发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她叹了口气。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫推开家门的时候，不出所料地看见自己准备的早饭——或者说是午饭——纹丝未动。但孙胜完倒是颇有耐心地在上面留了个便条，短促又焦急地写了两行字又划掉，最后只剩下一个重重的笑脸，被画了一条又一条的力量，恶狠狠地印在纸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也奇怪自己为什么不去看看孙胜完的工作室。或许是长久以来的了解，让裴珠泫觉得孙胜完不管怎么样，都还是会把最安全的地方放在她的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这应该也是一种傲慢吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小心翼翼地推开属于孙胜完的书房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里面充斥着属于孙胜完的气味。她在房间里放着的松叶熏香，现在却无法起到一点安慰的作用。孙胜完的吉他被端端正正地放在钢琴前的小椅子上。这里太整洁了，干净到让人觉得不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫走到钢琴前，发现孙胜完之前表现得兴高采烈的，说自己正在写的歌词，正被无辜地夹在钢琴盖里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她小心地抬起来，把A4纸拿到手上。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着手里的纸，上面是空白的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她翻过来，又再翻回来，纸面并没有因为这样的动作而平白无故地出现孙胜完口中的字。她仔细地又看了看，发现最下面有一行小小的字。黑色的笔迹被轻微的水痕晕染开来，带着写字的人轻微的颤抖。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“所以我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在这个时候突然给裴珠泫打了电话。赛车手咬了咬唇，还是接起了电话。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间停留的沉默，被纸上的后半句话填满。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;——放弃了音乐。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/thats-why-i-gave-up-on-music/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>献给阿尔忒弥斯的花束 -楔子-</title>
        <link>http://localhost:1313/flowers-for-artemis-0/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/flowers-for-artemis-0/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/flowers-for-artemis-0/ -&lt;p&gt;“砰”。
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;锐利而短促的枪声打碎了黎明的寂静。在两个短促的呼吸之后，孙胜完谨慎地从藏身的灌木丛站起身。她把猎枪背在身后，微微发抖的手心和无法忽视的汗都透露出她只是个新手。她又喘了口气，像是在跟自己确认自己正身处何处……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呼，女王的猎场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对，没错。她正在为女王打猎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完踩着落叶往前行进。保持镇静、保持安静，她在心里默念着老师教给她的东西。虽然在家里也练习过，但那些终究只是做成动物形状的沙袋。这是她刚刚开始的人生里，第一次打猎——第一次亲自把一个生命抹去。而在此之前，她和死亡最近的距离，只是一些显贵的葬礼，和某一次偶然闯入厨房，看见主厨用精准又快速的手法宰杀一只鸡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在那。孙胜完眯起眼睛，试图让焦点汇聚在不远处的猎物身上。她小时候就听说过女王的猎场里什么都有，而在自己尚不懂事的时候，她也想过自己在女王的面前用出色的狩猎技术博得那个人的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那些都是曾经的妄想了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是孙胜完怎么也想不明白，她根本没有打算进入的猎场，怎么又一次为她打开了大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她晃了晃脑袋，压在头发上的鸭舌帽漏出了一些深棕色的发丝。早春的风把她吹得一个哆嗦。算了，这些都不是重要的事情。孙胜完往前再多走了几步，接着她弯下腰，看着自己的猎物躺在小小的一洼血迹里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着这只不幸的野兔，一时之间不知道究竟是结束了它生命的自己更需要被谴责，还是用这种茫然的眼神望着她的野兔更拥有怜悯的权能。她用右手拔出腰间的小刀，左手压着这只生命快要走到终点的猎物。她眨了眨眼，找准了教科书上标注过的地方，用力把刀扎了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挣扎的力度很快就消失了。她不知道该怎么描述自己现在的心情。她以为会有更多的情绪，可她现在只想要赶紧回到壁炉的旁边，继续读她昨晚还没有读完的哲学书。她有些恍惚地站起身，抓着野兔耳朵的手垂在身边。她努力想要让自己看上去开心一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是她不管怎么想，都想不到能够安慰自己的话。她一步一步地走在路上，思考着如果见到女王的话，该怎么表述她的这一天。“尊贵的女王陛下，我为您打猎回来了”？这听上去也太傻了。还有什么说法？“因为您很像一只兔子，所以我也抓了一只”？可能下一次见到她，就是在城里的铡刀之下了。“可以的话，希望下次能够在阅读室里与您相见，而不是让我在猎场里做这些事”？孙胜完开始审视自己，究竟是什么让她的心理活动越来越放肆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放纵的想法很快刹住了车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“父亲。”她干巴巴地喊了一声。她原本想要解释一下为什么自己花了这么长的时间，只是猎了一只兔子。但孙胜完看了看其他的人，她敏锐地意识到自己现在说什么都很容易变成一些人嘴里的流言和把柄。于是她只是挺着脊背，面无表情地等待着公爵大人的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做得好，”父亲温和地摸了摸她的头，“休整一下，我们去见陛下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完控制不住自己的视线，向着远处的建筑望了一眼。清晨的雾拦住了她的目光，让她猜不透陛下究竟会在哪一扇窗看着这里的一切。也有可能她根本不在乎这里发生的一切。谁知道呢？女王陛下从来没有做过什么符合常人认知的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完卖力地爬上自己的马车，坐在父亲的对面。伯爵专注地看着手里的书，而孙胜完沉默地看着马车外的景色。与其说是景色，不如说是女王领地上重复一天的开始。她开始后悔，为什么要答应父亲的要求，她原本可以再迟一年再面见女王陛下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果再迟一年，她应该可以长得更高一些，不论是体能还是思想，都能够更加成熟一些。她或许就能够狩猎一只鹿，而不是一只兔子。而她可能也会有一只猎鹰。她想要一只猎鹰很久了。这并不是说她嫌弃家里的猎犬，她很喜欢它，只是……她看不惯的那个臭小子的家族纹章是猎鹰，如果能够名正言顺养一只的话，心情上总会高兴一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马车还在跑着，而她的心跳也控制不住地剧烈起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她上一次和女王陛下见面的时候，她还没有这样一个尊贵的头衔，而她们也是能够用书信交流的朋友……至少在孙胜完看来，她们是朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在就不一样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯爵家的二小姐叹了口气，这个举动让她的父亲忍不住笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的她，是如果没有穿上合适的衣服，就不能够面见她，会因为不够礼数而被闲言碎语烦上十天半个月，并且还会翻出更早以前的破事来逐一细数清算。孙胜完皱着眉，一阵不耐烦涌上了心头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真想回家啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“砰”。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫捏着茶杯的手微不可察地抖了一下，但还是平稳地把它放在了茶盘上，甚至没有发出磕碰的声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她向后靠了靠，一直服饰她的管家就附在她耳边告诉她：“是一只兔子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女王陛下的眉毛忍不住跳了跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只兔子？为什么非得是一只兔子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管充满好奇，但女王陛下不得不压抑着想法。她点了点头，开始思考该怎么奖励这个有两三年不怎么见面的儿时玩伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，她没有想到对方居然在今年就这么来了。她以为按照孙胜完的性格，不管怎么样都要拖到明年，以一种稳重又成熟的姿态才会出现在自己的面前。从她们见的第一面开始，那个聪明的、了不起的、理智的孙胜完就坚定地不愿意放弃自己的任何胜算。不管是简单的字谜，读书得来的感悟，甚至到马术和机械，孙胜完像是要给谁证明什么一样，绝对不肯低下她那颗高昂的头颅。裴珠泫都开始怀疑，她们之中到底谁才是未来会成为这个国家女王的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到她前两年，严格来说，是两年十个月前，她正式成为女王之后，孙胜完就像是销声匿迹了一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了，在女王陛下的国度里，不可能有不被女王了解的任何人、任何事，以及任何……动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，裴珠泫把视线移到窗外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么非得是一只兔子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伯爵大人的马车会在半小时后到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半个小时。半个小时能够做不少事情。比如可以把会客室再次打扫一下。她不知道孙胜完有没有变，但她还是很喜欢让室内充满温和的气味。她不希望自己出现在孙胜完面前的时候，是那个盛气凌人的女王陛下——哪怕她现在就应该是这种形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果她在外表下不能改变的话，或许这样的细节能够让孙胜完不会总是皱着眉头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她招来女仆，希望自己能够换一身轻便一些的衣服。女仆长和她发生了一些你来我往的争执，最后女王陛下不得不通过露出受伤的表情来取得进展。年长的女仆长什么都好，她看着裴珠泫长大，可也正是这一点，让裴珠泫觉得充满了……限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她挑选了一条浅色的衬衫，外面披着厚重的斗篷。她想了想，套上了黑色的手套。这样孙胜完如果需要做一个完美的伯爵大人的二小姐，对她行吻手礼的话，就不得不牵着她的手了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫犹豫了一下，还是保留了这样的心思。天知道孙胜完还记不记得这些，但裴珠泫记得孙胜完最擅长的就是装傻了。虽然她在以前出于各种各样的原因和态度，对这个女孩让步，但在久别重逢的今天，裴珠泫并不想做先低头的那一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，她好整以暇地坐在位子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还缺什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真想……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“砰！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;幽深的港口小巷里，霰弹枪的管口发出绝望的一声咆哮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应声倒下的人，眼睛里的光芒转瞬即逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，不是让你不要开枪的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”哆哆嗦嗦的枪手露出与外表截然不同的慌乱。他紧张地把枪收起来，又像是意识到把凶器放在身上是错误的选择，于是又想要把它丢出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你疯了？”他穿着长袍的同伴显得异常冷静，“现在把它丢在这里，到处都留着你和我的痕迹，我们就别想要活着离开这个街区了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们互相对视了一眼，在寒冷的空气里恢复了一些残存的默契。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把他丢到哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“河里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着长袍的男人不知何时从手上的书里翻出了一束白色的花。他没有理睬同伴的提问，只是沉默地看着手里的花。五瓣的花朵没有被摘下来的虚弱，反倒露出了怪异的生命力。它散发着淡淡的香气，和这条小巷，这时下起的阵雨，以及这场谋杀都格格不入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哀悼。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;为了这一声开启崭新时代的啼鸣。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;啼鸣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一些废话：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是独独酱把我骗到的梗……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试着换了种写法，感觉有点不适应（。）但还是想试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得会一路狂奔走向我不能控制的方向……但不管了啦！&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/flowers-for-artemis-0/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>傲慢与偏见 - 2</title>
        <link>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-2/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-2/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/pride-and-prejudice-2/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;相信大家会发现，我就是很喜欢，手杖……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁会不喜欢穿着西装配着大衣然后拿着手杖的年轻又阴沉的贵族呢（掩面）&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日上午&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，上午&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;小巷里的泥水被飞驰而过的马车溅起，尽管子爵提前侧身，但靴子上仍然被染上了不少污渍。苦恼的年轻人盯着这双才刚刚买来没有多久的新短靴发愁。她才刚刚下定决心，这次至少要让这双靴子保持整洁到自己的授勋仪式，然而现在距离她的决定才刚刚过去不到一个晚上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵甩了甩脚，但是效果没有很显著。她只好继续赶路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她今天的行程并不复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个阴沉沉的上午，她要先去取自己四天前在店里定制的一套制服。这个陈旧国度的繁荣礼节让她倍感不适，但既然决定在这里生根发芽，她不得不强迫自己挤进这种烦闷的、苦涩的、无意义的规则之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您好！来份报纸吗？”原本奔跑着的男孩停下了脚步。他一头深棕色的乱发，上面沾着疲倦和困意。子爵在拒绝和肯定之间徘徊了一小会儿，最后伸手掏出了几个硬币，以此来换取男孩手里的报纸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男孩兴奋地拿着硬币。他看上去似乎想要道谢，但是因为无法分辨眼前的这位客人究竟是“先生”还是“小姐”，只好鞠了个躬，大声喊着：“谢谢您！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵觉得有些好笑，于是按了按自己的帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小小的插曲没有打断子爵的思绪，她把报纸折叠起来，放进了自己的大衣外口袋里。她继续按着自己的步调向前走着。那家服装店什么都好，就是沾染了这片土地一个多少有些根深蒂固的习惯。从传统的角度而言，子爵对用身份去判断一个人的高贵和低贱这件事并没有太多的意见。毕竟就算是在新大陆，所谓的新鲜制度也不过只是用另一种表达方式，来传递阶级的观念而已。但从一个旁观者的角度，子爵在展现自己的身份前后所遭到的待遇区别，让她忍不住用一种更加冷嘲的视角去咀嚼这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但至少在得知她的身份之后，她得到的待遇多少还算得上是舒适。她没有太过纠结制服所需要的样式，因此在选择上，她只是任着店员进行安排。对于她而言，像这样麻烦又复杂的款式，除了装模作样地在仪式上展现一下自己的身份之外，没有任何实际的用处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，子爵突然意识到，这不就是和贵族大小姐的初登场一样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她尴尬地摸了摸自己的鼻子，缓缓理解到自己前来参与的也不过是换了一种表示的展现舞台而已。这样的结论仿佛让之前在大海上遭遇的一切不适、恶心、眩晕、呕吐都变得可笑了起来。子爵匆匆地加快了步伐，短靴在路上踏出干脆又不耐的声音，仿佛这样就可以把脑海里产生的思绪就这么抛在身后一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在取完衣服之后，子爵想着，她是该去买一辆马车呢，还是直接买一匹马呢？她更喜欢骑马的感觉，除了能够自己掌控方向之外，她也更加喜欢体验风从脸上呼啸而过的感觉。但在这里，她皱了皱鼻子，这里的空气可不如她的故乡让人感觉心情愉悦。虽然某种意义上，这里才算是她的故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可没有居住过的地方，又怎么能称得上是“故乡”呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵将手杖换了种握法，不再是依赖它走路，而是握着它的手柄处。还是买辆马车吧。只不过这样的话，还需要再雇佣一个车夫。子爵衡量着利弊，在街道拐角处被呼啸而过的马和马车再次打断了思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她无奈地把帽子再往下压了压，庆幸着今天没有把自己的马尾扎得太靠上。起初，她还认为自己可以完全不需要任何佣人——任何！——最多就是再找一位厨师。只不过这个想法在她见识过一次宴会上食物的重复度和甜腻度之后，立刻就被她自己打消了。后来，她认为或许需要找一位管家。只不过很快她就发现，自己的行事方式甚至和这里的管家都格格不入。而如果她要拥有一辆马车，又不聘请一位车夫的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵停住了脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格德夫人衣装店”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了，子爵用手杖把自己的帽子往上推了推。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在推开门之后，她闻到了一个有些熟悉的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在第二次眨眼的时候回想起来了……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是“生日快乐”小姐。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日清晨&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，清晨&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被着急的女仆唤醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她揉着眼睛，放弃了用自己的生物钟去判断现在究竟是什么时候。她往后一靠，躺在柔软的枕头上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天要做什么吗？为什么要这么早起来？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她怎么都想不起来今天到底要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只记得自己前不久刚刚参与了自己的第一场舞会，就结果而言，那还是个非常不错的体验。她穿着自己精挑细选的裙子（如果能够再给她三小时的话，她相信自己能够找到更加合适的裙子），挽着父亲的胳膊，在众目睽睽之下完成了自己的成人式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也多亏了她自己提前和父亲打了招呼，才让她能够巧妙地避开了在舞会上做领舞这样的事情（年纪有的时候还是能够成为不错的优势，裴珠泫小姐对此有了更加深刻的领悟）。她要做的就是保持着友善、温柔又完美的笑容，跟在父亲的身后和受邀前来的、没有受邀前来的每个贵族打招呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，她在空闲的时间也享受了宴会上的食物，只是可惜那晚的牛排有些老了。抛开这点瑕疵不谈，裴珠泫认为当晚最值得称赞的是作为配餐的土豆泥。真想知道里面到底除了土豆和黄油之外，还放了些什么。她记得家里的厨师以前并没有这样的手艺……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但所有这些缠绕在那个关键之外的思绪，只能够稍微阻挡她再次想起那个人之前的速度而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她当然并不是在纠结她究竟是谁这种简单的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完，从新大陆跋涉而来的新兴贵族。虽然他们所有人都知道她是因为什么，又是为了什么来到这里成为贵族的。裴珠泫小心地咬着自己的指甲，她可不想要再次因为这种小事被训。金钱，所有人都需要金钱，所有人都追求金钱，可并不是所有人都能够像孙胜完一样拥有那样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫思索着究竟应该用什么样的词语去形容她所察觉到的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冷淡？冷漠？冷酷？她觉得那只不过是金发年轻人用来伪装自己的一层表象而已。涉世未深的大小姐知道自己的识人水平并不如人，但她仍然愿意并且喜欢相信自己的直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，不！这当然不是因为那个金发的年轻人用自己的手杖拯救了她的社交一命，让她不至于在正式亮相时因为裙子上沾染了古怪的灰尘而展现滑稽的一面。当然也不是因为她的长相姣好，那些连讨好和恶意都没有分得清的男孩子们跟她完全没得比，而那些脱离了这类趣味的贵族青年又比不上她的礼貌和疏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇着头，不，都不是因为这些。尽管她不能完全欺骗自己，上面说的一些理由不少确实是事实。她只是对她……呃，对，充满好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是找了什么救命稻草，把自己从那种不确定与不安全中拯救了出来。父亲请来的家庭教师曾经说过，好奇意味着对真理的追求，这种追求每个人都有，但追逐到底的并不多。那么她对一个来自遥远的陌生大陆的年轻人产生好奇，自然也是对于未知的知识的追求，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯……是的。裴珠泫兀自地点了点头，一定是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小姐，您怎么还在躺着呢？”女仆风尘仆仆地走了进来，带着不容置疑的力度把年轻的大小姐拽了起来，“今天是要去取礼服的日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦！裴珠泫迟钝地反应过来，礼服……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么礼服来着？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日接近午饭的时候&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，接近午饭的时候&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完思虑再三，还是决定悄悄地提醒那位大小姐——她对自己投来眼神的举动实在太过显眼，让几位店员都忍不住窃窃私语了起来。她小心地站起身，用手杖轻轻地在地上敲了两下，精准地得到了那位大小姐的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……您好，”子爵先开口，她思索着该怎么样才能够在对方的女仆在场的情况下，足够礼貌地提示对方的举动已经有些不太礼貌了，“您也是来取衣服的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在子爵看来甚至有些年幼的大小姐转了转眼睛。她甚至觉得自己可以看见“生日快乐”小姐脑子里在想的一切：她怎么突然找我搭话？我现在穿得足够得体吗？我该怎么样才能显得自己足够礼貌？难道是因为我看得太过明显，才让她来找我说话的吗？如果是这样的话，我该怎么办才行？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵稍稍鞠了一躬，借着悄然拉近的距离，自顾自地牵起大小姐的手亲吻了一下：“您的视线有些太唐突了，我不甚介意，但是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了顿，保持着谦卑的姿态站起身。子爵想自己有可能是故意用这样的俯视来望着端坐着的大小姐。她将对方的不安、慌乱和潜藏着的希冀一览眼底。这是种栽培在幻觉里的美丽，它的生长环境如此苛刻，以至于就连看着都是一种难以言喻的、会让人的自尊沉没的痛苦。她想象着大小姐的一天会是用怎么样的余裕开始：来自仆人的关怀、来自父母的保护、来自自己的悠闲。她的每一分、每一秒都在消耗着来自其他人的馈赠和奉献，而她自己却可以在这种无知的状态下心安理得地享受着所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵意识到自己的批判充满了一些过分的攻击性。她觉得古怪，自己为什么要这样莫名地评价一个对她而言还是完全陌生的年轻女孩呢？她闭了闭眼，再次睁开时，坐在沙发里的还是那个用一双茫然又无措的双眼望着她的贵族小姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从未如此感谢过打断她想法的店员：“子爵大人，您的礼服已经包装好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢。”孙胜完转过身，接过沉甸甸的袋子。她准备离去时，却被身后的大小姐叫住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”子爵挑着眉看着大小姐。她注意到对方的手正在紧紧攥着裙摆的边，上面的花纹被挤压成了纠结的形状。她微妙地意识到自己心里的想法似乎因为对方的容貌产生了变化。她对坦诚意识到这一点的自己松了一口气，又为这个结论而对自己产生了憎恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日快乐”小姐继续说：“您是走过来的吗？我可以捎您一程。”她看上去比孙胜完更加惊讶这样的话是从自己嘴里说出来的，“如果您方便的话！我是说……如果您接下来没有什么要紧事的话，我还想要为之前的事谢谢您。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵陷入了沉思。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日接近午饭的时候-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，接近午饭的时候&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我搞砸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从未如此清晰地意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢您的邀请，”她听见年轻贵族这么说，“那我就在这里等您吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;哎？裴珠泫歪着脑袋，我……没有搞砸？&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/pride-and-prejudice-2/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 14.言语</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-14/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-14/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-14/ -&lt;p&gt;“幸福”到底是什么？
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;尽管确认了关系，但孙胜完还没有大胆到拿着这样的问题，兴冲冲地放在裴珠泫小姐的面前，用自己磕磕绊绊的话语去描摹一个连自己都不慎了解的期待。可这样的疑虑就像小小的酵母，它被丢进了恋爱的面包里，总有一天会生发出大大小小的泡泡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后被……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘噗！’一下地，气就会被排光了。”姜涩琪绘声绘色地对着孙胜完描述自己周末的活动。据小小职员的这位好朋友所说，她去了小区附近的一家面包店，跟着那儿的店员学习了怎么做面包，“你看，这是我做的面包。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是都被吃得差不多了吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为很好吃呀，”姜涩琪一边说，一边伸手撕下一小块面包，“胜完不吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得它就像“幸福”……孙胜完心里唠唠叨叨地想着。会不会我一口下去，就尝到了什么特别的味道呢？还是说，会因为太贪心或者太小心，导致吃的太快又太慢，让它被消耗得太过仓促呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，孙胜完真讨厌不能够清楚表达好感受的自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在这些纷纷扰扰的思绪中，唯一一个稳定又不会变的因素，就是当孙胜完推开面包店门时，店长小姐冲着她绽放的小小笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“辛苦了，”店长小姐在孙胜完走到她身边时说，“今天过得怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完故作冷静地用手擦去黏在店长小姐脸上的面粉：“吃了涩琪给我的面包。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐送走了刚刚的那位顾客。那是个带着孩子来的年轻妈妈，在巧克力面包和抹茶蛋挞中间犹豫了很久，最后选择了上面点缀着葡萄干的奶油吐司。孙胜完忍不住多看了一眼。年轻的母亲和自己年纪相仿，牵着女儿的手，讨论着到底让吐司做甜点好，还是第二天的早餐好。她们没有争论出结果，而孙胜完的注意力被女朋友给拉了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疼……”她有些委屈地看着恋人，“为什么捏我的脸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩琪给你的面包？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点了点头，把店长小姐的手从自己的脸上小心挪开：“她说周末去了一个什么地方……那里的店员教她做面包。”裴珠泫的手指带着柔软的爱意，在她的手心轻轻挠了挠，惹得孙胜完只想逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩琪的面包，好吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她自己都吃完了，我什么都没吃到。”孙胜完有些不着调地想，难道裴珠泫会在意这样的事情吗？她有些好奇，又有些胆怯。她想在这个话题上进行更多的讨论，可店长小姐却不愿意这么做。她把孙胜完赶去那个留给她的常用座位，用一杯奶茶堵住了她的无穷的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还可以睡一会儿，”她贴心的女友不知道从哪里变出一条毯子，“等我下班了，我会来叫你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是点了点头，她的脑袋里装满了各种各样的想法，哪怕只是晃一晃，也能够听见里头叮铃哐啷的声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐似乎对这样懵懵懂懂的小狗相当担心，用毯子把这只傻乎乎的恋人围了又围，最后在对方的嘴角留下一个吻才放心地离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完涨红着一张脸，嘀嘀咕咕地捏着手指。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完醒来的时候，裴珠泫似乎坐在自己身边有段时间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店门已经被她关上，店里也被收拾得干干净净。裴珠泫身上淡淡的面包香气让孙胜完一阵嘴馋。店长小姐察觉了身边躁动的目光，翻动着手里的书哼了哼：“很累吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完揉了揉眼睛。她想，有些问题可能不一定非得有一个明确的答案，才算是得到解答。就像是食谱里总是写着的适量，要多适当才能算是刚刚好呢？会不会根本没有这样的刚刚好，只不过是因为温度、湿度和对甜度的喜好都正好达到了一个平衡，于是得出了一个漂亮的答卷呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放纵着自己，向着恋人的方向靠近了一些：“也没有很累啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在想什么呢？”裴珠泫把手里的书放了下来，扶着笨蛋小狗的脸，让两人的视线不得不交汇。孙胜完听见自己的心跳逐渐放大，又随着自己的身影在裴珠泫的眼里清晰而慢慢平稳。她不得不控制着自己的视线，才能藏起自己想要接吻的心思。“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想……”她拖长着音调，“我想……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说着说着，那些原本在嘴角的话语就像长了脚，一个拽着一个地逃离了她的脑袋。怎么总在面对裴珠泫的时候，就会忘记该说些什么呢？就好像言语在她的面前失去了意义——好像不论孙胜完说或是不说，裴珠泫总是能够明白她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像那朵开在缝隙里的小花，现在仍然被小心地种在柜台的最右边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耐心的店长小姐等了一会儿，发现女友又陷入了属于自己的沉默世界。她只好转为拍拍孙胜完的脑袋：“好啦，别想了，我们回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呆呆愣愣的，那些逃跑的话在这个时候忽然又冲了回来：“哪个家？一起的家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她刚说完，就觉得自己似乎太过逾越了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们才交往没多久呢！怎么就……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫亲了亲她的恋人：“我们的家，准确的说……是我的家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得裴珠泫难得的含糊其辞了一下。但……但她也总是这样，所以她选择不在此时追问。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完发现自己逐渐能够安然地待在裴珠泫的家里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不清楚这究竟算是好事还是……还是什么呢？毕竟这不过是她的第一场恋爱，她也不知道该怎么样才能做出一张满分的试卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们用过了晚餐（吃的是裴珠泫前一天准备好的泡菜炒饭和海鲜豆腐汤）。在孙胜完的强烈要求下，她帮裴珠泫洗了碗，作为她过夜的礼尚往来。不过当她洗了第二个碗之后，她就觉得应该买一个洗碗机了。她还没有对裴珠泫提出这个建议，就被对方像带着小朋友一样塞进了浴室。接着她的怀里被塞了睡衣和浴巾，和一句带着不容置疑的命令：“快去洗澡，我看见你的黑眼圈了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有熬夜！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就快去洗澡，然后上床睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样是不是就是“幸福”呢？孙胜完在擦头发的时候想。她怎么都记不住裴珠泫用的洗发水的牌子，直到她刚刚意识到，她不需要特地去记住这些细节，她已经拥有它们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫钻进了她们的被窝。真奇怪，孙胜完发现自己竟然可以自然地抱着裴珠泫，只不过当她下意识地这么做完之后，害羞与无措才席卷而来。裴珠泫躺在她的怀里，而她却觉得手脚开始冰凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善解人意的恋人亲了亲她的耳朵：“你想问什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完深吸了一口气：“你也会吃醋吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借着床头微弱的小夜灯，孙胜完惊讶地发现恋人的脸迅速地红了起来。就连她的耳朵也泛着因为羞怯而导致的强烈红色。她还以为……她还以为裴珠泫对这些事情毫不在意呢。孙胜完试着乘胜追击，她感觉自己有点明白为什么裴珠泫总是喜欢逗自己了：“你因为我吃了涩琪的面包吃醋吗？虽然我根本没有吃啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫皱着眉头，看上去似乎在斟酌自己该如何表达。孙胜完凑近了一点，又凑近了一点，直到两个人的鼻尖对着鼻尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在孙胜完以为今晚或许得不到来自恋人的答案时，裴珠泫小声又确定地回答她：“有一点点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吃醋？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一点点，”裴珠泫突然较起真来，再次强调了一遍这个形容词，“只有一点点。我不可以吃醋吗？”她反倒问起孙胜完来，一副要用强硬的姿态来掩盖自己的害羞似的。孙胜完觉得新奇。她从来没有见过裴珠泫这样有些……有些慌乱的样子。她到最后才捕捉到这样的行为，或许意味着裴珠泫真的很喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而意识到这一点的她，又怯懦了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么能确定呢？”她小声地问着，“不是我不能的意思，而是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而是当她总是去理解他人的不理解时，她从来没有考虑过对方也有理解她的这种可能性。她在这条漫长的、无人的道路上前行了许久，反倒很难意识到世界上也有同样的人的存在。她也想这样坦然地、诚恳地表达自己的不情愿和占有欲，可她已经惯于藏起这些不够成人的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫却只是亲了亲她的额头：“不用去确定呀。和你在一起的时候，一切就是这样发生了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停下一切，只是望着裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我只是任着它用我的方式表达出来。”她语气真诚，虔信地仿佛在宣读某种誓言，“胜完，有些题目，是没有错误答案的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像喜欢你这件事，在每一分与每一秒里，安静又热烈地累积着过去每一刻的真心一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完躲进了裴珠泫的怀抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想下一次要是遇到伤心的事情，就知道该往哪里逃跑了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;碎碎念&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放在最后的碎碎念是狡猾的最后一道保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毅然决然地辞去了工作，因为身体实在撑不住了，另一方面也是发现了自己确实没有那种……目标与梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏在他人的期待中，是没有办法坚持的，于是我选择了暂时的放弃与停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好处是，应该会更新得比较勤快一点啦~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊顺便，有个群，欢迎来玩呀：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-14/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 困窘与魔女</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-10/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-10/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-10/ -&lt;p&gt;孙胜完用手指绕着魔女的发尾时，忍不住思考，魔女的头发居然长得那么快吗？&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;距离她们离开德鲁伊的小屋和那片平静又温柔的森林已经接近一个月了。前半个月的旅途没有什么特别大的问题，只是小小麻烦不断而已——比如热爱干净的魔女逐渐不太难接受必须要三天甚至四天才能洗一次澡的现实，比如飞快成熟的魔女变得不太愿意和她保持原有的亲切，而这一切孙胜完以为至少要过个一两年才会出现，比如……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女转过毛茸茸的脑袋，一口咬在了孙胜完的食指上。不知道自己恼人的医生故作夸张地挤眉弄眼：“咬坏了就抱不动你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小小地翻了个白眼：“你又不是用手指头抱我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然有些怀念那个最开始乖巧又沉默的魔女了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是觉得现在的我很烦人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有！”孙胜完从未如此感谢过自己的反应速度。她把魔女的兜帽再往下扯了扯。她们把行李暂时寄放在镇上的医生行会里，两人则试图找到一家能够符合魔女最低标准的旅馆。目前看来，这个标准可能需要再降低几次了。“我只是觉得……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阵还未染上夏色的凉风吹过，把她的圆礼帽吹得偏了偏，露出了狼人在日光下有些微微金黄的瞳色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她轻轻咳了咳，把差点被风带走的话题拉了回来：“万一下一个还不行的话，只能去刚刚那一家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚才她们离开的那一家旅馆算不上太差。至少以这个小镇的规模而言，它应该算得上是其中的佼佼者了——尽管参赛的一共就三个。第一个旅馆因为它的潮湿与阴沉，在两人还没有踏足的时候，就被魔女拒绝了。而第二个——也就是孙胜完觉得还不错的那一个——基本上通过了全部的考核，然而在她准备掏出银币的时候，从柜台的后面悄悄地溜过一只黑色的老鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从医生的角度而言，她有不少方法能够让这些小动物和她们保持距离。但魔女狠狠地拽着孙胜完，用全身在抗拒她的坚持。医生只好露出惯用的歉意笑容，在出门的时候护着魔女的脑袋，以防止她再一次被不够高的门框撞到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然觉得，说不定其实她只是想要让自己多走一段路而已。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这是一座人口不算太多的小镇，只不过因为处在两个商贸城市的中段，才勉勉强强搭起了三座旅馆。被她们安排在最后查看的这间，一副根本不想要降生的模样。它歪歪扭扭地被塞在十字路口的中间。左边是一间看不出大门的面包店，不过它看上去也不在乎顾客们是否原因走进去。而右边则是一家铁匠铺，但哪怕是孙胜完这样的门外汉，也能够听出这个铁匠的技术估计也只能修修补补菜刀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生小心翼翼地推开旅店的门，招牌上的名字都已经看不太清了。魔女下意识地往她的怀里缩了缩。医生嗅了嗅空气，没有闻到明显的危险味道，才缓缓开口：“有空房吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话在空气中摇摇晃晃地回荡了一会儿，才听见沙哑的回应：“有，几个人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两个，”孙胜完眯着眼睛，在昏昏暗暗的光线里辨别来人。络腮胡，健壮，年龄在三十出头。他看上去似乎才更应该呆在铁匠铺。“我，和一个小孩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小孩？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能住吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”沉默短暂地占据了空气，“可以。要住多久？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把魔女藏在了阴影里，不让她的样貌被看到：“我想先看看房间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上楼，左转第二间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完按了按帽檐表示感谢。她怀里的裴珠泫却一直保持着莫名的警惕。在她们爬完那座吱呀怪叫的楼梯后，裴珠泫咬着孙胜完的耳朵：“那个人……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”医生知道对方有些奇怪。可是从他的行为而言，也不至于需要多么警惕。她在旅途中遇到过不少古怪的人，其中一半是被误解的，另一半则根本没有接近她的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……让我想起火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咬了咬嘴唇：“那我们走吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女摇了摇头：“我不确定……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生却变得异常坚持：“就算只有一点点可能，也不能放松。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生不安地加快了脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎所有事情都在提前发生。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;最后她们在佼佼者租了两个晚上。孙胜完在房间内外都做好了准备，她担心这还不够，于是敲了敲浴室的门，询问魔女是否能够让她进来。自从上一次她忘了敲门，自然地打断了洗澡的魔女，被狠狠地罚了在地板上睡觉三个晚上之后，孙胜完再也不会忘记这点小事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的声音被水汽和泡沫浸润得模模糊糊：“进来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人在心里叹了口气。她推开门，在门框上放下防止追踪的魔法，接着是其它能够提醒危险的小玩意儿：她们之外的人进入就会发出巨响的警戒树枝（谢谢德鲁伊精妙的工艺，让所有人看不出来这原来居然是个树枝！），能够快速喷出辣椒粉末的金属仪器（谢谢德鲁伊把这种东西放在自己的桌子上，不然以孙胜完的沟通技巧，这辈子都很难得到它！）。她闻了闻裴珠泫的呼吸，确认了这个时候转身没有太大问题之后，才谨慎地看向魔女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女小小的脑袋被困在一大堆泡沫里。真不知道她是怎么把香皂弄出那么多泡沫的，不过孙胜完合理怀疑这其中一定和魔法有关。她的衬衣上很快落下了不少来自魔女的作品，将她的衣服浸润出一小块又一小块的水渍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放心，我们很安全。”她把快要落在裴珠泫睫毛上的泡泡吹走。这个时候亲吻脸颊，能够表达自己想要安抚她的心情吗？医生开始懊悔，在学院念书的时候，就该多多参与聚会，至少也该多听听那几个比自己年幼的学妹，和她嘀嘀咕咕年级八卦时的小诀窍。“至少在我能够保证的范围里，你会没事的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……那你呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女又小声地重复了一遍：“那你呢？你会没事吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人笑起来：“当然了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她悄然地把那些牺牲的想法藏了起来。她想那些做出同样选择的人，一定也是意识到了这种想法的残忍：把期待灌注过被拯救的人，期待着她们能够带着自己的祝福继续走下去。这当然是不可能的。她想起那些希望能够用自己的生命去换来孩子健康的父母，那些舍弃了一切只为了能够再多活一天的祈愿。但狼人不得不做好每种可能的打算，而这其中必然包括了她的离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但裴珠泫似乎看穿了她的想法：“我们的契约，是要两个人都活着才能成立的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你答应过我，”小小的女孩直直地看着她，“不丢下我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼：“我记得。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得没有用，你要做到。”女孩清脆地宣布自己的结论，“做不到的大人都是骗子”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明刚刚还一副严肃的样子，这个时候又变得像个孩子了。孙胜完揉了揉裴珠泫的脑袋。不过她本来就是个孩子嘛。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完是被奇怪的刀具划在玻璃上所制造出来的声音惊醒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她竖起耳朵，开始等待对方的下一个动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀中的魔女似乎还在沉睡。她低下头，念出一个短暂的咒语，让裴珠泫不会听到接下来有可能发出的噪音。孙胜完希望来人能够速战速决，她的魔力只能够让咒语支撑短短的两个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她提前设置下的魔法有了不错的收效，第一个想要进来的陌生人被狠狠地震开了。但带来的恶果也是显而易见的：她们的窗户碎了。痛苦的医生开始思考这部分的金额应该要怎么赔偿才好。她看着自己逐渐变形的视野和身体，祈祷这一次的猎人人数不要太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候倒是需要一些信仰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她自嘲地哼了一声，侧身闪过了飞来的匕首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少他们没有莽撞到使用枪。那样倒是简单了许多。狼人把魔女抱在怀里，熟睡的小小女孩只因为奇怪的移动皱了皱眉。两个、四个……五个。医生庆幸没有立刻把行李从行会拿回来，这样她们的损失可以减到更少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都不是熟练工啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得自己变成狼人显得有些小题大作了。飞刀从她的左侧飞了过来，上面夹杂着针对狼人的魔咒。不知道魔女什么时候能够成为她的战斗力。狼人轻巧地避开，将轨道引向想要追击她的另一个猎人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于医生的考量，她不太想要这些人受伤。但身为魔女的同伴，她难得想要将这些人……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切都比她想象得要出格太多了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“早上好……”魔女打着哈欠醒来。她恍惚地意识到自己并非在昨晚的旅馆，而是一辆摇摇晃晃的马车上。她抬头发现医生并不在身边。魔女犹豫了一下，但还是开始在手里凝聚着火的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事、没事！”孙胜完的声音从前面传来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马车停了下来，医生的脑袋从窗口冒了出来，接着是打开的车门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我买了辆马车，怎么样，还不错吧？就算你需要洗澡，也有可以让水净化并且加热的工具。不过还是需要在帐篷里才行……但放心！我也买了可以防风的帐篷。有了马车的话，我们一起旅行就方便不少了。马的话……呃，不能算是普通的马，但你不用担心，在人类看来是没有区别的，只是我们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生的话被一个拥抱打断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还是没有拆穿她其实发现了孙胜完衬衫领子下微弱的血迹。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那是夜晚的秘密，她想。是被狼人刻意掩盖、不愿被她知道的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在她能做到的，是在黑夜变得漫长之前，拥有足够了解它的力量。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;拥有能够保护她的力量。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-10/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>乌鸦 - 关于吸血鬼情绪波动的观察报告</title>
        <link>http://localhost:1313/crow-2/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/crow-2/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/crow-2/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;阅前预警：本文是毫无收敛的个人风格，阅读时产生不适或是烦躁是正常的现象，为了个人的愉悦请不要勉强自己，比心&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“请所有人把书本翻到第三百一十九页——别用魔法，女士们先生们，用你们灵巧而富有创造力的双手。谢谢那边可爱的狼人小姐的支持，如果你不坚持在课堂上也保持狼的状态就更好了。好了，我们现在该正式上课了。今天的课题是——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严肃又温和的吸血鬼教授认真地履行着自己提出的要求。今天她的皮鞋踩出微妙的节拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“魅魔习性的研究与讨论。好了，我相信你们应该都完成了我之前布置的阅读练习。不要紧张，”吸血鬼教授面对紧张的学生们露出了然的笑容，“课堂抽问不会算在期末成绩里的，我只是希望大家能够更加享受课堂的氛围。那么，谁能来回答我的这个问题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教授的西装被她的转身折叠出漂亮的皱纹。她清了清嗓子，随意地走到一张桌子旁边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看上去相当胸有成竹，”她温和地说，“魅魔通常会在成年后的第几个月圆之日进入真正意义上的发育期？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第十七个，教授。”被点名的魅魔眨了眨眼。逾矩的学生用手指悄悄勾着老师的西装下摆。她用只有两个人才能听到的声音反问，“可我已经不需要计算期末成绩了，教授向我提问的目的是什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被诘问的教授露出克制而有礼的微笑。她的手指捏着魅魔的掌心。魅魔的温度相较吸血鬼而言，几乎称得上是灼热了。魅魔抿了抿嘴，对教授将她的手放回课本这件事有些不满。吸血鬼教授清了清嗓子，继续着她的讲课：“很棒。那么，谁来告诉我月亮与魅魔之间的联系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了裴珠泫，没有人看出来教授镇定的脚步里，和平时的稳重略有不同的倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真可爱，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让她想起了自己的学生时代。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;为什么非人类的种族计算自己的幼年、少年、青年与成年，却要使用人类的年份呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当裴珠泫思考了半个月，终于找到这个足够合适的问题，来作为拉近她与那个虽然总是一脸笑意，但其实相当拒之人外的吸血鬼教授的桥梁时，她感到相当兴奋与满足。她的不少同学——不论是高于她的年级，还是低于她的年级——想要接近这位大名鼎鼎的教授时，都受到了不少的挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过客观而言，与其说是挫折，倒不如说是对方相当有针对性的拒绝让所有人都无法辩驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丝毫不作掩饰的狼人学妹，直愣愣地对着教授表白，在得到对方温柔的谢意之后，被教授用家族之间的恩怨情仇委婉拒绝。稍微有些手段的马人学长以询问观星术的名义邀请了教授，迟迟不见对方的踪影，正以为自己可以用苦苦等候的悲情来作为宣传事迹，就收到了来自教授亲笔写的介绍信：为他引荐了一位隐居在森林的观星术士（顺便一提，这位马人学长已经休学一年，跟着这位观星术士学习了）。同为吸血鬼的室友劝告裴珠泫，即使是同一种族的她们向这位油盐不进的教授表达心意，如果是追问学术问题，会被对症下药地送来一堆书和论文，如果是追问情感问题，则会被转送到校医院心理室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说来也是奇怪，你们到底为什么对她这么好奇？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的尾巴在空中绕了一个圈，又绕了一个圈，最后垂在身后，一副被这个简单的问题困住的样子。室友有些不忍心，正准备表示撤回这个疑问，裴珠泫就想出了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道什么？她只是一只吸血鬼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为不知道她有没有情绪，”裴珠泫说，她继续快要相信自己的说辞了，“所以我想把她作为我的研究对象。”她一开始只是想随便编一个借口，但她的脑海已经开始快速地构架出一条又一条可供参考的疑问，并且将它们飞快地按照重要度和优先级进行了排序。“她确实只是一只吸血鬼，可她又和那些社会化的吸血鬼，或是那些仍然保持原生态的吸血鬼不同。她好像要把自己放在一个奇怪的、自己设定的形状里，给自己列了很多条条框框，但又给自己留了不少回转的余地……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她越说越兴奋，原本低落的尾巴在空中激情澎湃：“这不是很有趣吗？你认识的吸血鬼里还有这样的类型吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个……”室友露出真诚的思考表情，“呃，确实没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以！”魅魔高兴地握着拳头，“我会把她作为我的研究对象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得你的目的没那么复杂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会吗？”裴珠泫陷入了沉思，“我觉得这个目的挺复杂的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，我不是说研究的这部分。我是说你绕了那么大一圈，本质上是希望她能成为你的对象吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦。”裴珠泫应了一声，“哦……你说这个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间短暂地沉默了一会儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是当然。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是当她捧着这个问题，用相当的学术气质提问时（裴珠泫甚至特地为此购买了一副黑框眼镜，一件略显宽松的白色衬衫——以防止被认为展露身材，一条不那么紧身的牛仔裤，以及一身黑色的、几乎能把她罩得看不见人的长外套），她觉得自己能够清楚地听见孙胜完教授脑袋里的拒绝机制在飞速地运转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她望着她的深棕色的、藏在褐色发丝后的眼睛，从她细微的眼神颤抖里，看到她排除了一个又一个拒绝的选项，在回答与溜走之间来回摇摆。裴珠泫甚至开始后悔，如果她不和室友打那个“我不相信你能够不用魅魔的诱惑就能邀请到教授”“我才不需要用这么低端的手段”赌的话，她现在早就能够把孙胜完打包带走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她开始变得有些气馁，尽管她知道现在可能仅仅过去了几秒钟——绝对没有到半分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不够识时务的狼人打断她们。令两人多少有些意外的是，她居然不是对教授发出邀请，而是对着裴珠泫：“嘿，那个……Irene。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被动地挑了挑眉毛。她有些尴尬，主要是她想不起眼前这个同班女孩的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……就是，”她支支吾吾的。但在场的三个人都清楚她想要问什么。这并非是裴珠泫预想的场景，但她还是在其中抽空想着，难道刚刚孙胜完就是这样的心理活动吗？那种……知道要发生什么，却完全不知道要怎么回避的感觉？“那个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出乎所有人意料（裴珠泫觉得这个行为甚至不在当事人的预料之中）的是，孙胜完制止了后续的发生：“珠泫，刚刚你提的问题，我觉得很有意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫惊讶地看着孙胜完。不论是她自己了解到的孙胜完，还是从其他人口中得知的孙胜完，她都不会做出这么……这么没礼貌的事情：打断一个人对另一个人的邀请。这和她的彬彬有礼截然相反。裴珠泫快要抑制不住嘴角的笑容。这个研究对象比她想象得有趣多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“教授？”她故作天真地配合着孙胜完演着戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一会儿你有事吗？”教授的语速越来越快，她快要听不清了，“我记得我的书架上有几本和这个有关的议题，我们可以一起讨论一下。抱歉，你要邀请她做什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还没从邀请被打断中反应过来的狼人，又被孙胜完突然的发问狠狠地打了一棒。她飞快地说着“没有”，同时逃离了现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想自己闻到了紧张，和潜藏在紧张之下的、当时的她还不够清楚的味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;现在我明白了，裴珠泫低着头，在孙胜完的教室里写着她学生时期第一个课题的研究论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是自我放任的冲动与不可控制的嫉妒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸血鬼教授坐在了她的身边，皱着眉看着她在空白的纸上写下的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么时候的事情？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些普通的吸血鬼也不会有这么毛茸茸的脑袋，裴珠泫想。不过这也不会被她写在论文里。这种事情应该被写在那种见不得光的、被层层锁链困住的日记里，并且会搭配上无法刊登在正规杂志上的情节和文字。虽然她是魅魔，但她可没有被他人窥探自己生活的爱好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不记得了？”裴珠泫的尾巴悄悄地缠上恋人的手腕，“还是吸血鬼总是喜欢用欺骗自己来掩盖害羞？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教授的脸红僵硬了一会儿。她偏过头，在这个她从认识开始，就没有一次能够成功辩论过的魅魔唇上亲了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这算什么？”魅魔不肯这么简单放过她的教授，“讨好？补偿？”
能言善辩的教授一言不发地摇了摇头。
 
“只是一个亲吻，珠泫。”她低低地说。裴珠泫想孙胜完应该从来没有去过教堂，可她的言辞倒是比那些牧师虔诚得多了，“就是这么简单而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的胜完，这可不简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼睛，用真正的亲吻回答了她的恋人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这是一只漂亮的吸血鬼热烈的求爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而她的对象，是我。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;一些伤心的碎碎念&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之所以没有更新，是因为加了四个半天的班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神疲惫啊~~~&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/crow-2/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>理智与情感 - 樱桃酸奶</title>
        <link>http://localhost:1313/sense-and-sensibility-cherry-yogurt/</link>
        <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/sense-and-sensibility-cherry-yogurt/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/sense-and-sensibility-cherry-yogurt/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;当一个人社畜的压力积蓄到一定程度会做些什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：写ABO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：写幼女ABO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：为了让一切合理试着稍微拉高了一点点年龄&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你是不喜欢吃水果吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完停下手里的动作。她关上了厨房里的水龙头，吵闹的水声一下子就消失了。她和少女共处的空间突然变得安静无比。她等了一会儿，也没有等到裴珠泫的声音。孙胜完迟疑着，难道自己已经如此不可自拔，以至于即使对方在家里，也会想象着她了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家清了清嗓子，想再开口的时候，少女已经踩着湿漉漉的暮夏来到了她的面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不喜欢吃水果吗？”少女煞有介事地发问，手里拿着她刚刚买的酸奶，“你总是买这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……你说那些。”孙胜完迟钝地反应过来，“我……我没有不喜欢吃水果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛。少女的喉咙上下犹豫着，没有将那句顿时浮现在她们两人心中的话说出来。孙胜完不堪地低下头。作家为自己只要见到少女就会引发的无限遐想而感到愧疚，又为对方成为了自己的共犯而感到言不由衷的庆幸。她忽然想起昨天写完的稿子，闪烁的光标在一句漫长的话后停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道自己会不会把这句话告诉裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被两种极为矛盾的情绪裹挟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，自从她遇到裴珠泫之后，她总是这样。像副作用，她无端地在脑海中捏造起比喻来。像不知何时会发作的阵痛，在她的大脑边缘轻轻捶打，直到她变得疯狂，或者……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们俩一起失去理智。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;夏日和秋季交接的时间，犹豫得模棱两可，又坚决得截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当孙胜完翻箱倒柜地找出自己的衬衫时，她的少女仍然穿着一条短裤在她的屋子里四处晃悠。这段从裴珠泫的人生里悄悄偷出来的时光或许快要结束了。孙胜完不可抑制地被这样的想法冲刷着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家翻箱倒柜，终于在冰箱里找到所剩无几的、被裴珠泫喝得差不多的樱桃酸奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女在悠闲的黄昏里小睡。不知道什么时候开始，她开始无视孙胜完为她收拾的客房，明目张胆地霸占着作家全部的注意力和空间。被开成低温的空调尽职尽责地吹着冷风，裴珠泫把自己裹成一个团子，只露出一张小小的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里已经到处都是少女的味道了。孙胜完把装着酸奶的玻璃杯放在床头柜上，悄悄地也躲进被子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你醒着吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么被你发现的？”少女压低着声音。就连句尾的问号都挠得孙胜完心痒。作家不得不转移自己的视线，以防止那些旖旎的、悬而未决的念头被迫离开阴暗的土壤。“我在家里装睡的时候，爸爸妈妈从来都没有发现过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不好意思说。她只是进入她们共有的空气，就能闻到裴珠泫所有的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在喝什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“樱桃酸奶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女把自己藏进作家的怀抱：“你就是不喜欢吃水果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有不喜欢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也很喜欢否定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼：“这个我不否定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好喝吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女的亲吻取代了她的问句。好奇在此刻得到了短暂的解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的青涩的、单纯的欲望也随之缠绕了上来。这个小小的房间变得粘稠，变得昏暗。冷气只是浅显地让一切保持它看似平静的模样。她的手指在孙胜完的身上散步，从胸口向下，坦然又诚恳地向下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完握着少女的手腕，从控制力的边缘没话找话：“该吃晚饭了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女对此置若罔闻。她轻松地挣脱了Alpha毫无意义的桎梏，如同解答出了只有两人才明白的谜题。她对于亲吻愈发娴熟，对于挑起爱欲日渐了然。作家忍不住反省这样的学习对于她而言是否太早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可早又是对于什么样的迟而言呢？谁能够判断这一点呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忽然想起第一次见到少女的那一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许在抛开浪漫、抛开理智，丢掉所有那些自以为是的枷锁和严苛至极的责任之外，剩下来的全是一种无法抑制的直觉，一种亲昵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种被粉饰为情爱的欲念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种无法解脱的残忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人能够逃得过。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完咬着裴珠泫的耳朵，得逞地听到少女无法克制的喘息。她每因为这样的举动而吸一口气，就会不自觉地将自己的身体蜷缩起来。作家得意地将这个秘密和其它秘密一同放在自己的心里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她向前凑近，再向前一些。她们两人之间只剩下细碎的呻吟。尽管少女侧着脸，仿佛要让自己逃离情爱时发出的所有声响。那些因为情动而溢出的热情，因为迎合而不自觉的喟吟，因为渴望更多而发出的邀请。孙胜完居高临下地看着少女在身下的克制与绽放。她紧紧皱起的眉毛，与在一次又一次碰撞之后，逐渐舒展开的享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是突然想起了什么，在Omega高潮的时候窘迫地离开了对方的身体。她尴尬地把所有的一切都宣泄在了少女的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的纤弱的、柔弱的腿根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的因为情动而起伏的小腹，她的因为抵达了顶点而泛红的胸口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家无措地望着她的少女，直到年下的那一方从恍惚中逐渐清醒。她牵起嘴角的微笑，在晦暗之中显得这样……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家呆愣地就这么看着。看着少女用懵懂无知的表情，将身上的痕迹小小地擦去。她的指尖上沾染着两人亲昵过后的证据——在爱与罪责之间摇摆的证据。接着，接着……她的少女用舌尖小小地、轻轻地……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她反应过来的时候，已经抱着裴珠泫在浴缸里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在想什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想……”孙胜完张了张口。她什么都没想，但什么都想了。她想到自己当自己该回到城市时，要如何与少女解释。她想到当少女的父母再次出现时，要如何解释她已经标记了怀里的Omega。她想自己应该逃跑。她又想，自己应该留下。“我在想，你喜不喜欢吃水果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把脚抬出水面。在白色的泡沫下，她的一切都显得更加小了。作家和少女都察觉到了这个小小的动作而引起的身体的反应。少女故作茫然地站起身，水顺着她的身体流了下来。易碎的泡沫，漂浮在空气里的复杂的香气，抬起的下颌，樱桃味的酸奶被少女喝下，她的嘴角留下了一圈痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是你家里又没有水果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把下巴放在浴缸的边上：“你也没说你喜欢吃什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“酸奶就还不错。”她答非所问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女再次迈进浴缸。她的动作让水荡出了这个不算太大的容器。她的双手撑在孙胜完的肩膀上。她们甚至不需要特别的前奏，就已经让一切都处于准备好了的状态。孙胜完小心地改变了自己的位子。即使在水下，她依然能够感觉到少女总是这样热切地期盼着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，她为什么要去想？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她扶着少女的腰，让这一切更加顺理成章地完成。在少女的身上，她总是这样顺利。作家不愿闭上眼，她更加专注地看着少女因为温度而变得滚烫的皮肤，即使是捏着她的腰都能留下小小的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家吻着少女的锁骨。她克制地不让自己的动作留下吻痕，可少女却宛若无暇的画布，只是简单的随笔都能留下印迹。她既感到害怕，又在这之中尝到了未明的义无反顾。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫只是抬头看了一眼孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完说不清楚究竟是自己被困住了，还是坦然地走进了一个她自己深深了解的陷阱。她想要离开少女的身体，却被对方压着。她能感受到少女刻意地使用自己濒临高潮的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什么呢？她想不明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但没有更多的空间和时间留给她的思考。她在少女里又一次留下了全部的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女疲惫地跌在她的怀里。她湿漉漉的头发贴在她的下巴。她咬着她的肩膀。她的双手搂着她的脖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你从来没有说过那个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道你写过，”少女的声音几不可闻，“‘即使是共犯，也需要一句承诺’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在哪里看到的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的书架。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应该把我的房间锁起来才对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我已经看过了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看见那杯被蒸汽涂满了的樱桃酸奶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挂在杯壁上的、黏稠的酸奶，正顺应着重力从杯口慢慢地坠落。她抱着怀里的少女。她也在顺应着不可抵抗的重力，倒在自己的命运里吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你知道你很胆小吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫穿着孙胜完的睡衣。孙胜完把空调的温度往上调了一些。少女的声音从她被子的另一边闷闷地传了过来。Alpha的体温并不如同她的同类一样滚烫。于是她谨慎地把少女抱在了怀里。她们维持了一段时间寂静的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道。”孙胜完说，“所以……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她把“我喜欢你”藏进晚安里，在少女的耳边彻底达成了共犯的关系。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完想，或许下一次应该换一种水果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像裴珠泫的水果。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;留在后面的碎碎念：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种意义上和我想要写的东西有点不一样，但是又好像足够表达了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该会有段时间不怎么写这个更新了，我需要换一种应对自己精神折磨的方式了。 &lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/sense-and-sensibility-cherry-yogurt/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 