<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄烫饭 on 杂货店老板</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in 番茄烫饭 on 杂货店老板</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 6.摇摆</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-6/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-6/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-6/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  笼中窥梦好好玩鸭！流程也短，2-3小时，还在打折，对视觉错觉解密感兴趣的话可以去试试XD
如果喜欢同类型解密的话，我也推荐carto！也是超级可爱的，流程大概4-5小时的样子~
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在裴珠泫的记忆里，孙胜完并不如其他人想的那样主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至记得孙胜完初次加入乐团时，在做完自我介绍之后，松了一大口气的样子。她忍不住发出笑声，被身边的友人捅了一下手臂：“你也觉得那个小朋友很可爱吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊？”她笑着回应，“这就叫人家小朋友了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不知道吗？”友人惊讶地反问，“她可厉害了，面试的时候把能演奏的乐器都演奏了一遍。结束了之后反倒一副不好意思的样子，挠着脑袋说抱歉浪费了那么多时间，希望大家不要介意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在那个时候没有想过后来会和这个小朋友发生多深入的关系。她只觉得被同级生包围着的孙胜完看上去有些……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“寂寞？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫对姜涩琪摇了摇头。指挥家耐人寻味地思考着裴珠泫突如其来的回忆自白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席撑着下巴。她也说不清为什么自己会临时起意，在本应排练的午后拽着指挥家出来。不管了，反正最后都会怪到孙胜完头上啦。她纠正姜涩琪的形容词：“不……我就是觉得她有点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原来姐姐那么早就注意到胜完了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫努力忽视姜涩琪语调里的调侃。她试着回想自己当时到底是怎么想的。当时的孙胜完还没有染发的习惯，深棕色的中长发温顺地在肩膀上下雀跃。离开乐器的她看上去像是失去了一些依靠。这么评价一个还算陌生的人似乎有些不礼貌。可裴珠泫记得自己没有忍住探索的视线。她总是忍不住去打量孙胜完，直到对方恍恍然地察觉到了这份试探，迎着她的目光回望了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很少因为观察别人被抓包。通常而言，她才是那个抓住别人视线的人。孙胜完的眼神里并没有其他的情绪。她只是有些害羞地挠了挠头，微微向她鞠了个躬。裴珠泫被识破的尴尬因为对方的举动减少了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想靠近她，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过确实哎，”姜涩琪撕着手里的吐司，然后沾了沾冰淇淋。尽管与季节背道而驰，可指挥家吃得津津有味，“胜完每次参加完训练，回来都累得半死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”裴珠泫不是很明白为什么话题到了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪嘴里鼓鼓囊囊的：“胜完面对姐姐的时候才比较主动。其它时候就好像……好像设定了必须对他人做出反应的机器人一样。”说着她笑了起来，被自己的比喻逗笑了。“不过就算是机器人，胜完也是最像人类的机器人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席忍不住想笑，脸上的伤口却被牵动而有些疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐你……”指挥家犹豫地开口，“你还生胜完的气吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有对她生气。”裴珠泫轻轻地回答，“我真的没有。我只是……我只是弄不明白。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喝了一小口手里的咖啡，而她点的这杯美式如同那些久远的思绪一样变得沉甸甸又冰冷。坐在对面的指挥家耐心地等待着她的小提琴首席再次开口。她们都知道这段沉默是某种开关的前奏，某段旅程的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把回忆囫囵吞下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实，胜完应该生我的气才对。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可钢琴家永远笑眯眯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脸上的伤好得比想象中快。而为了停止那些在乐团里漂泊不定的流言，她决定赶紧摘下脸上的胶布。被琴弦划伤的小口子微不可查，孙胜完却仍然坚持在每个休息的间隙里待在裴珠泫身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没事了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这应该是孙胜完今天第十五次向裴珠泫这么提问。裴珠泫觉得再这样下去，乐团的另一个流言就快要成型了：钢琴家向小提琴首席屡次示好，为什么不接受钢琴家呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没事了，”裴珠泫推开孙胜完，让两个人之间的距离保持在安全社交范围内。她没法停止自己偶尔会激烈的心跳，只能用这样的方式减缓自己的心理负担，“我又没有那么脆弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼睛：“因为珠泫总是不依赖我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只知道自己的耳朵热乎乎的：“这只是小伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不是小伤呢。”孙胜完毛茸茸的脑袋又想凑近。可她想了想又停了下来，只是死死盯着裴珠泫脸上的伤。就连裴珠泫自己都要找一会儿的伤口，孙胜完也不知道怎么就能够找的如此轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间短暂地沉默了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家打破了寂静：“我也没有生气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在心底狠狠记了一笔姜涩琪的账。她绝对、绝对不会再找她分享了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完温声说话，让裴珠泫想起她们还在一起的时候。孙胜完总是小声又认真地讲着一天的生活，在结束自己的汇报之后会加上一句今天好想你，不然就是今天也好喜欢你。裴珠泫不记得自己怎么回应了，但她肯定没有回以同等的热情。她是怎么表达的呢？不好意思地把头扭过去，然后在想为什么这么肉麻？还是会朝着年下勾勾手指，用一个亲吻来掩盖自己的心情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的她为什么会对暧昧如此包容呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要生涩琪的气啦，”孙胜完说，“是我威逼利诱她告诉我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么可能啦！裴珠泫低下头，让长发掩盖自己的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……因为我也会害怕嘛。”孙胜完歪着脑袋，亮晶晶的眼睛和当时发现裴珠泫的视线一样坦然，“万一珠泫不朝我走过来怎么办？万一珠泫自己找错路了怎么办？没有我牵着的话，珠泫肯定会迷路吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你之前就松开手了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出苦恼的表情：“是珠泫先松开的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你可以……”裴珠泫后知后觉地意识到这个话题她们之前讨论过。孙胜完眼角的得意暴露了这也是她的计谋。小提琴家拿起提琴琴弓轻轻敲了一下钢琴家，“不许这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好啦，”孙胜完举起双手投降，“晚上来我家吃饭吗？炒年糕？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没法拒绝孙胜完，也没法拒绝自己的心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;再一次坐在孙胜完家的客厅里，裴珠泫感觉这次的心情要比之前平静一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少现在的小提琴家能够捧着主人泡的茶，在家里四处闲逛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把家里布置得像是能够推销的商品房。书架上是整齐的钢琴乐谱和种类宽泛的书籍。客厅里没有电视机，茶几上散落着几个苹果。裴珠泫不得不用了一些努力，才让自己不要去想她们在学生时代吃苹果的时候，因为苹果汁落在手指上而发生的一些事情。她拍了拍自己的脸，在孙胜完的卧室前踌躇了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，你现在还不能吃太辣……”从厨房里探出脑袋的主人发现了踌躇的客人，“可以进去哦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有想要进去。”裴珠泫几乎是条件反射地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完学着她挑起了一边的眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是不能吃太辣，”裴珠泫僵硬地挪开自己的腿，“我也真的没有想要进去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是我邀请你进去啦，你可以进去看看哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定不和自己较真。孙胜完的卧室和她们在一起的时候一模一样——就连那张大得像双人床的单人床也一模一样。她看见孙胜完整齐叠放在床头的条纹睡衣，上面有着棕色的小松鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完进门看见自己正盯着那多少过分可爱的睡衣，露出了有些不好意思的表情：“不要看那个啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道为什么觉得很怀念。于是她没有回答孙胜完。她不知道自己在这里试图抓住的是什么。是过去还是现在呢？裴珠泫也弄不明白。有的时候只是在孙胜完身边就会胡思乱想，有的时候又是因为在她身边才能够保持平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是喜欢吗？还是别的什么和喜欢类似的复杂感情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么只是看着自己，胜完就会露出这样的表情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在孙胜完的床边，看着钢琴家一点点接近自己。她听到了过去传来的悠远声音，是她们曾经合奏过的曲子。她还听到了呼吸声，听到了睫毛上下接触才发出的细碎爱意。她听见孙胜完小声地喘气，紧张得像是她们初次接吻的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她猜孙胜完微张的唇是在向她发出申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还记得第一次的亲吻是在图书馆。趴着睡着的孙胜完被她轻轻推醒。裴珠泫只是想要叫醒小女友，而对方却恍惚地忘记了自己在公共场合。但没有拒绝的自己应该也被算作是共犯，裴珠泫想。她任由年下嘟囔着请求，放任两人的距离被拉到无限接近，最后闭上眼接受对方的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可以吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在闭上眼前想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的亲吻温柔又甜蜜，细腻又耐心。她小心地描摹着裴珠泫的唇，像是要用这种方式记住对方的模样。她们现在算什么关系呢？裴珠泫伸手捏着对方的衣角，心里的慌乱快要泄洪般流露出来。可孙胜完的举动太过体贴、太过体贴，她没有办法抗拒。她好像从来都没有办法抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可以吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完结束了由她主导的亲吻，把裴珠泫抱在怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉到领口有些濡湿。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是她得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她总是可以，她永远可以。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-6/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 8.回忆</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-8/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-8/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-8/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;最近又重温了《自远方来》Come From Away，b站直接搜就可以啦。真的是从头又哭又笑看到尾……非常非常棒！希望大家去看看！&lt;del&gt;并且写观后感给我&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不出意外的话明天应该更新小兔子。&lt;del&gt;出意外的话就后天更新&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及看了《遗言博物馆》，觉得这句话非常棒，但是不知道该怎么用……所以出于分享的心记录在这里（也避免我自己忘记）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要为我哭泣，我将前往音乐诞生的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的废话：这两天在循环泰妍姐的歌，11:11和四季的歌词看了好想写……但是我又还没到写虐文的心情！可是真的好适合写BE，可我不想写BE，可是真的好适合，可我……&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完一直以来都是个好孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的评价听上去过分宽泛，但对孙胜完来说，她几乎快要听得厌倦。而每次当她觉得厌倦的时候，她又多少会觉得有些内疚：毕竟“好孩子”之类的话，在大人们的眼里属于夸赞，甚至可以说得上是很难得到的表扬。孙胜完最开始还是会觉得开心的——有哪个孩子不会因为大人的称赞而感到快乐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是称赞的有效期限显然要远远短于孙胜完的长大时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖巧的好孩子习惯了照顾他人，习惯了关切他人，习惯了把目光投放在他人的身上，直到他们给予自己回应——从泪水中、从笑脸中、从痛苦中、从快乐中。孙胜完觉得自己一定有段时间是满足的。她满足于从这些回应当中得到的幸福感，那是比曾经的赞赏要远远让她觉得充足的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这样就好像……就好像是从别人的苦难之中，找到自己存在的意义一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为这样的想法，所以自己才开始变了吗？还是因为自己变了，才开始有了这样的想法呢？这种堪比鸡生蛋还是蛋生鸡的问题，孙胜完忍不住就想逃避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以孙胜完并不清楚。她不清楚该怎么才能回到原来的样子。她已经找不到最开始的那种快乐是怎样产生、怎样延续、怎样源源不断的了。但她的习惯却如同影子般跟随着她，不论光是否照在她的心上。这也没有什么大不了的啦，她在长大的路上这么想着。如果我能够帮助到别人的话，那我也仍然是个好孩子吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是好孩子孙胜完就这样一边关切着别人，一边……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欺骗着自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;直到裴珠泫温柔又残忍地划开她的真心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”孙胜完觉得迎接裴珠泫的视线变得极为困难。既然说我在逃跑，那我就跑给你看啦！她回避着目光，试图编织出合理的词句，“我、我不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道哪一部分呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪一部分？”她赶紧捂住嘴。这并不是她想问的问题。孙胜完挠挠头，接着手就被裴珠泫拉住。她看着自己的手指被对方捂在掌心，好像刚刚在外面冷得发抖的不是她一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;困惑的顾客小姐沉着地思考，茫然地开口：“为什么会那么说呢？为什么说我在、说我在逃跑呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是吗？”裴珠泫像是完全没有猜到孙胜完纠结的居然是这个问题，“你看，如果我不抓住你的话，你又想要逃走了吧？”她挑眉看向孙胜完。孙胜完不得不承认自己正准备侧着身子，想个合适的借口离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明她请了假，就是想来看一眼裴珠泫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊——”店长小姐哼着气音靠近孙胜完，“胜完是不是不相信我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相、相信啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那为什么我接近的时候，就像小松鼠一样离开呢？”对方露出了伤心的表情。尽管孙胜完知道那是她装出来的，可她还是感觉有些……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我没有啦！”孙胜完说，“我只是……我只是不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫理所当然地反问：“那你可以问我呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可以吗？”裴珠泫说，“如果胜完不知道，我也不知道，那我们一起试试，说不定就知道了呢？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不怎么会向老师提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准确地说，应该是孙胜完不怎么会向周围的人提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实就连她自己也不知道这究竟是个好习惯还是坏习惯。她不怎么喜欢麻烦到别人——这个别人的范畴可以很大很大，从身边的好友、父母，到同学、老师，甚至到偶然遇到的陌生人。在和姜涩琪刚刚熟识起来的时候，她就被久违地提醒了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完为什么不拜托我呢？”姜涩琪指着她怀里一大摞的文件，“找我帮忙的话，可以更快解决吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是哦……”孙胜完呆呆地应着，“可是涩琪也有自己的事要做吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图伸出援手的同事得到这样的回答，不由得露出无奈而不解的笑容：“所以……胜完准备自己一个人做完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有三十分钟就要下班了哦？下班前弄不完吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以稍微留一下的，”孙胜完说，“不要紧啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪露出了孙胜完熟悉的眼神。那是每个被她婉言拒绝的人都会露出的表情。这样会显得我像个坏人哎？孙胜完总是会这么想，为什么要用这样悲伤的样子看着我呢？我不是、我不是试着不麻烦大家吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实找我也可以的啦……”姜涩琪看上去有些难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着满脸写着“快来找我帮忙，我绝对能帮忙！”的同事，半是屈服于对方，半是向自己投降：“好啦，那你帮我整理一下文件。”她看着兴高采烈地接过自己怀里任务的姜涩琪，忍不住又提醒，“你要是觉得不行的话，不用勉强自己的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被托付了任务的姜涩琪弯着眼看她：“胜完才是，不需要这么勉强自己的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是我错了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在那之后开始回忆过去的所有不曾示弱的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，这样做不是个乖孩子吗？孙胜完不解地翻动着她的记忆。她过去的所有经历都像是在反证她提出的命题。她天然地学会了很多技能，有的时候她甚至觉得那些都快成为她的本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候再让她学习该怎么向他人求助，好像有点太迟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是一个乖孩子又应该回应其他人的期待，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不知道自己的眼神是不是透露出了求助，所以裴珠泫才叹了口气摸了摸她的脑袋。裴珠泫好像越来越习惯用这种揉宠物的方式与她发生身体接触。孙胜完觉得这应该是件好事。可对她的心脏来说，这似乎并不算好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这么说，并不是想要勉强胜完配合我。”裴珠泫说，“可是这么说好像会把胜完绕晕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是有点闹不明白……”孙胜完努力地表达自己，“为什么呢？为什么又希望我这么做，又希望我不那么做呢？不能、不能直接跟我说我应该做什么、应该怎么做吗？”她说着说着，感觉自己又要忍不住哭起来。好烦啦！孙胜完睁大眼睛。不是都说把眼睛睁大，就不会流眼泪了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可以哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不可以嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为胜完得先是胜完，”裴珠泫说，“然后才能是我的胜完呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完揪着一张脸，哭得断断续续：“什么啊……不能用更加明白的方式说明吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐已经习惯于她的客人突如其来的情绪了。她捧着孙胜完的脸，在对方的额头上落下一个安慰的亲吻。这算什么呀？孙胜完惊讶于自己居然还有心思去想，她们之间的关系是不是会因为这个而发生改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是、可是……她心里想着，觉得温馨得想要笑。这样好像妈妈的举动哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像这样多依赖我一点，”她听见她说，“像这样多问一点，我会很开心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，为什么呢？”孙胜完也苦恼于自己的执拗，“为什么我可以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不可以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为、因为……”她吸了吸鼻子，“因为会麻烦到你啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫认真地回答：“可如果是胜完的话，根本不是麻烦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样不算是麻烦吗？”孙胜完扳着手指细数自己的荒诞行径，“因为突然想要来，就不管不顾地打扰你；因为莫名其妙的事情，就忍不住会哭出来；因为觉得、因为觉得你很好，所以就想一直在你身边……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着裴珠泫，身体里是一股莫名的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样不算麻烦吗？那什么样才会算麻烦呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着擦她的眼泪：“为什么就觉得自己是个麻烦呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为大家都会这么说……”孙胜完仰着脑袋，任由裴珠泫擦完自己的眼泪之后，又在自己的脸上掐来掐去，“而且，我想我在你心里……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人是完美的。”裴珠泫说，“但是胜完不需要做那么多，在我心里也可以是完美的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完希望自己能够回到过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的回忆里是不是也有过什么人，试着对她传达这样的话语呢？孙胜完感觉好可惜。如果早一点知道这些的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她又不希望是裴珠泫之外的人告诉她这些事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，如果能够早一点知道这些的话，她是不是可以更早一些接近裴珠泫呢？她又想到店长小姐带着面包香气发出的提议。以她觉得舒服的身份的？怎么又要她做决定呢？孙胜完想告诉对方，她愿意把自己交给对方来决定，可又觉得这样好像……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想要她这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被过往和未来搅拌得迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站在她的思绪中间，用一双清亮的双眼看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我成为你的麻烦也可以吗？”孙胜完发出今晚最真诚的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，”裴珠泫笑得开心，“但你不是麻烦啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我想变得麻烦呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包香气又将孙胜完包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我身边，你想怎么样都可以。”&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-8/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Free Hug（下）</title>
        <link>http://localhost:1313/free-hug-3/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/free-hug-3/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/free-hug-3/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;找太太画了可爱的头像！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就是为了给大家看可爱的头像所以更新了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;끝！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5th&#34;&gt;&lt;strong&gt;5th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;春日的来临比想象中慢了很多。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之相对的是，女生出现在街角的频率高了很多。像是为了实现那个晚上对裴珠泫发出的邀请一样，孙胜完每天傍晚都准时地出现在那个熟悉的位置。和之前比起来最明显的不同，就是她不再总是带着那块免费拥抱的牌子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫并没有很快地发现这一点，而是在某个提前下班的午后听到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Wendy，”与孙胜完多少有些相熟的人惊讶地看着她摘下了蒙眼布，“看来你的免费拥抱有了收费对象了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是腼腆地笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在路边的年糕摊上擦去孙胜完嘴角的酱料时，才突然想到这一点：“其实我一直很好奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生鼓鼓囊囊的嘴里满是年糕。可即便如此，她还是努力地挤出回答：“姐、姐姐你说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是慢慢来呀。裴珠泫无奈地看着孙胜完因为急着说话而呛得东倒西歪。她绕过阻隔着两人的桌子，坐在了孙胜完旁边。真是的，之前的身体接触那么自然，现在倒是知道这点距离并不是合理的社交安全距离了？裴珠泫伸手拍着孙胜完的背，好笑地感受着对方僵硬的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么会想到那样做呢？”裴珠泫问。她感觉自己的声音快被周围的嘈杂吸收。可孙胜完呛着一张红脸，眨着眼睛，像是不明白裴珠泫居然不理解她的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁都可以不理解我！那双眼睛发出抗议，可是姐姐不能不理解我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”孙胜完收回眼神，“因为……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫安静地等着回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，就算孙胜完说出些诸如“因为这样就可以遇见姐姐了”，或者“因为我感觉到像姐姐这样的人很多”，再不然就是“我想要让姐姐这样的人感到温暖”之类的话，裴珠泫都不会感到惊奇。虽然有点偏见……也不能说是偏见？但裴珠泫觉得自己意外地习惯了孙胜完略显俏皮的油嘴滑舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是孙胜完认真地烦恼着她的提问，又严肃地望着她的眼睛回答：“因为我想要这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她耐心地等着女生的停顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我想要这样去做，所以我这样去做了。”孙胜完说，“就像我现在希望姐姐开心一些，不要担心我会走一样。”她踌躇着自己的拥抱。她们在没有蒙眼布的掩盖下的拥抱屈指可数，这将是值得纪念的第二个。“我喜欢姐姐，我想和姐姐交往，想不需要任何理由也可以拥抱姐姐。姐姐一定要我说出来才安心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己能够感觉到女生的心跳，有力又可靠地在距离她心脏很近的地方跳动着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫呢？”这个时候改变称呼也太狡猾了。可裴珠泫没有多余的力气去思考了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫愿意吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;什么啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不用摸自己的脸都能知道现在她有多脸红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己表现得有这么明显吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1st&#34;&gt;&lt;strong&gt;1st&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我愿意这三个字说出来的时候，是这么郑重的感觉吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫的发音都在嘴里了，可就是没有办法说出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的脑袋里装了太多、太多属于成年人的东西了。她们的交往会是什么样的呢？从一个免费拥抱开始的一见钟情吗？她该怎么让孙胜完进入自己的世界呢？她会不会在接触之后发现自己是个多少有些无趣的人？她真的喜欢她吗？还是只不过是一时的贪念作祟，让她想要独占这样一个温暖的怀抱和永远向着自己的笑脸——即使这份永远连她自己也不相信？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她另一面又觉得这样的场景美好得无可救药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小朋友乖乖地坐在她的身边，她甚至能够感觉到此时此刻，对方正因为紧张而微微颤抖。她明明知道的。裴珠泫多少有些抱怨地想。她知道自己不能拒绝她的每个要求，知道自己对她的抵抗力为零，知道自己所有的那些犹豫、踌躇和不安，或许都是来自于那个离她有些遥远的有关恋爱的课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可即便自己如此犹豫又如此迟疑，孙胜完依旧待在她的身边，向她真诚又热烈地展现自己的爱意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么办呢？没有人这么教过自己。裴珠泫知道该怎么处理友情，了解该如何维系亲情。可是爱呢？她想或许孙胜完比自己更加了解这个概念。不然她怎么会向身边的世界释放这么多、这么无穷的善意呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是为什么是自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这像某种甜蜜的诅咒，又仿佛是永远无法得到解答的命题。可不知道为什么，她想要和孙胜完一起研究这个就算写成论文也无法被证实的课题。她看着孙胜完的眼睛，里面的等待和期待一览无余，更不用提那望不见底的亲昵与爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”她听见自己讷讷地说，“你也是，一定要我说出来才安心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看见她不知道从哪里摸出了那条熟悉的蒙眼布。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;原来被遮住光线的世界是这样的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她意外地发现自己对于气味变得更加敏感。对于孙胜完的存在更加敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完牵着她离开了狭小的年糕摊。她们牵着手在街上行走。身边的小朋友出乎意料的沉默，就好像在隐隐责怪她的不坦诚。裴珠泫捏了捏对方的手指，意料之外地没有听到对方的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见了周围淡淡的人群声，听见了脚步来去的仓促，听见了心跳的轰鸣，听见了孙胜完在她身边的呼吸。她被拥抱所包裹，接着又被松开。孙胜完在她身边紧张地踱步，然后她停了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完嗯了一声表示回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫学着孙胜完，冲着她所在的方向伸开双臂。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;算啦。她想，算啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能这就是免费的拥抱背后的代价吧？裴珠泫不知道为什么突然想到这一点。只不过她们有关等价交换的价值和别人不一样。当其他人从孙胜完这里得到一份匿名的支持时，她需要的是更多的、更多的孙胜完。一个完整的孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“免费的、永远的、麻烦的拥抱，”她说，“仅此一份，但逾期不候。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;直到被亲吻的时候，裴珠泫才恍恍惚惚地感觉自己听到了一声“我也愿意。”&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/free-hug-3/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>如何在FF14里cos孙老师？</title>
        <link>http://localhost:1313/chit-chat-how-to-cos-ssw-in-ff14/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/chit-chat-how-to-cos-ssw-in-ff14/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/chit-chat-how-to-cos-ssw-in-ff14/ -&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/chit-chat/ssw-ff14-1.jpg&#34; alt=&#34;alt text&#34; title=&#34;Title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/chit-chat/ssw-ff14-2.jpg&#34; alt=&#34;alt text&#34; title=&#34;Title&#34;&gt;&lt;/p&gt;
- http://localhost:1313/chit-chat-how-to-cos-ssw-in-ff14/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>标准咒语，几级？ -荧光闪烁-</title>
        <link>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-2/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-2/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-2/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;所以你们到底是喜欢hpau，还是喜欢这种一篇完结，还是喜欢这种甜就是了的类型，还是什么呀！！为什么这系列的点赞会那么多！我不懂！为什么嘛！其他不好嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘤QAQ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;再及，这下不是一礼拜才更新一次了吧！我缩短时间了╭(╯^╰)╮&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;赫奇帕奇并非是不喜欢浪漫的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么说有点微妙，是因为孙胜完确实不太知道自己对于浪漫的判断标准是不是和其他人一致。当她对女友说些真心话的时候，往往会被对方认为这是甜言蜜语（“胜完真的……对这些话也太擅长了吧？”裴珠泫曾经这么评价过）。而当她看见那些情侣间惯用的——该说是小伎俩还是小巧思呢？——小招数的时候，她又会觉得这过分肉麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有的时候也觉得自己很麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫对此倒是非常宽容地接受了，如同她接受孙胜完其它不为人知的麻烦部分一样。这让孙胜完多少觉得有些不好意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你到底想要问我什么呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的脑袋一点一点，几乎快要被孙胜完的铺垫催眠。赫奇帕奇适时地打断了另一个赫奇帕奇的长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我是想问……”孙胜完不好意思地低着头，脸快要埋到围巾里去了，“珠泫会喜欢什么样的生日礼物呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪看上去花了些力气，才让自己不去注意孙胜完对裴珠泫称呼的转变。之前不还是叫姐姐的吗？姜涩琪茫然地抓了抓脑袋，什么时候突然就变得这么亲昵了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，珠泫姐姐喜欢什么，你不是知道的嘛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完烦恼地点了点头：“正因为知道，所以才不知道嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪用一种被巧克力蛙噎住的表情看着自己的好友：“你自己听听你在说些什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀！”孙胜完捂着自己通红的脸，“我也不知道啦！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;所以回到浪漫的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完其实是想要让女友体会到一些浪漫的感觉的。可是就算在霍格莫德怎么流连忘返，也找不到她所想要的那种浪漫。陪着她逛了一天霍格莫德的姜涩琪尽管再三追问，也没有从孙胜完的嘴里得知她究竟要的是什么样的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“花？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太土了啦……而且很难养。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那糖呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会不会太幼稚了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪挥舞着拳头抗议：“凭什么吃糖幼稚，你得向霍格沃茨里吃糖的所有人道歉！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是是，对不起。”孙胜完心不在焉地回应着另一个赫奇帕奇，“你说……要不我织条围巾？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪瞪大了眼睛：“你还会织围巾？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不会嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你从现在开始学，”姜涩琪数着手指算，“去掉失败品的时间，等你织好了，是不是都快夏天了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然孙胜完很想要生气，可她不得不承认姜涩琪的话有一定道理：“那我用魔法呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的眼睛瞪得更大了：“那就还要算上魔法失败的时间了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所、所以？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你就可以直接给珠泫姐姐织条毕业围巾了，”姜涩琪不留情面地说，“作为庆祝她圆满毕业的贺礼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二月的霍格莫德再冷，也没有今天姜涩琪说的话冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇的小熊似乎意识到自己的话有些过分，柔着声音安慰好友：“只要是你送的，珠泫姐姐一定会喜欢的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道……”孙胜完低低地说，“就因为这样……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是因为我知道不管我送什么，她都会开心，所以才更想要送她最喜欢的东西嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完艰难地迈着脚步，在雪地里蹒跚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么样才能让珠泫开心呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;总之，现在这样肯定不会让她开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连姜涩琪都没有办法说明孙胜完发生了什么。她似乎是踩到了雪地里埋着的什么东西，而这东西显然和韦斯莱笑话商店息息相关。裹着围巾的赫奇帕奇被一连串的爆炸和光亮吓得呆滞，而这些轰动伴随着魔法，让孙胜完在空中停留了相当长的一段时间（“我还以为胜完你会飞了呢！”姜涩琪在惊魂未定的同时忍不住感慨，“不过看上去真的很厉害！”），以至于她跌下来的时候，都没有反应过来该为自己念个什么魔咒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳一下课就会来校医院探望自己被裹得像个木乃伊的女友。尽管孙胜完再三强调自己真的没有伤得那么严重，可校医院的护士一边瞪着赫奇帕奇，一边谴责罪魁祸首：“所以你们这些年轻人，就不应该去韦斯莱笑话商店。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真的没有去……”孙胜完委委屈屈地解释，“我是被误伤的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这样的辩解不管是对护士还是对裴珠泫，看上去都不那么有力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫揉着小朋友的脑袋，贴着她的耳朵问：“真的不疼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不……”赫奇帕奇说，“其实还是挺疼的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是非常疼！孙胜完痛心疾首，主要是心疼！距离裴珠泫的生日越来越近了，她不仅对生日礼物选什么一筹莫展，现在连移动的机会都没有了。最让她不安的是，裴珠泫似乎对于自己的生日一点都不在乎。她很难从拉文克劳的表情里探究出，对方到底是真的不那么期待生日，还是因为看见自己的这幅模样，做出这样的表情好让自己不那么难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视线在医院里转了转。现在是下午，阳光透过玻璃窗洒在病房里。空荡荡的医院里只有倒霉的赫奇帕奇和年长的拉文克劳。裴珠泫俯下身，咬着赫奇帕奇的唇算是一个闹脾气的亲吻：“不管你在担心什么，不许担心了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完疼得哼了一声：“那很难办哎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像涩琪说的，”拉文克劳挑起一边的眉毛，“你送我什么我都会开心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一张脸难过得皱皱巴巴：“你是不是失望了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为什么失望？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”赫奇帕奇冥思苦想，“因为……我这样就不算高考分了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是你的考试科目？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真地点点头：“我希望你能给我打高分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑得一头棕发散乱在孙胜完的身上：“你一直都是满分呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这是在安慰我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是在陈述事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拽起被子闷住脑袋：“我只是想……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只是想让我开心，”裴珠泫轻轻地把被子拉下来。孙胜完露出一双难过的眼睛看着对方，“但事实就是，只要你在我身边，我就会很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我想要你更开心嘛，她想。我想要你不管什么时候，都可以一直、一直很开心。这样的要求是不是太贪心了呢？不过，贪心一般都是形容得对于自己来说是好事的东西吧？像我这样的期待，应该不能算是贪心吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳揉了揉女友的头发：“病房里过生日也是不一样的体验哦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;的确是非常不一样的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完并没有如自己所期待的那样，在女友生日的那一天康复。通常而言，校医院是不允许探访者留宿的，但办法总比困难多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完惊喜地看见自己的女友出现在身边时，内心的情绪多少是复杂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没问题吗？”她轻声问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头：“不许担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的床头留了盏小灯，裴珠泫走过去把它熄灭了。孙胜完一下子觉得有些紧张。她突然意识到实际上她们正要庆祝对方的生日而并非自己的，可对方所做的一切都让自己产生了微妙的感觉：仿佛自己才是那个过生日的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完轻轻地拉住对方的袍子，而裴珠泫只是仓促地在她的唇上留下安慰的亲吻：“荧光闪烁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑暗包围着她们，可拉文克劳魔杖的亮光又让世界变得亮堂堂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着是塔楼的钟声宣示着新的一天的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日快乐，”孙胜完小声地说，“抱歉我没有准备好生日礼物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有？”赫奇帕奇迷茫地重复了一遍，“我、我还需要再道歉吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳在黑暗里低低发笑：“你再想想？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨着眼。她实在不知道该怎么做。在凌晨的校医院亮着魔杖的女友于她而言，已经是无法超越的浪漫的巅峰了。她还应该怎么做，才能让对方就觉得开心呢？孙胜完舔了舔因为紧张与无措而干燥的唇。她试着让吞咽口水的声音不那么夸张，可寂静的夜晚让每一点细碎的声音都被无限放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么困难吗？”她听见对方的声音里满溢着的笑意，“要不要提示呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇坚定摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定有什么是她现在想要的。那么是什么呢？孙胜完往前挪了挪，闻到了对方身上柔和又熟悉的柔顺剂的味道。在每门功课上都取得好成绩的赫奇帕奇陷入了深深的沉思。她看着在闪烁着的荧光，荧光的对面是裴珠泫，而裴珠泫的对面是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抬起眼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她颤抖着的手伸向女友的领带。年长的拉文克劳顺从地贴了过来。她们的体温在黑夜里柔软地结合。接下来该怎么做呢？孙胜完混沌着思考。她试着让自己的手自然地搂住对方的脖子，而裴珠泫相当配合地被自己拥入怀中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔杖的光在她们身边闪着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日快乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要再重复一次的词句被唇舌吞没。这样是她喜欢的吗？孙胜完不清楚。但她知道心跳与手心的汗在预示着这是个不错的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么的开端呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢，”裴珠泫说，“我很喜欢。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是某种永恒的开端吧。她想。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-2/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>标准咒语，几级？ -清理一新-</title>
        <link>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-1/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-1/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;拉文克劳X赫奇帕奇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个CP能逃过HPAU呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食用提醒：没有时间线这回事（指想到哪里写哪里）；没有逻辑这回事（指想写什么写什么）；没有连贯性（指每章都可以独立）（大概）；没有客观性这回事（指自由发挥主观性极强，赫奇帕奇人该站起来了！）（才不是因为自己是赫奇帕奇所以把完也写成赫奇帕奇）&lt;del&gt;（是又怎么样！）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完并非不喜欢魔药课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，她的魔药学成绩并不差，甚至可以称得上是优秀。可是每次魔药课，身为她搭档的姜涩琪同学却总是能够把场面弄得一片混乱。不是加多了乌头就是少搅拌了几次。大多数情况下，她们都能够安然无恙地从魔药课上生还（“胜完，今天我们的袍子还是挺干净的嘛！”）。可今天她们不巧地遇上了少数情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完……”姜涩琪小声地用她们的母语交谈。魔药学教授的目光已经从最开始的愤怒到现在的无奈了。孙胜完甚至觉得她能在教授的眼里看到一些同情。“抱歉，我会帮你洗袍子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着自己的长袍，赫奇帕奇的小獾仿佛也露出了遗憾的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事，”她安慰着自己的好友，“涩琪，至少下次你要把我的坩埚弄炸前，想点什么办法提醒我一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪露出了不好意思的笑容：“可我、可我是按照教授的方法做的呀……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍住了用魔杖敲对方脑门的冲动：“才怪！你加了多少材料进去啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一点点……？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把坩埚整理好：“你倒是给我好好去看看书啦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;话是这么说，孙胜完也知道把姜涩琪拖进图书馆里是不太可能实现的。尽管下课之后，她的好友尽职尽责地把她护送会宿舍，又认认真真地翻出了自己的长袍。姜涩琪捧着一张真诚的笑脸：“虽然我的袍子给胜完穿的话，会有点长吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完非常感动地笑了笑，然后气呼呼地转身走了，留下姜涩琪一个人在她身后大呼小叫：“胜完！胜完呐！你的袍子不都已经被我弄脏了吗！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亏你还知道！孙胜完的羽毛笔差点在羊皮纸上戳出一个洞来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的小獾脸上还沾着些魔药的味道。算了，孙胜完叹了口气。她只能寄希望于家养小精灵们的效率了。还有哪个赫奇帕奇会和她一样，每天都弄得脏兮兮的回去。所幸姜涩琪没有选修草药学，不然孙胜完怀疑自己就算备了十几条长袍都不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午的图书馆里没有几个人，所以孙胜完的唉声叹气也没有打扰到其他学院。她小心翼翼地想要用魔咒清除上面的痕迹，咒语在嘴里绕来绕去也没有念出口。这该怎么办嘛。她愁眉苦脸地看着小獾，像是期待他能够回答自己的问题一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”熟悉的声音在桌子对面响起。“啊，又是涩琪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完花了点时间意识到这并非英语。她抬起头，裴珠泫的脸近在咫尺。孙胜完差点咬到自己的舌头：“哇！啊！对！”她慌里慌张地捂着嘴。空荡荡的图书馆回荡着她刚刚的呼喊。她压低声音，向裴珠泫告状，“这是我最后一件干净的袍子了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他的呢？”裴珠泫自然地伸手拿过孙胜完的魔药课论文，一行行地看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没干呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗。”裴珠泫笑了起来，“涩琪应该会借你她的袍子吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才不要！”孙胜完气鼓鼓地回答，“她非得借的时候多说几句，说她的袍子可能给我太长了。我怎么会不知道嘛！干什么非得说出来呀……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用铅笔圈出了一个语法错误：“那……我把我的袍子借给你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇对拉文克劳提出的建议更加无奈：“顺便把宿舍的床也分我一半？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯哼，如果你愿意的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这才不是我愿不愿意的问题啦！孙胜完修改着自己的语法错误。她平时才不会出现这种低级失误呢。总、总之，都怪姜涩琪啦。“这不是我愿意不愿意的问题啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看上去是真的不解：“那是什么问题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”孙胜完一下子不知道怎么解释。该从哪里开始说明呢？从一个赫奇帕奇不应该出现在拉文克劳的公共休息室开始说起？但她们之间的关系也没有剑拔弩张到另外两个学院那么夸张，就算去对方的公共休息室似乎也没有那么严重。那、那该从哪儿呢？从她还没有做好很裴珠泫躺在一张床上开始说起？还是应该从她不知道该怎么面对她的室友开始说起？还是应该从她们现在才刚刚开始交往，她连牵手都没做好准备，怎么都直接一步跨到躺在一张床上开始说起？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇踌躇又怯懦，只好顾左右而言他：“总之不是我愿意不愿意的问题啦……你今天下午没有课？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点了点头：“你这里还写错了一个单词。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完勤勤恳恳地低着头改着论文：“喔、喔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的不考虑一下？”裴珠泫把话题又拽了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还没反应过来，脸上就被印下一个轻柔的吻，和一句带着笑意的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是和我分享一张床这件事情。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不知道应该找谁商量比较合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先就要排除姜涩琪。当然不是因为自己害羞！孙胜完揉着自己发烫的脸。是因为她现在看见姜涩琪还是有点生气。那么……还有谁呢？尽管她和同学们的关系都还不错，可是能够分享她和裴珠泫在一起这件事的，好像也寥寥无几。唉，赫奇帕奇叹了口气，我的朋友是不是太少了点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有谁呢？和她来自同一个国度，又就读于霍格沃茨的人本身就少得可怜。孙胜完不是很想把她们的事和很多人分享。她很难解释这种心情。她当然也想要能够和所有人介绍这是自己的女朋友。可是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我就是不想嘛。孙胜完用手指抠着印在袍子上的痕迹。我就是想把这件事情藏起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就没有人可以商量了。她必须承认，自己的内心还是很期待和裴珠泫待在一起的——不管是一个下午，一个晚上，还是一整个暑假，一大半人生。但这并不意味着她能够平静地和对方的交际圈和谐共处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完曾经被裴珠泫带着去过一次拉文克劳公共休息室。那倒也不是什么很差的体验，只是孙胜完一直躲在裴珠泫的身后，别说韩语了，就连英语都要磕磕绊绊地不成句子。彼时的她还不是以女友的身份去的，而是一个“魔咒课需要补习的学妹”身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少当时她没有因为念错咒语而出丑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在不一样了。她不知道——或者说，她并没有刻意去打听裴珠泫把她们的事情告诉了谁。这算不算一种自卑呢？孙胜完被自己突如其来的自我拷问震慑住了。也、也许吧！她潦草地回答自己。也许她还不知道该怎么处理突然的关系转变，于是更期待她们两人之间维持着之前的微妙距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己是怎么回到自己的床上的。她甚至觉得自己的床上都出现了裴珠泫的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道我应该答应她吗？孙胜完抓着自己的头发，好像这样就能够得到什么答案一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“没睡好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的脑袋一歪，直直地倒在了裴珠泫的肩膀上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该说没睡好吗？孙胜完做了一晚上的梦，光怪陆离，剑走偏锋。她先是躺在自己的床上，接着床变成了海洋，摇摇晃晃，让她有点犯恶心。在她想要离开的时候，裴珠泫伸手抓住了她的手腕。海洋变成了草地，不稳的世界变成了裴珠泫的怀抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”自从两人认识开始，裴珠泫就坚持不叫她Wendy，“胜完呐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要、要接吻吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唇相碰之前，姜涩琪的声音把她狠狠砸醒：“孙胜完！再不起来我们就要迟到了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没、没睡好吧……”孙胜完打着呵欠，连眼睛都睁不开地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫调整了一下自己的坐姿。她们又悄悄地躲在图书馆的深处。入冬之后的霍格沃茨哪里都不适合约会，除了图书馆。孙胜完坚持不在公共休息室里待着，而裴珠泫也怕冷地不想在周末去霍格莫德。她们飞快地达成一致——在图书馆里发现两个女生能有什么奇怪的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳放低了声音：“你的袍子还没洗呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”孙胜完迷迷糊糊地回答，“反正只有一点点啦，别人也看不出来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的发梢在孙胜完的鼻尖擦过。孙胜完感觉到对方的靠近，但安全感和舒适让她不愿睁开眼睛。裴珠泫能对她做什么呢？她是全世界最不可能伤害她的人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感觉到睫毛蹭过自己的脸颊，接着是鼻尖的温热，然后是呼吸的紧促。在孙胜完意识到什么之前，裴珠泫已经轻轻咬着她的唇。拉文克劳的紧张让赫奇帕奇的心跳也变快了。孙胜完觉得现在不睁开眼睛才是正确的选择。她紧紧地闭着双眼，她的手抓着对方的袍子，她感觉浑身热得发烫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道过了多久，或许是永恒？拉文克劳克制着自己的呼吸，可她们仍然因为这个亲吻而急促地喘息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”孙胜完觉得这个时候应该说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“清理一新。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的魔杖抵着孙胜完的袍子。可赫奇帕奇却觉得这个清理咒根本不是对着衣服释放的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢、谢谢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于睁开眼。她发现拉文克劳的脸也红扑扑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来效、效果不错？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来裴珠泫也会咬到自己的舌头啊。孙胜完眯着眼睛，忍不住笑起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;或许那个邀请值得考虑考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完再次闭上眼睛，在暖洋洋的午后阳光里想。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Free Hug（中？）</title>
        <link>http://localhost:1313/free-hug-2/</link>
        <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/free-hug-2/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/free-hug-2/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;又越写越长！&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/free-hug-1/&#34;&gt;上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3rd&#34;&gt;&lt;strong&gt;3rd&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;第三个拥抱带着冬末的潮湿。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;对一个陌生人怀有期待算不算一件过分的事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也说不清自己到底是逃避与女生的见面，而是借口繁忙的工作让自己不去深究内心的希求。她很难解释自己在纠结什么。是因为害怕女生得知自己实际上是能够开口的人？还是害怕女生了解到了自己隐藏起来的心？也有可能只是因为，下着雨的今天，实在不是一个适合拥抱的日子……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下着雨？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在离开公司的时候才意识到这一点。天呐，下雨了。她意识到自己已经有一段时间没有去得到一个免费的拥抱了。她用手搓着微微发冷的手臂，公司里的暖意在离开大门之后就飞快地消散了。该不该去那个路口碰碰运气？裴珠泫为自己的想法感到好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天呐，你还在期待她会等你吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她看上去确实是在等人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫撑着伞，远远地看着街角的身影。该说女生是聪明呢，还是过分坦诚呢？她把自己裹得像一只从北方来的熊，围巾缠着绕着，连发丝都飞舞起来。现在应该是她该走的时候了。裴珠泫难得认为自己胆小。她决定只是目送着女生离去——至少确保了她今天的安全，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生却像是感应到了什么一样，朝着她的方向微微张开双臂。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫像是投降一样缩在女生的怀抱里。她抗拒在心里称呼对方的名字。因为那是个英文名？又或者只是因为那并非是对方亲口告诉她的。她想问太多问题了。为什么会知道那是我？万一那不是我呢？你的拥抱对谁都这样打开吗？是我太自私了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低头看了看在女生脚边靠着的安静的纸板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，这是你给予这个世界的免费拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生笑了起来。就连雨天都无法打湿她：“最近过得好吗？我一直都在想着姐姐呢。”像是为了打消两人之间因为时间产生的隔阂，女生贴着裴珠泫的耳朵轻声说话。裴珠泫觉得痒。“感觉好久好久都没有和姐姐说话了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道现在是不是坦白的最好时机。她犹豫着点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，她悄悄地骂着自己，你到底准备躲到什么时候？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生似乎在踌躇些什么。她抱着自己的手臂都因为紧张而微微发抖。裴珠泫多少觉得有点心虚。她怕女生察觉到了——毕竟她都能蒙着眼睛感觉到自己，说不准她从最开始就知道，自己在骗她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么能说是欺骗呢？裴珠泫想，那只是……那只是我错过了最佳的说话时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要、要不要和我去约会呢？”女生难得连声线都在颤抖。裴珠泫想抬头看看对方，却被对方的怀抱牢牢禁锢。“有、有点唐突了，对不对？我好像总是想要从姐姐这里得到更多的东西……我也不知道怎么说啦！就、就是想要跟姐姐这么说。本来想那天之后就说的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣。是说自己仓皇逃回家的那天吗？啊……她感觉自己的脸没来由地发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以那天的自己是逃跑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是姐姐好像很忙，一直都没有来。”女生说，“我、我不是要责怪的意思！我就是……我就是……”女生在纠结于自己该如何表达，“我就是很想姐姐。我的朋友们都让我找你……可我觉得这样太不礼貌了！万一姐姐不喜欢我呢？这么说会不会太自大了……我、我在说些什么啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑。她伸手摸了摸对方的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太可爱了，她想，她真是太可爱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这、这算是答应了吗？”女生小心翼翼地问，“我要怎么称呼姐姐呢？啊，我是不是还没有说自己叫什么名字？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生慌慌张张地推开裴珠泫。她对着裴珠泫礼貌地鞠躬，即使被蒙着眼睛，也仿佛能看见她的笑眼：“我叫孙胜完。这名字是不是太像男生了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会。裴珠泫想。它和你本人一样，有太阳的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……”孙胜完说，“你要是答应的话，就来抱抱我吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;太狡猾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这拥抱前所未有的让自己心跳，而其中又夹杂着湿漉漉的爱与窃喜。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4th&#34;&gt;&lt;strong&gt;4th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;约会是这样值得兴奋的事情吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫控制了很久，才让自己的嘴角不一直上扬。而这样的后果就是她一天的表情都很奇怪，让同事们捉摸不清她到底是心情好，还是心情不好。不过这些都不影响她的期待——孙胜完和她的约定在今晚就要生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以孙胜完准备怎么做呢？她坚持要带着蒙着眼的黑布，直到自己愿意摘下她。这画面多少显得有些滑稽：一个明明能看见却非要看不见的人和一个明明可以说话却非要不说话的人之间的约会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的好心情一直持续到下班。在交换过通讯方式之后，孙胜完还是第一次发讯息来。就连文字都透露出对方慌乱的情绪：“我还在原来的地方哦！姐姐可以慢慢来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么慢得下来呢？裴珠泫几乎是小跑着找到孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐是跑过来的吗？”孙胜完一把抱住裴珠泫。这让裴珠泫短暂地产生了一些困惑。这样的身体接触是不是太自然了呢？“其实不用那么着急啦，我会在这里等着的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头。她决定今晚一定要说出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完松开了怀抱之后，反而变得犹豫起来。她不安的手在自己的书包带子上磨蹭着。裴珠泫想了想，还是没有伸出手来。对方看上去略显失望的样子实在太过可爱，让人忍不住想要逗她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是做出了什么人生大事的决定，一脸坚毅地提问：“我可以牵手吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着对方伸出来的手，慢慢地把自己的的温度覆盖上去。对方的体温略高于她。她没来由地想到在冬日的夜晚很适合相拥取暖。她的指尖掠过掌心，随后是指缝，最后勾起手指。孙胜完因为她的举动更加无措。她慌乱地嘟囔着什么，裴珠泫很努力了，可还是没有办法听清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用手捏了捏孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊！”她听见手的主人说，“对、对不起。我有点紧张。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我也很紧张，”裴珠泫用干涩的喉咙说，“对不起，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出了漂亮的笑容：“姐姐的声音原来这么好听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我能看见姐姐了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪着毛茸茸的脑袋，嘴上这么说着，被她牵着的那只手却一点都没有要放开的意思。你不能再靠近了啦！裴珠泫在心里说，再近一点的话，就像是来讨一个吻的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摘下对方的眼罩。她头一次在这样的注视中想要躲开自己的视线。孙胜完的眼睛在夜色中也闪闪发亮。原来真的能在另一个人的眼里看见自己的模样啊。裴珠泫在心里发出感慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是心呢？她在孙胜完的心里是什么样的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼睛：“姐姐真漂亮啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扭过头：“所以要去哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去——”孙胜完把自己的声音拉得长长的，“去哪儿呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坦率地面对着裴珠泫困惑的视线。她的笑容满是这个年纪才有的天真与自信，热烈得像是能够无视所有的障碍。裴珠泫不知道这样定义喜欢是不是过分草率，可当她看着孙胜完，她也忍不住想要跟着笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么呢？她也不知道心里这么多的快乐是从哪儿来的？如果是从孙胜完身上拿来的话，孙胜完会不会没有这些快乐了呢？裴珠泫觉得自己的思路又混乱又清晰。她好像只要在孙胜完的身边，就会变成这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不知道呀，”孙胜完说，“我只是想和姐姐呆在一起。所以在哪里，去哪里，我都觉得很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天呐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你对谁都这么说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想要刹车的时候已经来不及了。她的身体不管不顾脑海里警铃大响的红灯，横冲直撞地闯进了两人的空间里。孙胜完仍然牵着她的手，可还是给了她一个大大的拥抱。太阳的味道。裴珠泫想，到底是哪款柔顺剂呢？为什么会发出这样好闻的味道？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是对姐姐说一见钟情这种话，会不会被认为太轻佻？”裴珠泫看见孙胜完的耳朵红得不像话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是不像话。”裴珠泫说，“太不像话了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是做错事的小孩，生怕自己松手就会让怀里的姐姐逃跑：“对不起嘛。不要生气嘛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“早点说就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小声地说。她希望孙胜完能够听见，又希望孙胜完什么都听不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太好了，她没听见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太好了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有，”裴珠泫说，“所以，你准备在这里抱我一个晚上？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是啦，”孙胜完连发梢都在雀跃，“我想以后每个晚上都能和姐姐拥抱。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;只有孙胜完的脸泄露了主人的紧张。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/free-hug-2/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 7.眼</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-7/</link>
        <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-7/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-7/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  哎呀我不想做目录链接啦！相信聪明的大家一定会点开合集看前文的对不对（瘫
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;年末的孙胜完忙得不可开交。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;尽管面包店店长总是劝慰她不用这么着急，自己会为她亮着迟迟的灯。可孙胜完总是在加班稍迟的夜晚，一路小跑地冲进面包店，身上带着些琐碎的寒气。她会先在门口抖掉外面的冷漠，搓搓手，然后踱步到裴珠泫面前。那些所谓的计划呀、策略呀、谋略呀，总是在裴珠泫面前像雪一样融化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忙的时候她会忘记带暖宝宝，于是只能用自己的体温握着裴珠泫的手：“抱歉……啊，抱歉我又说了抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包小姐则会温和地回应：“胜完呐，吃晚饭了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当孙胜完和姜涩琪提到这就是她每个晚上火急火燎地离开工位的原因时，姜涩琪转了转自己的眼睛。孙胜完很喜欢姜涩琪的眼睛。她很喜欢姜涩琪在思考时，眼神里流露出来的真挚与关心。孙胜完不由得地去想，自己在听别人说话的时候，也是这样专注的样子吗？尽管大家总是乐意找她聊天，可她真的有好好地帮助到他们吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的眼睛有好好地传达出自己的心吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪抓着咖啡勺，转了转自己刚泡的咖啡：“我觉得她也喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手抖了一下，往自己杯子里的奶茶加多了热水。她苦着脸看着同岁友人：“怎么可能啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪有人会专门留那么迟嘛。”姜涩琪指出孙胜完屡屡试图忽略的关键点。孙胜完也不知道自己为什么总是想要无视这一点。就好像如果不意识到对方的心情的话，自己就不会畏畏缩缩了。“而且——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪拖长了尾音，像是要证明自己的肺活量达到了成年人的普通水准之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而且什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是不相信嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完气鼓鼓地瞪着姜涩琪：“那你别说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪笑眯眯的，一双漂亮的眼睛找不见了：“胜完总是这样。明明知道答案，却想要别人先开口呢。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完一整个礼拜都因为姜涩琪的这句话心神不宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话的威力甚至让她本来就不怎么敢直视裴珠泫的症状愈发严重了。孙胜完没法控制自己在偷偷看裴珠泫眼睛时，遐想对方专注地望着自己的样子。而一旦专注于想象，她就会没办法控制自己的表情——她也不知道自己会露出什么样的笑容。于是留给她的选项只有不和裴珠泫对视。可是她的礼貌本能又会强制让她在和对方交谈时，望着对方的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好讨厌啦，孙胜完揉着自己的脑袋，我好想见见她哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她手里的工作只增不减，而从裴珠泫身边偷走的时间越来越少。不管什么时候，脑海里总会冒出裴珠泫的样子来。孙胜完感觉自己仿佛在进行什么脱敏反应。然而这个疗程的效果并没有那么好。她越是想着裴珠泫，越是在见到对方的时候，战战兢兢，畏畏缩缩，就连说话都快要不清不楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起矛盾重重的她，金艺琳在尚算清闲实习期间则是疯狂打探她和裴小姐的进展。孙胜完觉得自己愈发招架不住了。她在以前还觉得自己面对这些能够轻松应付呢——毕竟年纪长金艺琳几岁，又提前进入社会工作。可只要一讲到感情，这个小妹妹就露出一副“姐姐你真的很不行”的表情。在孙胜完第四次追问为什么的时候，金艺琳总算透露了自己的情感经历：“我在大学的时候还是谈过恋爱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回孙胜完倒是有所准备，没有往奶茶里加多热水。她只是加多了一点糖而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和谁？”孙胜完突然有种微妙的感觉。明明说着没有复习，可却有人偷偷看了很久的书，还考了不得了的好成绩。孙胜完忍着甜腻喝了一口奶茶。怎么会这么甜啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是重点吗？”金艺琳偷偷翻了个白眼，“重点是姐姐你现在不行啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我哪里就不行了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你哪里行了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”孙胜完想了想，“我有她的联系方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳的表情扭曲了一下：“然后呢？你应该根本不敢随便打扰人家吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呃……孙胜完挣扎了一下：“那确实不能随便打扰人家嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且大多数时候，我们都不用手机联系呀。孙胜完想。不管下班早晚，她总能在面包店里找到裴珠泫。裴珠泫也总是安静地坐在桌角，看见她的时候给她一个微笑。我觉得这样挺好的了呀？孙胜完把目光移回现在。真要说的话，其实也没有很想更近一步……吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算人家和别人在一起也没关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么问这种问题啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你现在看上去一脸‘我虽然不想告白，可我也不想她和别人在一起’的表情啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没忍住，还是被尚未喝下去的奶茶给呛到了：“什么啊！才没有！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的妹妹露出了大人的表情：“姐姐，你骗别人无所谓，你怎么连自己都骗呀？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完请了半天的假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算请假，孙胜完在街上走着走着，还是走到了裴珠泫的面包店门口。她隔着玻璃窗上的圣诞节装饰，隐隐约约地看见面包店店长正在工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拍了拍自己的脸。都怪金艺琳和姜涩琪，把自己的思绪搅和得昏昏沉沉。明明之前看见店长小姐只会紧张，而现在还多了点……多了点嫉妒？奇怪？孙胜完缩了缩脖子，试着让冬日的寒冷被自己的围巾阻隔在外。为什么呢？我在嫉妒谁呢？是客人吗？还是那个完全不知道自己心情的裴珠泫呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包店店长哈着气出现在孙胜完面前：“怎么不进来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊！”孙胜完一惊一乍地叫着。裴珠泫倒是习惯了，只是看着她。孙胜完看着对方的眼睛。好想躲进去，她想，好想藏在那里面，这样是不是就不会被察觉了呢？“我、我就是来看看……呃，好吧，对不起。”我怎么又道歉了？“我是想说谢谢？呃，不对……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己的脸被略有冰冷的手指掐着：“孙胜完小朋友，你是多喜欢道歉呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没有那么喜欢啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈地说：“我又不是真的在问你这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我是认真地在回答呀，”孙胜完看着店长小姐的眼睛。她第一次这么、这么投入地看着她，就连因为冷意而微微颤抖的睫毛都一清二楚。或许是因为自己的视线过于炽烈，让裴珠泫都觉得有点不好意思。“我只是……习惯了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可不是什么好的习惯哦。”裴珠泫又掐了掐她的脸，“快点改正。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难改哎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完乖巧地任着对方的手从脸往下摸，直到两只手的温度在彼此的掌心交融。她跟着店长小姐走向面包店。裴珠泫贴心地没有多问为什么今天的孙胜完可以这么早来找她——现在还是下午，冬日的太阳尽管努力也没有让午后变得多温暖。她甚至没有问为什么孙胜完傻愣愣地站在外面等了半天，非要让自己出门才肯进来。裴珠泫只是拉着孙胜完坐到她常在的位子上，把她身上的疲惫与胆怯拍走，然后为她端上来一杯奶茶和一小碟蛋糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新品，”裴珠泫简单地解释，用手撑着下巴，等着孙胜完的评价，“我只给你试吃过哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完配合地双手合十：“那我现在就要享用了不起的珠泫小姐制作的新品蛋糕了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的额头被轻轻敲了一下，伴随着对方的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好甜。孙胜完想。她清楚地知道这并不是蛋糕的味道。眼前的面包师还在期待地等着她的评价，可她看着对方的眼睛，什么话都不会说了。她又想到金艺琳指出的，万一裴珠泫有了恋人呢？孙胜完想象得出来。那样的话，现在自己的位子，就是那个人坐着的吧？裴珠泫也会这样专注地看着对方，把生活的每个小细节都分享给对方吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得自己尝不出什么味道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用手指轻轻擦去她嘴边的碎屑：“胜完不开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一点点……”孙胜完犹豫地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一下子觉得好委屈。她甚至觉得眼泪未经大脑同意，就直接冲上了自己的双眼。她眨了眨眼，原本清晰的世界变得模糊起来。怎么会这么不甘心呢？孙胜完还在和自己的理智拔河，不愿意就这么在裴珠泫面前哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然也不是没有哭过。她们之间的第一次见面就是自己的哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，孙胜完吸着鼻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫带着面包的香气抱着她。孙胜完不好意思地发现自己的眼泪蹭在了对方的衣服上。她正想要道歉，却被裴珠泫拦住：“不许说对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了愣：“那、那说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说你在想的，”裴珠泫说，“胜完呐，虽然你总是在逃跑，但是我希望……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你希望什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧张得不行。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我希望你最后总能逃到我的身边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫顿了顿，又补充了一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要是胜完觉得舒服的身份。”&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-7/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>Free Hug（上）</title>
        <link>http://localhost:1313/free-hug-1/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/free-hug-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/free-hug-1/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;灵感是来自这个&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1yq4y197hE/&#34;&gt;视频&lt;/a&gt;！ 不知道能不能打开，不行的话，在b站搜索“蒙上眼睛，给路过的心碎陌生人一个拥抱”。看的时候觉得超级适合刷刷碗的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的碎碎念好像有点多，不要嫌我烦啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;这次也会不拖长篇幅的&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1st&#34;&gt;&lt;strong&gt;1st&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫是一个偶然的中午发现那个女生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深秋的首尔一点也不温暖。她哆哆嗦嗦地从公司里溜出来，想着今天实在是不想用面包来凑合了。想喝点热乎乎的东西，咖啡有点苦，奶茶有点腻。裴珠泫有些苦恼。果然还是应该用面包来解决比较好。她搓了搓自己的手臂，试图让秋天的寒意离自己远一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个女生就那样直挺挺地站在街角，就好像要和这个城市的所有风景划分界限一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眯起眼睛看了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生的脚边有块纸板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感到心碎的话，就来抱一下我吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生穿着浅色的衬衫，套着黑色的毛衣。裴珠泫注意到她的眼睛上蒙着一块黑色的布。是为了让前来拥抱的人没有负担吗？裴珠泫想。可是这样，就不会担心自己的安全吗？万一有什么人对她做些不好的事情，她完全没有办法反应吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫找到了附近的咖啡店，买了一杯美式，站在角落里望着她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;虽说是午休时间，可往来的人也不多。有些人好奇地看了看女生，露出了不解的眼神，随后匆匆地经过了。大多数人则像是完全没有看到女生一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么形容这种心情呢？裴珠泫小口地啜饮着咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是心疼吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着女生被一阵风刮过微微颤抖了一下身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就当做是心疼吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小小地叹了口气。她把快喝完的美式丢进垃圾桶里，正想要向前走向女生，给她一个拥抱的时候，却看见有人捷足先登了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是穿着校服的小个头女生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫定格了自己的脚步。她看见蒙着眼的女生微笑着对先抱住她的陌生人，给予了更加温暖的怀抱。她们似乎在说些什么。裴珠泫有着庞大又无法控制的好奇，但她还是站在了原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们会说些什么呢？裴珠泫已经有点想不起自己高中时候的烦恼与心碎了。忙碌的学生生涯里，最为难过的应该就是升学与考试吧？现在的女孩子也会苦恼这些吗？亦或是因为不知道该怎么处理朋友间的难题，也有可能是青春期初次尝到的关于爱情的苦涩呢。裴珠泫对自己突然蓬勃生长的想象力感到好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抬眼看向已经松开怀抱的两个人。女生笑眯眯地对着前方挥手。大概是说着再见之类的话吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那会是什么味道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反应过来的时候，裴珠泫发现自己已经抱着女生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“发生什么了呢？”女生的声音低低的。裴珠泫原本就没有想好要说什么，被问到的时候，竟然产生了一丝丝琐碎的心虚感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啦，她也没有那么心碎，也没有那么低落。她其实只是想要……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可女生似乎对她的沉默产生了误解：“啊！抱歉，是有什么特别的原因不能告诉我是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;噗。裴珠泫忍不住哼出了一声笑意。是把自己当做不能说话的人了吗？也行啦。她任着自己在对方怀里被轻轻拍着后背。女生的手臂纤细却有力，将她紧紧抱在怀里，仿若怀抱着一个不甚完美可珍惜无比的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事哦，”女生说，“现在都好啦。我抱着你呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定这些话，也对那个女生说过？裴珠泫刻意无视自己不知为何产生的小小醋意。她靠在女生的颈窝里点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别、别哭呀？”女生手忙脚乱的。她下意识的反应是想要稍稍推开一段距离，然后为自己擦眼泪吧？裴珠泫想要反驳自己没有哭，可环抱着女生的手摸上脸的时候，惊讶于自己居然真的哭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事啦，”女生安抚着她，“就算你不说的话，也没关系。我会在这里的。只要你来的话，我就会一直在这里的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有停下的哭泣，让女生想要摘掉蒙着眼的布。那可不行！裴珠泫慌张地制止了对方的手。她们的指尖触碰时让裴珠泫小小地颤抖了一下。女生或许将她的反应误会成了惊惧，慌忙又重新抱着她，语无伦次地解释：“抱、抱歉！我不该这样的……别哭啦、别哭啦。你只要想，我会一直想着你的。我会想着你的，你知道吗？别哭啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么哭了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没能想明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生也没有明白，可她的手臂却传达出了不可忽视的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她们在微微刮着风的秋日街头，在属于两个人的细小茫然里用拥抱释然。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是太阳的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫得出了结论。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2nd&#34;&gt;&lt;strong&gt;2nd&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用了点时间观察女生出现的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她猜女生应该还是什么大学的学生，所以可以在一些工作日的中午，乖巧地选定一个位置站一下午。女生会先放下那张小小的牌子，上面的字还时不时会替换一下。有的时候是“感到不安就来抱抱我吧”，有的时候则是“开心的话也能来拥抱我哦”。就像是为了回应女生不知从何而来，但的确源源不断的善意一样——这片街道的人们，也逐渐会给她一些回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫是在第二次想要蹭上一个拥抱的时候，知道对方的名字的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她依旧是沉默地远远地站着。最近的工作让她不得不加班，也让她不确定稍迟的夜晚，女生会不会因为时间和不够安全的夜晚而早早离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令她高兴的是，晚上的首尔足够热闹，而周围的人们也对女生给予了恰到好处的关注。在女生准备离去的时候，有人注意到了一直在旁边踌躇的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Wendy！”人群里的好心人喊道，“先别摘下来，还有人在等着你的拥抱呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，是外国人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是怎么得出这个结论的，仿佛上一次拥抱时，对方熟稔的韩语已经被她忘却一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生先是一脸茫然，随后像是想到了什么一样，张开自己的双臂，冲着前方打开自己的怀抱：“是那个安静的姐姐吧？来抱我吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群发出了琐碎的笑声。像是知道这是女生的最后一位幸运儿一样，人们渐渐散开了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;被拥抱的时候，会听不见外面的声音吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被女生的呢子大衣蹭着，略有粗糙的质感让她觉得有些痒。女生像是察觉到了，不好意思地笑着说：“今天一直被人说呢。”她顿了顿，让自己的大衣不再阻挠怀里人的感受，“嫌弃我的大衣太膈应啦，穿羽绒服也比这个好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头。她想大概是自己的发梢让女生感觉痒痒的，所以对方才发出了那样可爱的笑声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生克制着自己的情绪，可还是流露出了一些遗憾与怯懦：“我……我其实也不知道你是不是姐姐，刚刚那么叫你，你会不高兴吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己应该什么时候坦然自己的欺瞒，但她知道现在绝对不是最好的时机。她只好按照疑问句的顺序点了点头又摇了摇头。这样她能明白吗？裴珠泫想。还是她应该趁着现在就说出来，她只是因为……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为什么才不敢开口呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己连探寻原因的勇气都没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是个没用的大人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的是姐姐呀？”女生倒是不管不顾地开心起来，“我就说，姐姐抱起来就是姐姐的感觉！哎呀，该怎么说呢？就是那种特别、特别好的姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闷闷地笑了起来。这什么单纯的傻瓜呀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生抱着她的力度又加了一分：“其实我好想……”随后她又笑起来，像在笑自己的逾越，“其实我好想请姐姐喝点什么。不过我又不应该看见姐姐……我是说，按照我的设定的话，我应该谁都看不见才是啦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;骗人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在心里焦急地大喊，你刚刚肯定不是想要这个对不对？你想要什么嘛！你可以直接说出来告诉我，让我知道呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌的、烦人的、让我忍不住挂念的、可爱的骗子！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;女生没有停顿地继续解释自己的想法：“不过，这样是不是太唐突了呀？但我只邀请过姐姐哦！我没有对谁都这么说的啦！因为姐姐好像不能告诉我很多，我怕我的拥抱没有办法让姐姐开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生歪着脑袋，蒙着眼睛的布挡不住她闪闪发光的温柔：“我想姐姐一直很开心。姐姐之后有开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不需要姐姐马上回答我啦！”女生说，“等姐姐觉得可以的时候，再摘下我的蒙眼布就好啦。”她收紧了自己的手臂，要把自己的温度全部传递给裴珠泫一样。裴珠泫感觉自己快要被女生的赤诚烫伤。“我、我一直都是个好孩子，所以现在说贪心的话，应该不会被惩罚吧？好想快点看见姐姐呀。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是怎么脱身的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有好好地点头还是摇头吗？她有给女生合适力度的回答吗？她是不是安慰地摸了摸女生的脑袋呢？她究竟是怎么从那个街头，一路茫茫然地坐着地铁，回到自己家的呀？为什么一点点都想不起来了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无力地躺在自己的沙发上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些细节都被她混沌的脑袋忘得干干净净，只有自己微微退开女生怀抱时的感受清晰得像是在太阳穴上舞蹈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生说着自己祈愿碎碎念的期待表情，只是涂着润唇膏的嘴唇，和脸上因为初冬晚风而红红的脸颊。还有、还有女生深棕色的刘海在额前摇晃，她短发的末梢与自己的长发似有若无的纠缠。女生的手心微微出着汗，让裴柱现想起高中时看见过的同龄人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧张的男生向女生告白，回来之后对着自己的朋友们说看啊，我的手心已经在出汗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后呢然后呢？同伴们半起哄半关心地吵嚷着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她答应啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是怀着那样的心吗？裴珠泫盯着不开灯的天花板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我发现我有那样的心。她向自己投降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;好想亲吻她。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/free-hug-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 5.接近</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-5/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-5/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-5/ -&lt;p&gt;该如何判断恋人与朋友之间相差的距离呢？
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;因为小提琴的突发状况，裴珠泫不得不用大张创口贴捂住自己的伤口。平时总是温文尔雅的小提琴首席，在脸上粘了块说小不小的胶布之后，反倒有了些黑道气息。再加上最近的她想着孙胜完的种种举动，没法舒展的眉间让她看上去更加冷酷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐不会真的有什么黑道背景吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈地挑起了一边的眉毛。工作的同事们关系过好似乎也有些困扰——比如现在，就算被她撞上偷偷讲她的事，这群小提琴手们也丝毫没有尴尬的感觉。反而一个个用半真半假的眼神探究着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那胜完一定是来让珠泫姐姐改邪归正的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么跟什么啦！裴珠泫扶着额头：“为什么她让我来改邪归正？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”被问到的后辈居然认认真真地在思考，甚至用听上去确实合情合理的推论来回答她，“因为胜完总是穿着白衬衫，规规矩矩地打着小领带。看上去就很像是小说里那种曾经要好，却不得不分开的青梅竹马。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对对！长大之后才回来，发现曾经的玩伴居然背负起了一个家族……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没错没错！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在对方彻底堕落前，想要用自己来挽救她！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道该笑还是该骂。她甚至不知道该从哪里开始反驳。是从孙胜完以前才不会这么老老实实地穿着衣服，每天起床都需要她来为这个钢琴师系领带开始，还是应该称赞这群人的想象力丰富到不行，亦或是应该惊讶于她们居然能够猜到两人的确有着相当亲密的关系，哪怕这段关系前面需要加个“曾经”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在说我呢？”孙胜完的声音从背后响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀是呀，”小提琴手们围着孙胜完。今天的她倒是没穿着白衬衫了。裴珠泫努力让自己转移视线的动作看上去自然又顺溜。我才不是刻意去看的，裴珠泫劝慰自己，只是这个时候不看过去的，才会显得刻意。孙胜完套着蓝色的连帽卫衣，金发看上去长长了一些。“我们在说你和珠泫姐姐之间的故事呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完夸张地挑起了眉毛。裴珠泫有些气恼。这是她们交往时，孙胜完常做的事情。她总是特别夸张地模仿着自己，在逗怒自己之后，又用拥抱和亲吻来安抚她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是什么呢？”孙胜完的眼神在自己的脸上停留了几秒。裴珠泫不知道做出什么表情来，只好默默地走到自己的位子，打开乐谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴手们叽叽喳喳地又复述了一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫茫然地盯着乐谱。除了孙胜完的笑声，她什么也听不到。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真要说的话，裴珠泫不知道该怎么衡量朋友与恋人之间的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人用对于亲密接触的接受程度来判断。裴珠泫觉得这点不是很正确。难道对一个人的喜欢到最后居然使用性欲来确认的吗？她本能上抗拒这一点。这听上去一点都不像人类才可以做出来的判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想到孙胜完听到她的提问时，曾经露出过的无奈笑容。孙胜完是怎么回答她的呢？她好像总是抱着自己，抱怨着自己的不解风情：“珠泫呀，要怎么描述一种本来就无法定义的事物呢？”为什么孙胜完那个时候，不对，为什么从来都不反问自己呢？为什么不问问自己，是不是也喜欢她呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以啦，裴珠泫在拉着音符的时候想，都怪孙胜完！都是孙胜完的错啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，”姜涩琪无奈地看着她，“你快了半拍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起。”小提琴首席理直气壮地回答，“刚刚是我走神了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴师难得没有用自己粘稠的视线追问她。这让裴珠泫松了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要休息一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了。”裴珠泫干脆地回绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪探究地看了看她，随后举起双手投降：“那我们就继续练习咯？喂喂，那位钢琴师，不要再盯着我的脸了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被点名的孙胜完笑起来：“我不用看也可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是是是，就你厉害。”指挥没好气地回答她。裴珠泫发誓自己绝对不是故意看过去的，她就是下意识地环顾了一下，才恰巧和前任恋人的视线相撞，才看见了对方对着自己眨眨眼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;下班的时候，孙胜完又着急地冲了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等！”她说，“你的伤，怎么样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还好，”裴珠泫用手点了点对方的肩膀，示意对方让开，“之前也有过更严重的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完侧过身子，以同行的姿态和她一起迈步：“你今天是不是偷偷骂我啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己可能已经被驯化了。她现在已经不想该怎么摆脱孙胜完了。就这样算啦。她们之前的交往也是这样。孙胜完总是能够很好地拿捏怎么样做一个朋友，又如何做一个恋人。她不得不承认，在两人之间，她才像是一个年下，被孙胜完带领着进入一段亲密关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后又被对方说，是自己想要结束，可犹豫的样子只好让对方做个坏人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没好气地哼了一声：“骂你了又怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想听听呀，”孙胜完语调轻快，“还从来没听过珠泫骂我呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪有当着当事人面骂人的道理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫的话就可以哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才不会这么做啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我做是可以的哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……疯子。”裴珠泫憋了半天，只能讪讪地骂了一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑得像是被亲吻了一样开心：“高兴点了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有不高兴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我换个说法，”孙胜完为裴珠泫拉开玻璃门，夸张地行了个礼，“不生气啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫顺着对方的表演，在走到外面的时候忍不住哆嗦了一下：“生气，非常生气。你要是再多说话，我就在你弹钢琴的时候把盖子狠狠砸下来！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再找一个像我这么优秀的钢琴师可很难哦。”孙胜完说，“而且那样的话，珠泫就要照顾我吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鬼才会来照顾你。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我就是那个倒霉鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在孙胜完的家里拧着湿毛巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么会有钢琴师真的被琴盖砸到手，然后又撒着娇要小提琴首席来照顾啊！裴珠泫冲着镜子里的自己狠狠地指责，都怪你！说什么废话啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一脸虚弱地靠在枕头上，在看见裴珠泫的时候揪着眉毛，露出了尴尬又不好意思的傻笑：“也、也没有严重啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“闭嘴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没有那么严重！都是涩琪喜欢夸张啦！”孙胜完还非得举着自己打着绷带的手，在裴珠泫面前晃来晃去，“医生也说了没关系，就是一个小小的意外。我以为稍微用点力没有关系，结果不小心被夹到了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说，”裴珠泫本来想用毛巾擦擦孙胜完的脸，现在却只想塞住她的嘴。为了掩盖自己过分的关心，她只好把毛巾叠好，放在了孙胜完的床头。“闭嘴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头，露出讨好的笑。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;晚饭是外卖，裴珠泫并不打算在孙胜完家里展现自己的厨艺。就算孙胜完再怎么撒娇耍赖，她也不想要。孙胜完被下了闭嘴的命令之后，竟然真的乖乖的一句话也不说。所以她的撒娇全是通过眨眼和拽衣角来实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这肯定不只是朋友间的相处了，裴珠泫想。那么和恋人之间又有什么区别呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完乖巧地蹲坐在沙发上，抱着自己的膝盖，偏着脑袋看着裴珠泫。小提琴首席布置着炒年糕和海鲜面，恍惚间又回到了两个人同居的时候。那个时候，是不是自己也常常在纠结这些问题呢？她的晃神、她的茫然、她对自己喜欢的不确认程度，是不是一直让孙胜完感到不安呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，可是啊，裴珠泫想，这些问题，孙胜完从来就不困扰吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完应该还是困扰的。裴珠泫看着她努力地用自己还算能够活动的手指用着勺子，努力地捞着碗里的年糕。在尝试过几次之后，她还是无奈地开了口：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂你是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以吃我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那也只能喝汤欸……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑着眉毛看着对方：“所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以像我这样说出来就好了，”孙胜完说，“就算被拒绝，说出来就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫真想知道孙胜完为什么总是这样。她总是这样，总是先她一步说出来。可她又总是能够知道她在想什么，不管她们是朋友，还是恋人。所以为什么呢？为什么她能够清晰地分辨出两种喜欢之间的距离，可自己却茫然又仓促，只能亦步亦趋地跟着情感的潺潺细流？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你觉得，”裴珠泫觉得这样的场景很好笑，可是如果现在不说的话，她可能再也不会说了。她们之间满溢着炒年糕的辣味，海鲜面的浓烈气息。钢琴师用缠着绷带的手捧着碗，而小提琴首席觉得自己嘴角还沾着一些辣酱的余味，“我喜欢你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己像是回到了莽撞的青春期，对着台上的数学老师问着傻傻的问题。可老师从来不会嫌弃她，只是耐心地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完也是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低着头笑，像是终于得到了想要的提问：“喜欢呀。珠泫呐，你喜欢我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着她，一字一顿地说：“以珠泫的标准来看……可能朋友和恋人之间的区别之一，就是会不会提这样的问题吧？”她用勺子搅拌着碗里的食物。她好像第一次看上去这么瘦小。“我喜欢你，珠泫。虽然我也不知道怎么解释，但我知道你是不一样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坦然的样子让裴珠泫有些受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再朝我走近一点点吧，珠泫。”她说，“每天一点点也可以，一点点点点也可以。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见了一些凌乱的心跳、一些冲动的低语、一些……不可忽略的信任。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-5/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 