<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄烫饭 on 杂货店老板</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in 番茄烫饭 on 杂货店老板</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 20.试探</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-20/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-20/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-20/ -&lt;p&gt;搬家……不对，“同居”究竟意味着什么呢？
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;别的不说，裴珠泫想，首先会意味着会有一部分不得不花费的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站在家具商场里，发现自己已经无意识地拿起第三个玻璃杯，而在回过神来前的想法是：“这个杯子好可爱，看上去好适合胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席佯装无事，赶紧把这长相小巧的恶魔放回柜台，她的钢琴家恋人就拿着一对长相类似的杯子走了过来。孙胜完今天没有把头发扎起来，金色阳光就这样随随便便地洒在她的肩头。她抬头的时候发现女友没有在原来的位置，眨了眨眼，仿佛是要掩盖慌乱。接着额她张望了起来，发现裴珠泫在后两个架子的时候，露出了灿烂的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫！”她从走路变成了小跑，最后快要做出一个拥抱的姿势。裴珠泫下意识地伸出手，接住了雀跃的恋人。好像金毛，裴珠泫想。兴奋的金毛继续说，“这个，是不是很适合早餐的时候做咖啡杯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心跳突然加快了一下。奇怪，她不明白，这有什么好心跳加速的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“家里已经有好多杯子了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑了过来。是家里沐浴液的味道。虽然还没有正式搬到家里来，但是孙胜完已经——当然有几次是裴珠泫的主动，有几次是孙胜完的死皮赖脸——留宿了足够多的次数，以至于两个人身上的味道也逐渐趋同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是“同居”带来的一种变化吗？裴珠泫觉得以前的自己怎么会这么不在乎，没有去细想这些不断变成一个节奏的细节到底意味着什么呢？因为，明明都是同样的物品，同样的使用方式，同样的时间……裴珠泫觉得自己的耳朵烧了一下。都怪孙胜完，在什么地方都撒娇。但就算那么多相同，两个人却还是有足够的不同，让她能够察觉出在这么多相似当中的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这分歧如此温柔，像正在想着该怎么样才能说服她的、温柔的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不那么能言善道的钢琴家在这个时候绞尽脑汁地发挥演说能力：“虽然……不过，珠泫，这可是情侣杯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉小女友愈发狡猾，几乎要拿捏她对这种关键词的无能为力：“所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想，”孙胜完说，“到时候有朋友来的话，看上去我在珠泫的心里有足够的一席之地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低下头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，这样显得我像一个坏人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;为了避开午饭的人潮，裴珠泫只是先买了一个甜筒垫垫肚子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管孙胜完试图阻拦裴珠泫的一意孤行，但在裴珠泫凑在她脸上亲了一下之后立刻缴械投降。裴珠泫举着甜筒，想了好一会儿，还是没有坐在沙发展厅里的柔软单人沙发上。一旁的孙胜完倒是一点都不浪费时间，在沙发丛林间走来走去，时不时地还伸手摸一摸，露出一脸老练的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转完一圈的巡回犬站到了裴珠泫身边，申请也要来一口甜筒。裴珠泫递了过去，对方咬了一口之后，被冰得挤眉弄眼：“好冰啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挑到沙发了？”裴珠泫要把甜筒拿回来，孙胜完却压住了她的手，仗着两人在角落里，悄悄地把裴珠泫的手居高，吻了吻她的手指。明明是因为冰淇淋而充满凉意的唇，裴珠泫感觉像是被烫到一样，飞快地收回手来。她瞪了孙胜完一眼，“干什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑得像是得了多大的好处：“也不一定非要换个沙发嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席拿不准这句话到底有没有什么双关。毕竟从事实层面而言，她们的确不需要特地再换一个沙发。现在摆在裴珠泫客厅的沙发足够大，她们已经用偶尔几次实践证明了这一点。但孙胜完眼神亮亮地看着她，一副天真单纯的样子，让她忍不住开始质疑是不是自己总是把人家想得太坏。裴珠泫转移了视线，飘忽不定地给出回答：“不换也可以啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正现在的够牢了嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完贴着裴珠泫的耳朵说完这句话，赶紧推着小车走了，一边走还一边振振有词地解释自己的行为：“珠泫，现在人少了很多，我们去吃午饭吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席开始思考，是不是自己最近自己总是变现得太过退让，才让有的人得寸进尺，露出骄傲的嘴脸？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骄傲的人只是在言辞上有些恶劣，行动上倒是一如既往的体贴。她眼尖地给两人挑了一个靠窗的位子，能够享受下午暖洋洋的日光。在确认了裴珠泫今天没有吃辣和年糕的心情之后，骄傲的人表示女友可以完全放心，自己已经知道要选哪些菜了。她走了两三步，又转回来：“要喝可乐吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫犹豫了一下，还是点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完哼着不知道哪里听来的小调走了，留裴珠泫一个人坐在原地享受热闹中的宁静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐团的聊天房这个时候开始响起来，裴珠泫打开手机，等了一会儿才看见最近的信息。下个月会有一次集体出游，正在向大家征集相关意见。去年大家去了济州岛，而首尔又没有什么好玩的地方，有几个调皮的年轻小朋友开始撺掇说要出国玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正国内都玩得差不多了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快就有人附和：“就是说嘛！我们可以去近一点，日本就不错吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这也太近了吧，有点出息！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你说要去哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么着也得去个美洲或者欧洲吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家讨论得热火朝天，姜涩琪耿直地回了一句：“如果超出预算的话，会适量从大家的工资里调整的哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天房安静了一会儿。但也只是一会儿，很快小朋友们又恢复了积极的心态：“没关系！只要能去好玩的地方就好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完端着一餐盘的食物走了过来，像讲解员一样地开始介绍：“这是玉米浓汤，这是牛排，不过今天看着意面也不错，所以也拿了一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坐在了裴珠泫的对面，把餐具分好，把可乐杯子里放上吸管，才慢慢地开口：“珠泫一直都有出去玩吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫绕了绕，才想明白孙胜完是看了聊天房的讨论才这么问她的。她没有错过孙胜完语气里的情绪，于是那种酸涩的难过又浮了上来。她在内心叹气，那些错过的岁月并不是能够简单地被现在的温暖覆盖。可孙胜完就这么坐在她的眼前，和以前的孙胜完一样又不一样地、这么平静又委屈地直接向她提问，让她又感觉心里充斥着奇妙的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是“同居”带来的魔法吗？可为什么之前没有呢？这究竟是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有办法在这个吵吵闹闹的、挤挤攘攘的商场餐厅里想明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孙胜完看上去快要有些焦躁之前，裴珠泫回答她：“没有，我都没有去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下倒是轮到孙胜完惊讶了：“为什么？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;因为我不知道你去了哪里，所以我害怕去哪里都有可能遇见你。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫想，自己似乎还没有勇敢到可以直接说出这句话。她捏着可乐的杯子，杯子上正在缓缓地出现因为温度而冒出的水珠。它们一点一点地沿着杯壁滑落下去，仿佛那些无情的、不会回头的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席不想说谎，又不能说出心里话，只好努力地迂回表达：“因为没有人帮我收拾行李箱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说出口就感到后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听上去要比在脑海里的时候更加尖锐。裴珠泫不安地握紧了水杯，仿佛这样就能够握住刚刚说出口的话语，让它的伤害可以停在那里一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在一起的时候，孙胜完不知道什么时候就接过了这个重大责任。裴珠泫最开始还捏着几分学姐的矜持和理智——好歹也是收拾行李，贴身的内衣物也是要收拾的，哪有让年下的小朋友来做的道理呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但孙胜完实在是太过体贴。像温水一样，裴珠泫想。只不过不是煮青蛙，而是沉默又包容地把一切都拥在怀里。孙胜完就连叠衣服都有自己的一套特别的技巧，能够让原本三两下就被裴珠泫塞满的行李箱装下更多东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫很快就失去了这个技能。多少有些令人害羞的惭愧，这句被她莫名丢出来的话也算是一方面的诚实。最开始的乐团旅游在首尔附近，还不用收拾超过三天的行李，裴珠泫背个不大不小的包就能直接走了。后来大家选的地方越来越远，只要一收拾东西，那些藏起来的孙胜完就开始在她身边絮絮叨叨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就跟现在在眼前的孙胜完一样，明明让人喜欢，却又带着点难以忽视的讨厌劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小心翼翼地抬起视线，以为自己足够安全，不会被对方抓包。但孙胜完简直就如同什么老练的猎人，装着不在意的样子，实际上把怯懦的小兔子抓个正着。太坏了，她想。但她毫无抵抗能力地在孙胜完的双眼里停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里没有她以为会有的任何……任何什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑起来：“那珠泫都在干什么？在家里睡觉吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不愿意承认，但孙胜完确实说中了一半。裴珠泫喝了一口可乐，毫无气势地反驳：“我还去了健身房。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那这次呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天房里似乎已经决定了两个大方向，不是欧洲就是日本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个地方看上去真是毫无共同点，真是不知道为什么最后会筛选到这两个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说，现在不是有你了吗？当然可以去了。可这听起来也太不像她了，这种程度的撒娇她不觉得自己能够开得了口。小兔子纠结又犹豫，总觉得这个时候怎么开口都是一种投降。如果说想跟她一起留在家里，感觉又是一种不太纯洁的邀请。光是想象说出这句话的后果，裴珠泫都感觉耳朵带着脸颊在发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从她的对面坐到她的身边，那股藏在沐浴露下面的、属于孙胜完的味道，裴珠泫直到现在都不知道该怎么去形容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是海吗？还是阳光？这些词汇都不够具象，没有办法把这个安静的、可爱的又讨厌的人很好地表达出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想和珠泫一起去，”孙胜完说，“我一直都很想和珠泫一起去什么地方玩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前不是也一起去过嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是说，就我们两个人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不解地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就我们两个人，去哪里都可以，在家里也可以，在外面也可以。”孙胜完看着裴珠泫的眼睛，可裴珠泫却觉得脑袋昏昏沉沉，只能听见孙胜完的声音，话语的意思却变得模模糊糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”她说，“我比我想象得还想要和你在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己红透了脸。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;说不定，“同居”还意味着心灵和话语的距离变得异常清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些太清晰了，裴珠泫想，让她不得不听清。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-20/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -6-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-6/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-6/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-6/ -&lt;h4 id=&#34;语言是种武器但要注意自己也会被攻击&#34;&gt;&lt;strong&gt;语言是种武器但要注意自己也会被攻击&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是什么时候睡着的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是在某个红绿灯的路口，看着自己这面的车窗倒映出来的孙胜完的时候，可能是在孙胜完打开了车上的音乐之后，因为还算称心的品味而感慨的时候，也有可能是在孙胜完看着自己不断地点着脑袋，看不下去似的宽慰自己：“姐姐，困的话可以睡一会儿”的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫睡眼惺忪地回忆着孙胜完靠近时身上淡淡的香气。那不像是香水，也不是小说里总描写的沐浴露。摄影师没来由地想，如果气味也能够被拍摄、定格，成为某个永恒的瞬间的话，究竟是过分浪漫的想法，还是太过冷静的记录呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抿了抿唇，觉得嘴巴有些干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是猜到了她在想什么一样，及时出声：“姐姐，前面的置物栏里有润唇膏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……用这种方法骗了不少小女生吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么。”裴珠泫感觉耳尖发烫。她觉得孙胜完的身边一定有什么降智氛围。不然刚刚那种抱怨一样的撒娇怎么会从她嘴里说出来？裴珠泫，你清醒一点！你们现在是相亲，不，是联姻啊！这种见鬼的婚姻简直就是把女性独立意识抛之脑后，还用浪漫的一见钟情作为粉饰，最后你会什么都没有的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……除了婚后可能会有的一些共同财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完打着方向盘，声音里有一些微弱的情绪，像是为自己正在开车而不能注视着裴珠泫说话一样的懊悔：“姐姐，我也不是总相亲的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。”孙胜完非要抑扬顿挫地把肯定句说得像是结婚誓词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这还说自己没有骗过小女生？要不是我知道我们的相识途径荒谬得不像话，我还真的会觉得……觉得什么？裴珠泫心猿意马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然感觉事情的走向变得不受自己控制起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完驶入了地下车库，在没有开灯的车内继续说：“如果不是这种方式才能跟姐姐认识的话，我一定会主动地想要和姐姐做朋友的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心里哼了一声：“因为脸吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎……”小孙总堂堂正正的气势莫名就弱了一截，“那句话……姐姐不能忘掉吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挑剔的摄影师挑了挑眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果说没有的话，那一定是在骗人。但是，姐姐没有那种时候吗？比如说，在看见某个人的一瞬间，就觉得，我一定要认识她、我一定要跟她成为朋友、我一定要……”孙胜完卡了下壳，把一句话给吞了进去，“……总之，就是这种的感觉啦。如果不是通过这种方式认识的话，我们的关系说不定会更好一点吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完停好车，总算是能够专注地看着裴珠泫。可裴珠泫却一阵心跳，觉得还不如刚才那样没有办法对视的情况好。坐在架势座上的人眼神熠熠，让裴珠泫只想移开视线，但怎么也做不到。她小声地开口，仿佛担心自己的僭越会让摄影师一下子跑远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，能够通过这种方式认识你，我也很开心了。裴小姐，让我们变得更加亲近一些吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的右手手指藏在衣袖里，悄悄地捏紧了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是捏了捏自己的心脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，唉，一定是因为不再年轻了，所以才会在听见这样的话的时候，更能分得清什么是浪漫和现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了一会儿，发现孙胜完似乎得不到她的答案就不会动，藏在黑暗里，做一尊温柔的雕塑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从喉咙里发出应答，声音干涩：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为刚刚被打断了，没有涂润唇膏的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又莫名地想，之前孙胜完不是很容易脸红吗，怎么现在说起这种话的时候又这么镇定了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，感觉自己输了一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完打开自己的车门，被空气绊了一跤，差点没有摔在地下车库的水泥地上。裴珠泫还没来得及开口关心，小孙总就已经一路小跑着过来给她开门了。没有及时出口的关心过期了就变得多余。裴珠泫只好礼貌地道谢，然后发现有张纸片从孙胜完的大衣上飘了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫弯下腰，在孙胜完意识到之前捡了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纸片上的字迹有种单纯又认真的气息，端端正正地写着一些字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，有条件的话一定要看着对方的眼睛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其次，说话的时候一定要一气呵成，绝对不能磕磕巴巴！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最重要的，一定要表现出冷静的感觉！！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再下面的字有些密密麻麻，地下车库虽然亮，但对于这种小字的判断还是有些不够。裴珠泫停下脚步，准备仔细看。走在前面的孙胜完转过头，愣了一下，立刻冲了过来：“等、等一下！不要看了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这样的孙胜完比较让她安心。不对，应该是说逗起来更加有意思。她把纸条往身后一藏，仗着今天穿着高跟鞋，比穿着低跟小皮鞋的孙胜完高了那么一点点，左躲右藏地不让她接近：“为什么？写了什么不好的话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完着急归着急，很快意识到这样的争夺很容易变成拥抱。她不得不礼貌地退开一步，让裴珠泫清楚地看见了小孙总通红的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那、那也没有……”裴珠泫忍不住想，这样的小孙总是怎么领导一个公司的呢？“别念出来就好……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，还是答应了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她继续看下去，那些密密麻麻的小字，上面还写了不止一条。不知怎么，有种发现上台演讲的学生会长，看上去侃侃而谈，实际上手心里抄了演讲稿的感觉。裴珠泫看完抬头，发现孙胜完正一脸做了错事的委屈样子，两只手垂在身边，可怜巴巴地等着她的宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊……”孙胜完呆呆地看着她，努力地想要从裴珠泫的脸上找到什么蛛丝马迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”裴珠泫觉得自己很恶劣。可还是这样的孙胜完比较可爱一些。不对，她警觉地意识到自己对孙胜完的评语出现了严重的偏向性。不是可爱，她纠正自己，是……比较，呃，熟悉。她清了清嗓子，去掉了自己悄悄的尴尬，“难道你想要我对你生气，心里会觉得好受一点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总连连摇头：“不是不是！”她亦步亦趋地跟在裴珠泫身后，走向电梯，“我以为你会觉得我很……很刻意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，光一句话在草稿上都能涂涂改改两三次的人，又能怎么指摘她刻意呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我问你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忙不迭地点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你对着镜子练了多久了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总的脸一下子涨得通红，似乎在坦然回答和努力掩盖直接纠结了一下，还是选择了诚实地回答好看姐姐的问题：“其、其实没有想到今天就用到的。我就对着镜子练了两三次，每次说到一半还会背串词……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗。”裴珠泫没忍住笑了一声，“今天还挺熟练的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能是肌肉记忆了吧……”孙胜完嘀嘀咕咕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，要是下次还遇到这种情况的话，还是让让她好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完似乎确实在做菜方面有一手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在厨房里显然自在多了，裴珠泫想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完换了一套家居服，房间里开着温度适中的空调，但她还是把家居衬衣的袖口挽到了手肘上。孙胜完问了裴珠泫偏好的牛肉熟度，在裴珠泫开玩笑地说要全熟的时候，依然认真地回答：“原来姐姐喜欢全熟吗？我记下了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些惊讶。她感觉有点微妙的负罪感，但非常轻微，只是让心跳变得酥酥麻麻。她只好认输地开口：“你好容易当真。不用全熟，你觉得什么样好吃，就那样做就行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪了歪脑袋：“因为姐姐会喜欢细心的人吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么得出这个结论的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就是感觉啦……”孙胜完低下头。连掩饰都做得这么粗糙，裴珠泫想。小孙厨师洗着水果，“姐姐的照片里可以看出来。而且我也想要这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做？”孙胜完洗完水果，把盘子递了过来。裴珠泫随便抓了一个小番茄，被酸得忍不住龇牙咧嘴了一下，“把我开玩笑的话也故意当真？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是，是记住姐姐说的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这可真是够狡猾的。她不置可否，但决定在吃饭前都离厨房远一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在厨房里的孙胜完，有种随随便便就能把她带偏的气势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没想到的是，她在沙发上又瞌睡了一会儿。孙胜完来叫醒她的时候，似乎纠结了一会儿，最后还是问出口：“很累吗？要不要先去睡一会儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头。再睡下去，晚上可能就不用睡了。就算是自由摄影师，也不能在韩国把时差倒成美国的。只是孙胜完没有被说服的样子：“真的不用吗？可以小睡一个小时，我会来叫醒姐姐的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用，”裴珠泫打了个哈欠，把这句话的可信度拉低了不少，“而且……”在你这里睡的话，总觉得我在自己这里会抬不起头来，“而且你不是做好饭了么？不能让厨师的心血被辜负。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙厨师张了张嘴，最后还是没有继续劝下去。裴珠泫忍不住拍了拍对方的脑袋，得到了毛茸茸的脑袋摸起来很顺心的感受：“晚上还要麻烦你送我回家呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也可以住在这里的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话好像把说话人给吓到了。孙胜完的视线一下子飘忽起来，转了半天最后落在沙发上，目光灼灼地要把那儿盯出一个洞来：“我是说，我可以把客房理出来，还有可以干净的睡衣……我没有别的意思，就是反正我们之后也会要住在一起……当然你如果不要住在一起我也没问题！我不会强迫你的！只是万一有那样的情况的话，也可以提前练习一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完一大堆话之后，孙胜完泄气一样地捂着自己的脸：“不然，姐姐，我还是把我们结婚这件事搅黄吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个思维有些太过跳跃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己生发出无限的耐心来。她伸手把孙胜完挡在脸上的手拿下来，顺势捏了捏：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不还是不结婚了吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是这个，”裴珠泫安抚地说，“胜完，你怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣愣的，接着小声地说：“我好担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫安静地等着，没有出声，只是把捏着孙胜完手的姿势变成了牵手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好担心姐姐做出的选择是违背自己心意的，”孙胜完说，“虽然我也只是想随便搪塞一下父母，但是……”她抬起眼来，“但是我也不想我那么自私，只是让自己过得开心就好。就算是同盟的话，也要为盟友考虑一下的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，傻瓜，我可比你想的要自私多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，”孙胜完又低下头，“要是姐姐觉得结婚之后有很多限制的话，不然还是不要这么做了。我会去跟爸爸妈妈还有叔叔阿姨说的，就说是我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是的。”裴珠泫打断了孙胜完的滔滔不绝，“我不是不婚主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨着眼，像是一只因听到全新指令而茫然的大型犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是不相信这种制度而已。”裴珠泫说，“胜完，其实这样对我们来说不是更好吗？我们都是为了同样的目标，做了同样的选择，虽然理由不是一样的，可也没有关系。不管是协议还是什么，也不过是为了保护我们自己而这么去做的罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完的眼睛。那确实是一双足够深情的双眼，她甚至开始忍不住好奇，她是看谁都这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但摄影师只是继续说：“所以没关系的，我们可以尽管地利用彼此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还想反驳：“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以这种关系结婚吧，”裴珠泫说，“孙胜完，我们结婚吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼，点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的耳朵通红通红，怯生生的可爱。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫想，这不算投降，这是阶段性战略举措，为了让同盟更加巩固的措施罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对、不是、投降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;看你们的意见很不统一的样子，那我就总裁和小兔子哪个符合我当天的心情就更哪个了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔掉落一下其它已有合集的东西吧，毕竟我这个人天生反骨，如果早早预定的话到时候又会反悔的x&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-6/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>巨龙的言行潜规则 - Page1.甩尾</title>
        <link>http://localhost:1313/the-unspoken-rules-of-the-dragons-behaviour-1/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-unspoken-rules-of-the-dragons-behaviour-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-unspoken-rules-of-the-dragons-behaviour-1/ -&lt;p&gt;孙胜完咳了两声，没想到反而把积在遗迹上的灰尘吹了起来，换来一阵更加猛烈的咳嗽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她开始后悔起来，早知道就听那个唠唠叨叨的老教授的话，把吸尘魔器给……拿……过来了。可谁让那个老教授嘴上一边夸着这东西好用，一边用看着不入流考古学家的鄙夷眼神对她说话：“这种好东西你一定没见过吧？现在的小年轻都是这样，总以为自己读到的文献最有研究价值，说不定早就有人去过了呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完直到咳完了也没想出来自己那个时候应该怎么样才是更好的应对方式，只是悔恨自己当时就算丢脸也应该想办法……呃，拿到那个东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶啊！孙胜完咬着牙捶胸顿足，接着又因为自己的动作被挥舞起来的灰尘呛了半天，死要面子真是活受罪！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气死我……呃，咳咳咳、咳咳咳！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怜兮兮的年轻的考古学家勉强在这个古老的遗迹里找到了可以扎营的位置。所幸她的魔法课成绩还算不错，不会因为没有办法钻木取火而在降温的夜晚里受苦受冻。温和的火焰在她面前轻轻摇晃，让她手里拿着的书的字体都变得生动起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她揉了揉眼睛，发觉自己实在是很难看进去这些曾经有趣的古文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个课题并不是她一时兴起才掉进去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她后知后觉地想到自己应该怎么反驳那个被整个系都讨厌的老教授。她就该冷漠地瞥一眼对方快要秃完的头顶，轻声地回应一句“那也总比从来没有下过田野的‘图书馆里的阅读者’要好吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她就应该目不转睛地离开教室，留下那个臭老头气得跳脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关上古时代遗迹与龙族的生存依存与模式，孙胜完已经把自己的大部分生涯都丢进去了。她把手缩回长袍里，开始默念能够让火焰再稍微大一些的魔咒。她想，虽然这不是第一次碰壁，但是这已经是她觉得自己最接近的一次可能性了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这次也失败的话……孙胜完重重地叹了口气。不知道是因为这叹气的声音确实是大了一点，还是寂静的夜晚搭配空旷的遗迹让一点动静都变得庞大起来。回音在黑暗里来回晃荡，最后仿佛是碰撞到什么上面，又悄悄地归于沉寂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完劝告自己，这里是没有鬼魂幽灵不死族这一类生物的，她已经提前探测过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但……万一呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她清了清嗓子，非常具有跨种族跨界精神地礼貌开口：“我要睡了，您也晚安？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是这句话最后的尾音有点颤抖，孙胜完感觉这对于今天的劳累而言还是一个不错的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她昏昏沉沉地想着自己从帝国大学那里得到的许可还有十来天，就算找不到什么东西，但逛遍这个森林深处的遗迹应该还是绰绰有余的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考古学家闭上眼，也就没有听见深处传来的微弱声音。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完醒来的时候，没有摸到自己带来的那块表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抓了抓脑袋，想了半天也没有回忆起自己睡着的时候，那块表是放在自己身边了呢，还是在来的路上丢在哪里了呢？显然一头乱糟糟的思绪并不能回答这个问题。不过孙胜完也并不是很纠结于此。旧的不去新的不来，或许她本来就应该再去买一块新的表呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考古学家伸了个懒腰，决定把自己生的柴火收拾一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天没有看清漂亮的景色，现在她才发现自己选的位置相当不错。这片藏在森林深处的遗迹大得惊人，而她搭的小小帐篷正好能够俯瞰遗迹。建筑的风格绝对不是人类能够雕刻出来的，或许是精灵？孙胜完盯着看了一会儿，感觉眼睛有些疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，如果再给她一次机会，她绝对不会在眼睛还闭着的时候就自信满满地抬脚走。导师说得对呀，万事都该小心，小心驶得万年船，毕竟水能载舟亦能覆舟……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可就算帝国大学也没法教时间魔法，于是孙胜完只能悲怆地接受自己因为一个脚滑，从高高的驻扎地向下坠落的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶啊，她甚至还没有身为第一作者发表过自己的论文，全都是第二第三！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至她被发现的时候可能都得小半个月后了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在空中的时候迟来地反省，早知道就多交几个朋友了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是预想中浑身的疼痛并没有如期而来。确切地说，孙胜完只觉得自己的脑袋跟什么东西狠狠地撞了一下。她忍不住“嗷”了一声，可喊一声似乎并没有缓解疼痛，反而让这种不适的感觉更加强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正也没人，侥幸活下来的愉悦让孙胜完放开嗓子地喊了半天，等理智和冷静终于回来的时候，她才发现自己撞到的并非遗迹的石板地，而是一块巨大的、像是鳞片一样的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奇怪？”她小声嘀咕，“没有看到文献记载说有鳞片崇拜的呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她下意识地伸手去摸，却发现看上去冰冷的鳞片实际上有微微的温度，而上面的红色在阴影之下泛着微弱的粉色，和周围的败落比起来格外鲜活。鳞片的触感并不粗糙，反倒是带着一些……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感觉像是活的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就是活的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话的声音混着回音，在孙胜完的头顶响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完慢慢地抬起头，看见巨大的、黑色的龙眼正在注视着她。比起惊恐，她内心惊喜的想法更多。年轻的考古学家还没有学会掩饰自己的内心，丝毫没有顾忌地把自己的惊讶表达了出来：“真……真的有龙啊？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话一出口，她就感觉不太对劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太冒犯了。她迟钝地意识到这一点。坏了，她刚刚还伸手摸龙，这样算不算过于轻薄的举动？她读过不少人类和精灵对于这些强大生物的记载，尽管各有各的不同，但所有人都默契地提到随意地触碰龙的鳞片这种行为，跟小男孩随意地去掀淑女的裙子是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是、可是……孙胜完在内心为自己辩解。她又不知道这是龙的鳞片，她又不知道这片遗迹里真的有龙！作为一个具有实践精神的帝国考古学家，用手去感知是多么简单又朴素的学术信仰。孙胜完想要张口为自己说几句，可声音就这样团在嗓子里，支支吾吾，根本凑不出完整的音节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你好没有礼貌。”龙说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太过紧张的时候，是会想发笑的。孙胜完无端地想到这一点。这句明明是指责的话，被这么庄严的声音说出来的时候，孙胜完居然觉得自己察觉到了一点嗔怒。真古怪，“嗔怒”这种词怎么会用在这个看上去要比自己大上几十上百倍的家伙身上？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是为了憋住笑意，孙胜完找回了对自己声音的控制力。但也是因为憋笑，她不得不慢慢地说话，防止笑意悄然泄露，引起这个大家伙的反感：“对不起。”她饱含诚意地道歉，其中不乏对不知道这只龙会不会吃了自己的惧意，“我不是故意的。呃，我是考古学家，所以我会忍不住用手去摸所有没见过的东西……当然，那个，当然是在安全的前提下。”她说完又觉得这句话听上去歧义很多，可一时半会也找不到补救的话，干脆闭上嘴巴，以免说多错多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算了，她自暴自弃地想，就祈祷这个大家伙对外界的了解没那么多吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听上去，”龙说，“你不是个正经的考古学家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得有点绝望。绝望的同时她还是有点想笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是不太擅长说话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个，我可以听出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等……”孙胜完突然意识到一点，“你会说人类通用语？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龙听上去很不屑地哼了一声：“我会魔法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦。孙胜完从这句颇为迂回的话里听出了龙的话外音：龙会魔法，所以在魔法的协调下，她们能够顺利地用彼此听得懂的语言交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知怎么的，孙胜完觉得自己刚刚撞过的脑袋又开始发疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话题似乎就这么突然地断裂了。年轻的考古学家还从未在这种窘迫的情况下和非人类的种族打交道。如果有酒的话就好了，她想，虽然自己酒量也算不上说多么好，但是适度的酒精足以放松紧绷的神经，创造出一个还算良好的沟通环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只可惜这些都只能是想象。孙胜完原地走了两步，正准备再搜肠刮肚地憋出什么词来补救一下自己刚刚尴尬的话语时，她突然看见了一个熟悉的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她快步走了过去，眼前却突然闪过一个快速移动的黑色……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是尾巴！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得自己几乎是发挥了全部的运动神经，才算是躲过了这大家伙突然的一击。但是现在她觉得谴责这只巨龙的优先级可以稍后放放。她记得自己的怀表上有些碎银，那是自己在上魔药课的时候不小心萃取出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨龙又甩了一次尾巴，而这一次孙胜完已经有足够的经验闪避了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考古学家又忍不住想笑。她居然和这么一个学术界都认为快要消失的种族，在这样一个看上去摇摇欲坠的遗迹里玩你打我躲的游戏，而这一切的起因，就是她似乎要抓到一只巨龙收集亮闪闪物品的现行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨龙的第三次甩尾击中了考古学家，但也顺势把她推向了那个闪光的角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完快速地抓住了怀表，借着照进来的日光查看了两眼，确认了这就是自己的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你，”孙胜完觉得自己一下子占了上风，说起话来都有底气了。上一次她这么义正辞严，还是在自己的毕业论文答辩现场，“不告而拿是偷盗行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨龙气呼呼地喷了口气，火星子在空气中燃烧，气氛在物理意义上确实地焦灼了起来：“你擅自闯入我的家，不算是强盗行为吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完噎了噎，但她很快回答：“我昨天还道晚安了，你没听到吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龙又甩了一次尾巴，孙胜完终于没忍住自己的笑声：“什么啊，你甩尾巴是因为恼羞成怒吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尾巴在空中停了停，最后还是恶狠狠地砸在了空地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑眯眯地凑近，发现这只巨龙漂亮得不像话。她想，这下或许该改一下自己的论文题目和方向了。她友好地弯了弯腰，为这个优雅的古老生物行了个礼，真诚地表达自己的来意：“正式介绍一下，我是帝国大学魔法生物学院的考古学家。我是在读了《古代魔法生物考》之后，根据上面的古文字解读来到这片遗迹的。我没想到……这里还有龙生活，我为自己的突然闯入道歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨龙似乎很喜欢这种礼节，漫不经心地把尾巴尖摇了摇，又放回了之前的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考古学家弯着眼睛，把温柔的狡猾表现得淋漓尽致：“那……你是不是该为‘拿’了我的怀表表示一下呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨龙扭过头，声音从孙胜完头顶传了过来：“你不知道吗？未经许可进入巨龙领地的任何生物或物体，都会成为领地拥有者的财产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼，突然觉得自己听不懂通用语了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是裴珠泫，这片森林的领主。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你，”巨龙平淡地总结，“现在是我的财产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考古学家敏锐地注意到，巨龙的尾巴尖甩得轻快了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊哈，她想，甩尾的含义还是挺多的嘛。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;哼，既然说我是海王，那你们选一个想要完结的文好了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（然后我会一边更新选定的完结文，一边时不时掉落短篇，绝对不开新坑了）&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/the-unspoken-rules-of-the-dragons-behaviour-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>巨龙的言行潜规则 - Page2.甩尾，但只有尾巴尖</title>
        <link>http://localhost:1313/the-unspoken-rules-of-the-dragons-behaviour-1/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-unspoken-rules-of-the-dragons-behaviour-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-unspoken-rules-of-the-dragons-behaviour-1/ -&lt;p&gt;孙胜完很少会在自己身上用“使命感”这个词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像喝醉的人不会说自己酒喝多了，勤奋的人不会说自己彻夜学习，孙胜完认为如果想要做到什么事情的话，就不应该只在嘴上这么说，而应该在行动上体现出来才是。年轻的考古学家认为身体力行才是言语的最好表达方式，所以，她不会认为自己是为了什么使命才去挖掘遗迹，了解历史，探索人类世界的边界或者是魔法的过去与未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，她只是想要知道而已。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;就如同现在，巨大的、漂亮的龙发表了自己是她的财产的宣言之后，孙胜完脑袋里冒出了一个又一个的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;龙的“财产”和人类的“财产”含义一样吗？龙的语言当中有包含契约魔法的部分，对……龙这么说了的话，她们就签订了某种不可打破的约定吗？如果这样就签下的话，这种族听上去也不是很公平嘛……她现在应该就这个话题继续讨论下去，还是应该假装没有听到就跳过去比较好呢？还是说这是一只顽固的龙，假如自己不否定的话，就会把自己的沉默当做默许？又或者说，也可以干脆借此机会，深入了解这个神秘的、没有被任何人了解过（至少没有详细了解过）的文明，她可以以自己的……未来为代价，成为龙与人类交流的桥梁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己的大脑从来没有如此告诉运转过，以至于她的呼吸都急促起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，有些缺氧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……等等，那是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏锐的考古学家捕捉到了巨龙尾部的动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有尾巴尖在摇，是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完小心翼翼地抬起视线。巨龙，到底在想些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你为什么不说话了？”裴珠泫说，“你还没有说你的名字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有。”巨龙哼了一声，喷出了灼热的鼻息，让孙胜完感觉后背一阵热又一阵凉。据说，龙是高度文明的种族，应该不会因为她没有礼貌什么的，就把她吃掉吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亡羊补牢，为时不晚！孙胜完赶紧回答这个简单的问题：“我、我叫孙胜完！”她顿了顿，觉得就算死也要死得明白，继续问下去，“那个……您说，我是您的财产，是、是什么意思？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“字面意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我是您的仆人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫停下了摇晃的尾巴。孙胜完想，这是不是意味着她有点不高兴？她开始懊悔，早知道就应该多带一些羊皮纸和羽毛笔在身边，这样就可以随时记笔记了。考古学家在心里默背，如果是大幅度、节奏轻快地甩尾巴的话，就说明巨龙心情还算不错；如果是用力地甩过来的话，就只是……攻击动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把脑袋凑了过来。孙胜完这才意识有的时候就算眼见也不一定为实。巨龙的脑袋大得不可思议，尤其是靠近了之后，感觉甚至能够有帝国首府教堂的一半那么大。一般来说，大家都认为变大的事物会损失一些美感或是灵巧，可在巨龙……在裴珠泫身上，丝毫没有因为“巨大”这件事而减少她动作的轻盈和优雅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些没出息地想，唉，好像成为这样一只巨龙的财产也不是什么坏事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看书吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“书？”孙胜完没有明白这个问题和“财产”之间的关联性，但还是坦白地回答，“当然了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你会期待书成为你的仆人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，孙胜完呆呆地看着巨龙漂亮的眼睛，发现在瞳孔的深处还有一些深蓝色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是不公平啊，为什么会有生物生来就这么美丽呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我是书啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然巨龙没有眉毛，但是孙胜完感觉对方似乎皱起了眉：“你这样也能考上帝国大学吗？有些不聪明。”多少有些出乎孙胜完的预料，裴珠泫堪称耐心地解释起来，“财产就是财产，仆人就是仆人，你不需要为我服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明都是自己听得懂的语言，可是孙胜完却觉得怎么都无法理解。她只好提出第二个问题：“那……我也不能离开这里了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要离开这里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的内心知道，当对话的人来自不同的两个文化环境（尤其是种族）的时候，千万不要用自己的所熟悉的一套理解方式去解读对方的言行举止。世界上有那么多不同的言行潜规则，她不能每次都把这些行动套用到人类的行为模式上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她难以克制内心的恻隐之心——尽管她知道由她这样一个小小的人类对这样大大的龙发出情感的感慨实在太不知天高地厚——可她还是觉得，这句话听上去实在是太可怜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把视线固定在对方的尾巴上。它现在一动也不动了。孙胜完说：“我的许可只有十来天，呃……准确地说是半个月不到。如果那个时候我没有准时回去报道的话，学校可能就会派出搜查队了。”她局促地用手绞着长袍的衣袖，“那样、那样你不太喜欢吧？书上写着龙都喜欢自己独处……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是点点脑袋，孙胜完不知道她到底是在肯定这句话的哪一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨龙把尾巴收了起来，像猫一样卷在了自己的身前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完内心产生了不合时宜的“好想摸一摸”的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好对方和自己的体型相差太过庞大，足以让这样僭越的想法被熄灭在脑海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫刚刚的停顿似乎只是在思考，而她得出了结论：“如果你要离开的话，我跟着你离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行的话我写封信……啊？”孙胜完实在没有办法掩饰自己的惊讶，“你说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也是，”孙胜完觉得对方的这个停顿介于可疑和迟疑之间，“第一次拥有一个有自己智慧的财产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以……？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有必要去了解一下，现在的人类都变成什么样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨龙说完之后，把爪子伸出来，在空中画了一个繁复又古典的魔法阵。如果是帝国大学的魔法史斯特伦教授在的话，一定会感动得流下眼泪吧。可惜在场的只是一个年轻的考古学家（还没有评上助教）（不过孙胜完觉得光自己这个有关巨龙的发现，已经能够让自己坐稳助教的位子了），她只能愣愣地看着空中闪烁着沉稳的光芒，最后变成了扇门，平静地立在她的面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……里面、里面有什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是看了一眼孙胜完，她就感觉自己必须要去这么做才行。当她的手接触到门把手的时候，才反应过来。难道龙的话语里还有魅惑的魔法要素？孙胜完庆幸巨龙至少没有什么心电感应，不会听见她内心发出的一些不太能够上得了台面的感慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正来都来了，大不了就是一……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一间卧室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完惊喜地看见自己的大部分行囊都被收在了里面。她感动地转身，在道谢之前就被裴珠泫打断：“财产的财产，还是我的财产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的权力模式倒是挺牢固又直接的，孙胜完想，难怪说巨龙是远比人类优越的种族。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完扑在床上之后，睡了长长的一觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦里没有讨厌的考古学秃头教授，也没有那篇让她迟迟无法下笔的论文，更没有寒冷阴森的古迹，待了小半个月之后完全没有任何可靠的发现。她的梦境难得的干净、温暖，同时又让她如此放松、惬意。她在这片温柔的纯白光芒里缓慢地踱步，直到发现自己原来是身处在一片花海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好漂亮的花海。她想，可是为什么我在这里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但梦里的孙胜完并没有太多的探究精神。她只是想好好地放松一下，于是她往前走、又往前走，发现这片花海并不是在悬崖或是海边，而是在一个会呼吸的动物上面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好棒啊。她想，那我应该有礼貌一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她手脚并用地从花海的边缘爬了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，她发现了有些熟悉的粉色鳞片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会吧。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“睡得好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的梦境和现实同时响起了这句话。她吓得近乎是弹坐了起来，发现裴珠泫并没有在这个小小的房间里。她有点犹豫应不应该打开这扇门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但门自己打开了，同时一只巨大的竖瞳也出现了：“为什么不说话？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完很想抗议，如果不是因为自己多少还是接触了一小会儿巨龙，一大早看见这么刺激的景象，如果承受能力不好的话，很有可能一个呼吸就过去了。但是她还是不敢这么直白地和巨龙表达自己的愤怒，只好曲折迂回地开口：“龙能变身吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫移开了自己的注视，让孙胜完能够从房间里出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完这下才得以更好地观察巨龙为自己搭建的住所。高高的穹顶几乎看不见顶，却能够将自然光柔和地涵盖。她又一次为巨龙的体型和姿态而震撼，同时发现巨龙把那些收集的小玩意儿都给收拾起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为怕再次出现“怀表事件”吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定这只巨龙要比自己想得更加可爱一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有把视线试探到更远的地方，她恰当地满足了自己一部分的好奇心之后，走近了裴珠泫。巨龙同样也在观察她的行为，像是在审视，又像是在学习。这个小小的人类走得足够近之后，巨龙才缓缓开口：“你是说变成人类吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃，因为……”孙胜完很想说，因为我很好奇。可她明白她们之间的关系并没有这样深厚，最多也就是……领主和财产的关系。于是聪明的考古学家说，“因为你能这么做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨龙看了看考古学家，简单地回答：“但我不想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你离开的时候也要这么大的样子吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会，”巨龙说，“如果人类还跟以前一样的话，那就还是一个会因为看见和自己不同就感到惊慌的种族。”巨龙平静地继续说，“虽然我并不觉得我现在的样子有什么问题，但是这样会造成太多麻烦了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管孙胜完很想反驳，可她确实没有什么充足的证据进行论证，只好带着点全人类代表的歉意：“对不起，我们人类活着的时间太短了，很容易大惊小怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫奇怪地看了一眼她：“你为什么道歉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃，”孙胜完被噎了一下，“是、是我的个人习惯。一种下意识的行为吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不需要道歉的地方为什么要道歉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也可以看作是人类的文化陋习……这样可以避免不少麻烦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也会惹上很多不必要的麻烦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫斩钉截铁地将这个话题结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考古学家并不擅长即时的辩论，在巨龙变出一堆热气腾腾的食物时，才意识到自己似乎被巨龙有些严肃地说教了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉……还不赖？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在察觉到自己心情不错的同时，发现巨龙的尾巴尖又在轻轻地摇晃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好今天带了笔，她庆幸地想。孙胜完偷偷地在桌子下面的羊皮纸上写下自己新论文的标题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;《巨龙的言行潜规则——以我认识的第一只（或许是唯一一只）巨龙为例》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;章节一：甩尾。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-unspoken-rules-of-the-dragons-behaviour-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>献给阿尔忒弥斯的花束 -第一部-</title>
        <link>http://localhost:1313/flowers-for-artemis-1/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/flowers-for-artemis-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/flowers-for-artemis-1/ -&lt;h3 id=&#34;ch1剑鞘&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ch1. 剑鞘&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;孙胜完安静地系上最后一颗扣子，艰难地呼出一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日子已经从温厚的秋天变成略有刺骨的冬日，因此出门也不得不穿上沉重的外衣。孙胜完不喜欢束缚，可今天毕竟是个隆重的日子，她也不得不和父亲一样换上严肃的正装——比如现在她从镜中望见的自己：抿着嘴，低垂着视线，淡金的长发带着些许俏皮的红棕，落在身侧的双手总是克制不住地想要抓住些什么。她也不知道自己想要抓住些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女仆长敲了敲门，孙胜完不知道到底是自己多想，还是对方在这个时候刻意用这样冷淡的声线，好提醒自己现在的身份并非某个去参加童年密友的玩伴，而是帝王身侧的预备骑士。女仆长隔着一道门，恰到好处地在停顿之后开口：“二小姐，您还有五分钟，老爷已经在马车上等了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，要是自己是姐姐的话就好了，她面对这些隆重的场面总是游刃有余。那些殷勤的阿谀和虚伪的笑容从来不会给姐姐造成任何困扰。孙胜完又望了望镜中的自己，终于想起来她方才空荡荡的手心是想要抓住什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她小心翼翼地找到自己昨天犹豫许久要不要戴上的佩剑。剑是细剑，比平时训练用的剑要更加细一些，但在重量上一点都没有减轻，反倒有一股冰冷的、厚重的沉默。孙胜完把剑拿起来，想起自己因为拖延还没有给剑取名。她想要拔出剑，又猛地意识到现在不是这样磨蹭的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，她有些恹恹地想，又是这种惯常的伎俩，想要逃避注定会发生的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是预备骑士低头把佩剑系在身侧，整了整领口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样吧，孙胜完想，反正今天的主人公并不是她，只要安静地结束这场仪式就好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;仪式，究竟是为了什么而创造出来的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在马车上低着头。毕竟是帝国的都城，马车在石板路上并没有过多的颠簸，于是让伯爵家的小女儿有了胡思乱想的空闲。实际上，女王陛下有没有这场仪式都没有区别，以这个年纪作为横向比较的基准的话，女王陛下已经取得了足够多的成就，在纷乱的帝国之间站稳了脚跟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个有些突兀的颠簸让心不在焉的孙胜完往前一倒，多亏了身旁父亲的手杖才没有在仪式举行前就撞个鼻青脸肿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯爵有些探究地开口：“胜完心事很多啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些默然，她摸了摸自己的鼻子，觉得倒不如在马车上把鼻子撞歪，这样反倒有借口不去参加这场仪式了。但如果把这样的话说出口，也显得太没有骨气了些。灰犬家的骑士纵然有着再多不满，也不会不分情况地乱吼乱叫的。只不过孙胜完还是没能熬住内心的烦闷，抱怨的情绪一览无余：“我就是……我其实不想去的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的话说出口了也并不会让人变得轻松。孙胜完觉得在自己这个年纪领悟这个道理，还是早了点。她的心开始麻麻地疼了起来。为了不让父亲笑话，年幼的骑士又开口：“但我还是来了，因为……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为她想要我去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯爵眼里的笑意甚至都没有藏的意思。他摸了摸手杖上的灰犬犬首。坊间总有传言，说犬首上的划痕是伯爵与敌人交战时留下的，故事大意无非是英明神武的伯爵以一己之力战胜了偷袭的敌人，并且毫发无损地一转形式。但孙胜完知道，那是自己小时候因为无处发泄的好奇心，总觉得那个犬首看着格外好吃，于是狠狠地咬了一口，给伯爵珍贵的手杖留下了牙印，也给自己一个惨痛的教训：并不是所有沾了银色的都是做了伪装的巧克力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是伯爵开口的时候变成了父亲：“胜完不喜欢陛下了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把涨红的脸怪罪在系得太紧的制服扣子上。她空着嗓子呛了半天，咳得泪眼汪汪，倒真像是一只可怜的幼犬了。孙胜完解开扣子，总算是缓了过来。马车里只有她和父亲，这个问题怎么也避不开了。但是面对面地看着父亲回答这个问题，心里承受的压力还是太大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完故作研究都城今日的天气会不会落雪，把视线死死地固定在马车窗外阴恻恻的天空上：“反正……”反正她喜不喜欢也没有什么意义了。话都到嘴边了，孙胜完硬生生地把这句话掰了过来，“反正我是预备骑士，一切都是陛下的吩咐，我只需要执行就是了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“骑士是利剑，”孙胜完听见父亲说，“但不是武器。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得自己还是太笨，在她看来，这两者之间没有什么分别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过没有更多的时间给她去思考这个问题，她们的马车已经到了女王陛下的城堡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲用手杖敲了敲窗户，为他们驾车的管家放慢了车速，声音从前方遥遥地传了过来：“您有什么吩咐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先送胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呆了一下，才想起来贵族的骑士们有自己集合的地点。这场盛大的仪式，她不会和她的父亲站在一起，而是会以“女王的骑士”的身份站在女王的身后。在不太遥远的从前，孙胜完无比艳羡于拥有这个身份的骑士，所以才刻苦地努力，认为这样就可以站在女王的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她小声地叹了口气，以为不会被父亲发觉，却在回头时被父亲抓住了视线。她有点尴尬，但突来的倔强让她回应了这道视线：“父亲，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次回来之后，就该开始上魔法课了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完措手不及，她没想到会在这里提起课业的事。她匆匆地想了想，好像是该学一点了：“是、是的吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有偏向吗？”父亲柔和地提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冰……”孙胜完近乎下意识地开口，又被自己的回答闹了个脸红，“呃，不。没有。我不知道我擅长什么，到时候由老师来指导吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲又摸了摸犬首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感到幼时咬住犬首的牙莫名地疼了疼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完下马车的时候没有太过紧张，被侍女引着进入城堡的时候也没有多紧张，甚至在预想可能在等候的房间里看见其他贵族少爷小姐的时候也没有很紧张。只是当她意识到这个等候室似乎是专门为她准备的时候，才感到那阵被压抑的紧张和慌乱攫取了自己的全部心神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这会是因为女王陛下的安排吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完发现自己也开始摸佩剑的剑柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站起身，在空荡荡的房间里走了走。纵使幼时和尚未是陛下的女王一起在城堡里胡闹，她也记得自己没有进过这样的房间。或许是因为观察的视角发生了变化，孙胜完竟然觉得这城堡也不像以前那么大得可怕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她望向房间里立着的两个巨大的书柜，即使是长高了的孙胜完抬着脑袋也感觉看不到顶。她随手翻开一本书，上面用漂亮的印花体张扬地写着：《剑术与魔法：初阶战斗的理论与实践》。这不像是女王的品味，她想。如果是女王的话，这里应该放着经济与金融，还有那些让人看得头大的政治与唇枪舌战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她还是不敢确信，这到底是不是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是特意为她准备的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一目十行地读着，但是没有几个字眼是真正进了她的脑海的。不过年轻的骑士还是一页又一页地翻着，仿佛这样可以让等待的时间变快一样。她的指尖翻过纸页，肌肤上的触感因为干燥的天气而觉得有些尖锐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还没来得及懊悔没有带手套来，门就被敲响了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只感觉心脏突然皱缩了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小姐，您需要喝点什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说不上来自己到底是松了一口气还是难受得紧。她摇了摇头，随即意识到她这么做有多傻——隔着一道门，人家哪里看得到她的动作呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不、不用了。”孙胜完感觉嗓子干干的。她又忍不住摸了摸自己的细剑。她想，该取个什么名字了。可是，取什么好呢？她否定了自己的第一反应，不想让自己的佩剑也和女王陛下有着多深的渊源。她没有听见离去的脚步声，于是又抬高声音说，“那就来一杯热巧克力吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑柄已经被她捏得温热。她又强迫自己开始读书，只是字与字之间的因果关系牵扯得越来越远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后门又被敲响了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您的热巧克力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，这里面应该不会了若指掌地加了一些糖吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侍女温顺地低着头，照顾着尚未成年的骑士的身高：“加了一些黑糖，不知道合不合您的口味。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完张了张嘴，在心里没来由地升起一股怪异的埋怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她接过杯子，滚烫的温度透过杯子传递到手心，像是魔法一般灼热了她。她愣愣地看了看手掌，无端地感到掌心有阵异样的空洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又挺直身子，把杯子放在桌子上。书页因为刚刚开门的动静被翻开到了关于魔法要如何与剑技结合的那一章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定自己也不一定非要追逐着陛下的幻影……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完透过窗户，看见阴沉沉的天空飘起了雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回敲响门的是骑士卫队的骑士了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他低着头，告诉孙胜完她可以去陛下的等候室了。身为陛下的骑士，她不仅仅是需要站在陛下的身后，而是要站在女王的身边。孙胜完张了张嘴，她有点想不起是从什么时候开始，陛下总是什么也不告诉她，却总给她塞一堆事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她只能站起身，谢谢这位陌生骑士的告知，然后跟着他前往陛下的等候室了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管内心怀抱着一些残存的希望，但孙胜完知道，她是不会在那里见到陛下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她出门时，剑鞘碰到了门框，发出清脆的响声。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;就像她一样，孙胜完想，是为了保护里面的剑而生的，所以没有关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用多么锋利，只需要足够的坚韧就可以。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;下章应该也见不到面（你&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/flowers-for-artemis-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>胆小鬼的情歌</title>
        <link>http://localhost:1313/long-song-of-cowards/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/long-song-of-cowards/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/long-song-of-cowards/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  虽然lof现在自带首行缩进，但是之前的没有缩进的能不能帮我自动缩进了呀（（（
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，你知道孙胜完的联系方式吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手微不可察地抖了一下。她云淡风轻地把那个因为难以严明究竟是心虚，还是心生不满而导致的细碎墨点变成一个合情合理的陈述句的句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认真听课的裴珠泫抿着嘴摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”坐在她旁边的女生有些失望，“还以为裴会长什么都清楚呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那已经是一年多前的事情了，”裴珠泫说，“就算我还是学生会长，我也不是谁的联系方式都清楚的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;骗子。她在心里小小地反驳自己。正直的学生会长怎么也变成鬼话连篇的骗子了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被她反着盖在桌子上的手机微微震动了一下，藏在黑暗里的屏幕上浮现了联系人的姓名。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完：姐姐，晚上一起吃饭吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在学校附近的烤肉店里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她并非有意地选了这么里面的位子，实在是晚饭时间人潮涌动，她被裹挟着推到了最里头，再加上老板娘看她漂亮，一脸不好意思地拉着她到了角落的小餐桌，还客客气气地给她道歉：“这么好看的孩子，可不能坐外面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些好奇这句话的起因是什么，漂亮又不是什么可怕的东西。可她又不想随意开口，显得自己有种和年龄不符的跳脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板娘给她倒了柠檬水，又塞了一本干净的菜单，自然地接着自己开启的话题说了下去：“坐外面会有奇怪的人来搭讪的，还是里面好。”她不由分说地把裴珠泫又往里头塞了塞，裴珠泫恍惚间还以为自己是一条被芯，在被晒过冬季的太阳之后狠狠地被人塞进了被单里，有种噎着的温暖。老板娘又问，“哎，是两个人不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“她一会儿就来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们选好了就喊我，声音大点！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低下头，看着菜单上和几年前差不多的菜式，心里头想那这个重任必须要交给孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她心不在焉地想着要点个排骨，再点个五花肉，生菜也来多点好了。想着想着，不知道怎么脑子里又出现下午时那个女生的问题。裴珠泫无端地叹了口气，尽管她心里也知道这口气倒也不是那么事出无因。只不过她现在的立场摇摆不定又缥缈虚无，实在是没有坚定的身份后援支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，裴珠泫下了短期的小结论，这还是得怪孙胜完……虽然暂时还没想出理由，但先往她头上记一笔总没错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊嚏！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一抬头，发现被自己嘀咕的人顶着一头刚染的棕发，眼角挂着点委屈。学妹穿着单薄的浅色卫衣，对自己穿着这样的一条衣服闯入烤肉店毫无畏惧之心。孙胜完抬手抓了抓脑袋，因为抬手而露出了白皙的手腕：“姐姐怎么选了这么里面的桌子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫默默地垂了下眼，把菜单递过去。她心里头太多弯弯绕绕还没有平复，孙胜完就出现了。她随意地开口，自己也觉得这样岔开话题的方式有些简单粗暴：“点菜，我要……”话说到一半，她不知怎么又不想吃排骨和五花肉了，“算了，你随便点吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖巧的学妹没有多问裴珠泫古怪的停顿和别扭的对话，把身上背着的吉他温柔地放在椅子上，然后迈着朝气的步伐走到了裴珠泫的身边：“姐姐往里面坐一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没回过神，愣愣地抬头。她和孙胜完身高没有差多少，无非就是今天谁的鞋跟更厚一点的区别。只不过她也多少知道自己的漂亮，所以在这个时候仰着脑袋，她看见孙胜完的双眼里自己毫不掩饰的茫然神情，竟然还有点莫名的可怜巴巴。裴珠泫不知道这个时候该不该说话，可有增无减的困惑让她控制不住地发出了个无意义的拟声词：“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心又体贴地重复了一遍：“姐姐坐里面，我们并排坐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这下听懂了。她说不好现在的自己为什么这么听话地往里面挪，不过百分之九十九的原因应该是自己饿了，实在没有力气去争辩这种小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看向孙胜完，漂亮的深棕色在学妹的脑袋上有着区别于他人的美丽。说不定染个更浅一些的颜色也好看。裴珠泫的指尖动了动，她花了好大的力气才忍住了自己抬手去摸对方脑袋的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见孙胜完喊来了老板娘，点了排骨，又点了五花肉，还额外多加了两碟生菜和一扎柠檬水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感觉到自己蓬勃的心跳，揭露了那最后百分之一的答案。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;胆小鬼能够大声唱出情歌吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些焦躁地敲着黑色水笔，想起自己之前因为这样的动作弄坏了好几支笔之后又匆匆停下。只是没个两三分钟又敲了起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么以前没觉得这个声音这么让人烦恼呢？她的脑海里又莫名地冒出了孙胜完在烤肉店的侧脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热气腾腾的烤盘，闹哄哄的吸油烟机，其他人杂乱无章的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和孙胜完专注的、沉默的、藏在棕色发丝里的侧脸。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫把自己的思绪拉扯回来，继续跟教授布置的课题做人生拉扯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是没什么研究好做了啊？她意识到自己现在的想法有些恼羞成怒，又在心里给孙胜完记了一笔账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真要追根究底起来，教授确实挺无辜的。他只是布置了情感与音乐之间的课题，再加上一部音乐电影作为例题。可耐不住青春氛围正盛的学生们叽叽喳喳地讨论，逐渐话题就从音符的学术变成了恋爱的讨论，再后面裴珠泫记不太清了，她晕晕乎乎、昏昏沉沉，脑子里还是那天晚饭后孙胜完背着吉他，陪着她走了一段路到了宿舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的眼睛亮晶晶的，像校园里偶尔会闯入的流浪狗，却又没有流浪狗的脆弱，只有对眼前人的全然信任。小狗开口说话：“姐姐，我写了一首歌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫学姐努力保持自己身为研究生的专业素养：“嗯。”太过紧张，太过胡思乱想，太过想要接近、又太过害怕而想要逃亡，这些溢出的情感让她失去了微妙的平衡。她慢吞吞地又补充，“要发表吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学妹摇了摇头，晚风把洗发水的香味温柔地送了过来。她紧了紧吉他的背带，声音里有裴珠泫不知道该不该判断为紧张的情绪：“还没填词呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要帮忙吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用！”孙胜完急急地回答，“啊……我、我是说，我想自己写完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有题目了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题似乎比上个问题更难回答。裴珠泫感觉自己的心跳快了又慢，慢了又快，一根微妙的丝线像控制器一样，一端系着她的心，另一端被绑在孙胜完的手指上，随着她一点一点的节奏逐渐不由自已、失去控制、没有章法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后孙胜完还是支支吾吾说出了一个答案：“只……只想了一半。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题目还有想到一半的说法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叫《胆小鬼》。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫差点以为孙胜完这是在对着她喊。所幸一阵风吹过，让飞扬起来的头发遮住了她的表情。学姐矜持地点点头：“挺特别的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没敢说出更暧昧的话，又担心下午的女生看见她和孙胜完在说话，质问她为什么骗人。于是她随口找了个理由告别，留下一个不知道在别人看来会不会过于仓皇的背影。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫还是不能理解，这个课题到底有什么研究的必要。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;她觉得人只要有了感情，不论是喜欢还是厌恶，就会表现在音乐里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以问题的答案明明只有一个。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;学校里的图书馆资料又丰富又缺失的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫枯坐了一个上午，中午去便利店买了个午饭，再回来消耗了一个下午，终于在文档里敲下了三个字，然后因为三个字中两个跟课题一点关系都没有，回过神来之后又恶狠狠地敲着键盘删去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的声音和她手里递过来的冰可乐一起出现，一瞬间竟然有种愿望实现的幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨了眨眼，把慌乱的心跳收拾得一干二净：“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她其实很喜欢这么喊孙胜完。把姓氏去掉之后的念法带有一种隐秘的亲密。裴珠泫在意识到自己喜欢孙胜完的时候，一个人在宿舍里花了一个小时去念这三个音，思考到底是抑扬顿挫的三个字好听，还是简短又亲昵的两个音听着有意。最后这个愚蠢的行为而被聚餐归来的室友打断，但裴珠泫多少松了一口气，毕竟即使现在回想起来，那个时候自己的智商真的是已经跌入谷底，无可救药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的学妹没有背着吉他，手里也没有拿着书，看上去比她这个以为坐进图书馆就能清心寡欲的人更加不遮遮掩掩。裴珠泫拿不准今天的孙胜完是想要坐她对面还是和她并排坐，犹豫的时候孙胜完就坐在了她的对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向来听话体贴又耐心的学妹问了她一个很难回答的问题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“姐姐，”她说，“听说你不知道我的联系方式？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;撒谎这种事情，裴珠泫从来都不擅长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是又有那种俗语，去形容一个人面临紧急情况的时候会激发出无限的潜能。比如兔子急了还会蹬鹰，兔子急了也会咬人，兔子……总之，人的肾上腺素还是其它什么这样那样的激素会让人一下子变得非常聪明或是勇敢或是不怕疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫现在觉得，这种事情就是鬼扯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然她怎么会在听到这个问题的时候脑袋一片空白，眼里只有孙胜完看着她的那双眼睛？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;清澈，透明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点都不像她这个胆小鬼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“……怎么了。”裴珠泫说，“她想要的话可以直接问你，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说出口了，就不能撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又一次明白了什么叫做“悔得肠子都青了”。她不好说自己现在的肠子是什么颜色，但是她藏在桌子底下狠狠掐着掌心的手一定是红了（也有可能发白了，总之她现在有点疼得慌）。强装镇定的学姐把装模作样地按了几下保存键，好像那个只有一个字的文档被误删了会造成多大的学术损失一样。接着她把电脑狠狠合上，以为自己足够冷静地开口，却差点把自己的舌头咬出血来：“还是你需要她的联系方式？我可以给你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无声地笑了。她还挺有公德心，裴珠泫想，就算是嘲笑自己，也顾忌到了在图书馆里不能大声笑的守则。有些得意的学妹很快收起了自己的笑，她飞快又小声地拒绝这个提议：“没有，我才不要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的对话有点太过暧昧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想再这样下去，如果不尽快从这样的情景里脱离的话，她不知道自己还会张嘴说些什么奇怪的话。不行，裴珠泫，就算是表白也不应该在这样一个莫名其妙的场合下开口！好歹也是比孙胜完多念了几年书的人，裴珠泫，冷静，说多错多，不要再开口了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你就是想要我给她了？”她听见自己说，“你的联系方式，给她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看上去更加急切地摇摇头：“没有！”她看着站起来的裴珠泫，双手规矩地放在桌子上，像那种油管视频里的家养大型犬，被主人勒令不能吃饭，必须等到倒数三二一才可以行动，“我就是……听到了，然后……有点好奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐为什么说不知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己脸红了，她强硬地转移话题：“你的歌，写得怎么样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下轮到孙胜完哑口无言了：“嗯……那个，就……还好吧……灵感，还挺顺的……嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫收拾好了自己的东西，把沉重的学术负担背到了肩膀上：“走吧，去吃晚饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐不担心被看见我和你认识吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……那别吃了，我去便利店，你自己想办法回去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑嘻嘻地跑上来，牵住了裴珠泫的手腕。裴珠泫想挣脱，却被学妹不算有力的手握得更紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感受着手腕上多出的那份力量，觉得这下是两个人的智商跌入谷底。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;什么胆小鬼嘛，她嘀咕，还是两个笨蛋。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫身边坐下了一个女生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感觉自己心神不宁，瞥了一眼发现果然是上个礼拜问她要孙胜完联系方式的那个女孩子。裴珠泫为自己的慌乱感到难过。明明她跟孙胜完也没有什么问题，为什么要因为自己的谎言而觉得愧疚呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生在她旁边叹了口气，裴珠泫想换个位子，但上课铃响了，她只好老实呆着，希望什么事情都不会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，你说孙胜完会是下一届学生会会长吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的心情从担忧不安立刻变成了茫然：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她怎么从来没听说过孙胜完还有这个打算？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是感觉她人缘真好，还很厉害的样子。”女孩子或许有点自来熟。裴珠泫还没想明白为什么上个学期两个人毫无交集，这个学期她就能够对自己侃侃而谈有关“孙胜完”这个风云人物的相关消息，“而且珠泫你以前不是学生会长么？你觉得呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得？裴珠泫更不解了，她可是相当清楚自己当学生会长有一半的原因是多亏了自己好看的脸，另一半理由则是自己没有愧对这张脸的能力。所以现在大学本部里孙胜完已经风云人物到这样的地步了？她忍不住想挑眉，却又担心这样的举动会引起别人的注意，察觉到自己和孙胜完之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死的，她忍不住骂了一句，凭什么她觉得理亏了啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过友善的前学生会长还是诚恳地回答了这个问题：“可能吧。不过也要看她个人意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个话题就此结束的话就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不知道她喜欢什么样的人。”女孩子打开笔记本，在开始上课前无意地在裴珠泫心里丢下深水炸弹，把沉默的前学生会长炸得兵荒马乱，“唉，听说她有喜欢的人了，还在给那个人写歌呢。也不知道是谁，真羡慕啊。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫烦躁地想，不合格的笔就应该被淘汰，为什么还要有额外的机会？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫并非不知道那些简单的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如人与人之间就是应该沟通啦，一些话如果不说出口的话就很难理解啦，话语就算会产生歧义也应该去努力表达啦。她想很多事情并不是因为简单所以能够做，而正是因为它如此简单，才让人在开口的时候变得唯唯诺诺，犹豫不堪，把一个单薄的念头翻来又覆去地雕琢，直到连自己都把握不住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她合上电脑。还以为在宿舍里就能避开孙胜完，可有的人就算不出现在眼前，也会见缝插针地钻进脑海。再想下去就会变得有些恼羞成怒了。裴珠泫在宿舍呆坐了一下午，将孙胜完发来的讯息刻意忽略，仿佛这样子就能够占据两人关系里的上风一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫深呼吸又深呼吸，然后才打开手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的信息带着一股无法拒绝的天真和热烈，和她音乐里偶尔传达出来的沉默不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是来固执又顽强地邀请裴珠泫一起吃晚饭的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫还以为自己又在敲笔，愣了一会儿才意识到是有人在敲门。她想不会是孙胜完吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完戴着一顶棒球帽，热切的眼睛从帽檐下直直地望过来，像是要穿过裴珠泫的灵魂，抵达她们共有的理想乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就猜到你在宿舍里，”孙胜完说，把委屈的撒娇念得理直气壮，“姐姐怎么突然躲我了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫隐秘地用指甲掐着自己的掌心，却一下子被发现，无措地看着自己的手被孙胜完捧在手心。她迫切地需要什么来逃离这样的处境，于是急匆匆地开口：“我在写论文，没看到……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把帽子摘下来，扣在了裴珠泫的脑袋上：“那现在能不能和我一起出去吃饭了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你的歌写完了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还差一点点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完强硬地截断了裴珠泫的话：“我饿了嘛，一起吃饭吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫下定决心，就算是胆小鬼也应该有脾气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是……从下次开始。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12&#34;&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫喜欢看孙胜完吃饭时慢条斯理的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被孙胜完从学校里抓出来，不知道拐进哪个胡同里，坐在塑料椅子上等着骨汤和年糕。坏心眼的小偷至少还有点基本的人文关怀，给穿着单薄衬衣的学姐套上了牛仔外套，虚幻的体温隔着几层衣物传了过来，熨帖地柔软在裴珠泫的身上，像一个拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拿着勺子在喝汤，一小口又一小口，一副要把路边夜市吃成西餐厅的架势。她垂着视线，睫毛下面是猜不透意图的双眼。然后她抬起头，歪了歪脑袋看着裴珠泫：“姐姐不喝吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想感情何止和音乐息息相关，她简直把自己都捆绑起来，送往了一个完全不由自己掌控的陌生地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她逃跑地转移视线，因为她刚刚脑子里想着的是如果这个时候亲吻的话，初吻不就是有些离谱的骨汤味道了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫遮掩地伸手要拿勺子，一路莽撞地冲过去，差点打翻孙胜完的碗。她又不好意思，又感觉微妙的窘迫。孙胜完善解人意地把勺子递了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她走神地想，如果这个时候孙胜完说点什么奇怪的话，她也不觉得奇怪。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是她听见孙胜完说：“姐姐，你觉得情歌是什么味道的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“情歌……什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的表情郑重地像是在求婚，但嘴里说的话却如此古怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们坐在这个有些凉意的深夜的夜市塑料椅子上，骨汤蒸腾起的热气氤氲着挡住两人之间。孙胜完的外套还挂在她的身上。裴珠泫看见孙胜完额角的发丝吹起又坠落，仿佛心跳在上下挣扎，试图找到一个可以判断的锚点，以确保一些问题能够有确凿的答案，一些不安有合理的鼓励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得情歌就是这个味道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的嘴唇因为喝了汤所以看上去湿润又饱满。裴珠泫的心跳声快要让她听不见孙胜完的话。她想，万一呢？说不定也有这样的可能。她们早就在暧昧的边缘拉扯，只不过是两个胆小鬼在拔河，自以为绳子的另一边是有力的拉扯，但实际上只是谁也不敢拉起来的羞怯心思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还在说话，她的声音沉稳，低低的，以空气为媒介，传进了裴珠泫的耳朵里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，要不要尝一下我的情歌？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是当时到底是点头还是摇头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只看见孙胜完倾身而来。她想不会在这里亲吻吧？孙胜完也是喜欢她的吗？但是旁边也坐着别人吧？她甚至有闲心去听见隔壁桌正在讨论涨价的油价和古罗马帝国之间存在的关系。能有什么关系啊？真是的，尽是些喜欢显摆的男人。她还想，她想……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的嘴唇柔软又温热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手垂在身边。她不知道自己该动还是不动，她觉得自己僵硬得像是一座雕塑，却又因为是孙胜完，所以克制不住地想要配合对方。但她又忍不住觉得好笑，觉得两个人像笨蛋，觉得一切突兀地没有道理，就好像是误打误撞闯入陷阱的猎物，傻乎乎的，没有理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完退开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着她，主动亲人的人此时却转移了视线，逃避自己刚才逾越的举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫总结地想，初吻不是骨汤的味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;.1&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的身边坐的又是那个女孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子愁眉苦脸，显然教授没有给她的论文一个不错的成绩。她有些想要问问裴珠泫，却又因为此时的裴珠泫面无表情，饶是再自来熟也有些无法开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫倒是知道自己为什么紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，”孙胜完坐到了裴珠泫的另一边，“这论文……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子惊讶地看着那个前几个礼拜被她挂在嘴边的人出现在那个号称自己不认识她的人身边。孙胜完注意到了这一点，体贴地点了点头，打了个招呼：“你好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想钻到地缝里逃走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她的小女友并不这么想：“这论文终于写好了，姐姐晚上可以和我约会了吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;胆小鬼一号捂住了胆小鬼二号的嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，又不能在这个时候唱歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不过，裴珠泫想，还好是两个胆小鬼的情歌。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/long-song-of-cowards/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 19.演奏</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-19/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-19/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-19/ -&lt;p&gt;其实裴珠泫有点按捺不住。
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;人多少是一种善于讨巧和喜欢用过往经验的动物。很难说这是一件坏事——毕竟，当再次遇到同样的难题时，就可以使用之前的知识进行应对，肯定会比傻乎乎的愣头青要来得有准备一些。但这显然也并不是一件多么好的事情——因为比起记打而言，人总是更擅长记住吃，当这些回忆加上一层又一层模糊又柔光的滤镜之后，挨打的痛就会被淡忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以裴珠泫觉得自己又开始躁动不安、无法控制，觉得自己又要再一次滑入过去失误的深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶的、成熟的钢琴家竟然又看出了她的恍惚，在下午的排练结束后，晃晃悠悠地殷切提议，自告奋勇地要帮她收拾一点都不杂乱的乐谱和丝毫没有脏污的小提琴。裴珠泫想不起以前的自己是怎么样应对这么热情开朗的孙胜完，只好把飘忽不定的眼神在乐室里徘徊，一路上碰见不少偷偷看着她俩的小朋友，在视线碰撞之后赶紧收回目光，对着彼此挤眉弄眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然有了逗弄的心思，只是说不清自己到底是对谁。她决定不要再去纠结这些细枝末节，对着收拾到一半的钢琴家轻轻地喊：“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”孙胜完乖巧地应着。她居然没有回头，裴珠泫感到有些微妙的气氛。哼，在一起之后就爱答不理，追人的时候才把视线固定在我身上是吧？小提琴家又用手戳了戳女友的腰，终于换来了女朋友毫无谴责的温柔目光，“马上就收拾好了。姐姐不会因为等着太着急，就又想要用钢琴砸我的手吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没好气地瞪了她一眼。在乐团的时候这么规矩，对着自己喊“姐姐姐姐”，一凑近就又变成只会“珠泫珠泫”，一点也没把长幼有序放在眼里。不过大方的小提琴首席并不打算在这里指出这个无伤大雅的问题：“谁要砸你的手了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了顿，又开口：“过来一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎察觉到了什么，不再把扎着小辫的后脑勺对着她。她温驯地、不加疑问地靠了过来，身上带着暖烘烘的香气。好像是自己家的沐浴露，裴珠泫想。哦，对了，她们今天是从自己家一起出发的。孙胜完在家里已经留宿两天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种古怪的、难言的情绪又蒸腾了上来，黏糊糊地沾在皮肤上，湿漉漉的，丢不掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么啦？”孙胜完问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说，没事不能喊喊你吗？裴珠泫觉得这句话有点任性，她想应该改口，说你不是看出来我有点不开心了吗，想想办法呀？但碍于自己多少还是大人家几岁，裴珠泫感觉这样的话在只有两个人的时候说说还行，现在说显得有点太坏了，像在欺负人家，于是她想，那还是应该说晚上吃什么，在你家做饭还是我家做饭？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看上去不知道她心里翻来覆去的想法，依旧沉默地、平静地、温柔地注视着她，像是可以等一整个永恒，就为了等到裴珠泫想明白自己，然后完整或是破碎地分享给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉到一阵酸涩的心软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她往前走了一小步，把两个人之间的距离拉到无限接近，在孙胜完有些动摇又吃惊的目光里，吻上了她的唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个亲吻很短暂、很仓促、很轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不妨碍罪魁祸首在做出这件事之后，飞快地丢下一句“我在车上等你”，低着头仓皇地逃跑。只留下任劳任怨的女友在原地怔楞一会儿，才继续收拾那些无所谓收拾不收拾的乐谱和小提琴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她肯定在笑，裴珠泫想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为她也是。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫坐在自己家的浴缸里，还是对自己的不安没有头绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪给她的手机发了不少讯息，从最开始的“姐姐，我虽然说过不会禁止办公室恋情，但是你们俩这也太过分了。不对，你也太过分了！”到“你俩是没亲过吗？为什么孙胜完到现在还在给我狂发信息，拜托，管管她吧，我手机在发烫啊！”再到“给我个保证，我们下次演出的时候孙胜完不会因为太高兴而弹错乐谱，别的我也不管不了了！”。裴珠泫看完之后乐得不行，思来想去觉得也不能对指挥大人冷处理，于是想了半天，挑了中间一句回了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没在那么多人面前亲过她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪那边立刻发来四五个愤怒生气的表情包，生动形象地表达自己的心情：“我给你发了那么多，你就挑这句回？？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席不置可否：“晚安，涩琪。有空的话请你吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那边回了个摇头的表情：“不了，不想吃饭的时候还要看你俩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从浴缸里爬起来，不知道是因为泡得太久还是什么，感觉脑袋晕晕乎乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用浴巾擦着脑袋，走进卧室时看见孙胜完正专注地盯着手机。在看见她还没有擦干的头发时坐起身，自然地张开双手。裴珠泫摸不准对方是想要一个拥抱还是准备帮她擦头发，犹豫着接近，就被对方拉进了怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫。”孙胜完张嘴就是没大没小，不过手上倒是负责地擦了擦头发。只是这个动作没两下又消停，抱着她的钢琴家把脸埋在裴珠泫的脖子里，呼出的热气惹得裴珠泫忍不住想发抖。可热情的狗狗推也推不开，只能任着她哼哼唧唧嘀嘀咕咕，“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席小小地叹了口气，松了力气任着小女朋友抱来抱去：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问句太熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想或许孙胜完也会遇到和她一样的窘境。裴珠泫卑劣地感到高兴，为自己找到了同谋与共犯，心里升起邪恶的得意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太坏了。裴珠泫毫无力度地谴责自己。真是太坏了，裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坦诚地回答狡猾的年上提出的问题：“珠泫为什么在乐团里亲我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居然是这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫必须坦诚，她完全没有想到。但她也不知道这个问题的答案是什么。为什么要这么做呢？如果说是宣誓主权的话，其实毫无必要：乐团里的每个人都知道她们两个人在一起了。好吧，就算不是每个人确切地了解她们是一对，也多少知道孙胜完来乐团就是为了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么是为了什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她所掌握的经验与知识，并没有办法给她一个明确的答案。为了什么呢？说不定有些时候并不是需要一个答案。可裴珠泫又清楚这并不是她们所想到得到的。她的行为绝对是从某个起点而出发的。然后通过某个逻辑，经过某个思路，才得到了某个终点。她没有办法就这么随意地搪塞自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过这个晚上，她也想不到原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫捧起孙胜完的脸，任由湿哒哒的发丝垂落的水滴沾染孙胜完的干净睡衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她吻了上去，带着比下午更有欲望的情绪。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;早饭又是孙胜完做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些不好意思——尽管就那么一点点，数量小到可以忽略不计。孙胜完今天没有走传统韩式早餐，或许是因为之前裴珠泫小小地抗议了一下早上不应该吃辣白菜，这会让她一个上午都感觉喉咙痒痒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她刚刷完牙，嘴里满是薄荷的清爽，刺激着刚刚睡醒的神经。孙胜完把烤好的面包和鸡蛋放在餐桌上，熟门熟路地贴上来想讨要一个吻。裴珠泫皱着眉，还是配合地亲了亲对方的嘴角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家用弹奏出漂亮音乐的双手蹭了蹭裴珠泫的嘴角：“珠泫，这里还有牙膏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张嘴咬住了孙胜完惹事的手指。她没来由地想到昨晚两个人的胡闹，又立刻松了嘴，匆匆地坐在桌边，泄愤一样地狠狠地咬了一口面包。孙胜完笑着坐在她的对面，给她递了一杯热可可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚上……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫打断了孙胜完的话：“搬过来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完怔楞地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席想起两人还是学姐和学妹身份的时候。小学妹在其他人面前一副熟稔的八面玲珑，在她面前也表现得像是个热情的小朋友，只有在她偶尔做出些出乎意料举动时才会表现出符合年龄的笨蛋表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的孙胜完就是这样的笨蛋模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得可爱，用面包掩盖自己的偷笑：“还是你已经买了房子了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚交往的时候两个人都是学生，住宿完全不会成为进入两人生活的议题。可现在是了。或许那个“为什么”的问题对应到的答案就是这个方向。她没法用过去的经验再去处理新的问题，可是……可是也没有新的方法去解决现在的问题。那些被掩藏的、被刻意忽视的、被不断发酵的欲求终于爆发，现在终于形成一个具体的形状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣愣地回答：“没、没有……我租房子住的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“搬过来吧。”她又说了一遍，只不过这次没有足够的胆量看着孙胜完的眼睛，“我会买洗碗机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨着眼笑：“所以都是我做菜？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是说我不会洗碗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直做饭也可以的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头，郑重地拒绝：“不可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前就是这样，她看着孙胜完煎好的鸡蛋，流出熟度完美的蛋黄。慢慢的、缓缓的，晕开了自己的模样。每次都是这样，孙胜完总是习惯性地做出这样那样的妥协，给出这个那个的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫现在听到了那种不和谐的音调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不愿意让孙胜完再这样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你觉得不行的话，”裴珠泫抬起头，看着孙胜完的双眼。那双眼睛总是好看的。“也可以拒绝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想了想，重复了一遍：“你是可以拒绝的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真地回答：“我可以的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个问题的答案，”裴珠泫说，“我现在告诉你。”她咳了咳，当做是自己害羞的掩饰，“我想告诉大家你是我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完缓缓地瞪大了双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这、这不是你说的吗？”裴珠泫差点咬到自己的舌头，为此又在心里给孙胜完记了一笔账，“我可以随时随地宣示我对你的主权，这是你给我的特权。”她又匆匆地解释，“但我不是……不是吃醋，我就是想告诉你，我其实是愿意的。从以前开始，就是愿意的，只是我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的胆小总是不合时宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完吻住了她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;没关系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在亲吻中安抚她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用担心，她们现在正在共同演奏一首好听的歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  这么勤奋不得夸夸我？╭(╯^╰)╮
&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-19/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -5-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-5/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-5/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-5/ -&lt;h4 id=&#34;都说民以食为天如果不会做菜的话另一个人会就行&#34;&gt;&lt;strong&gt;都说民以食为天如果不会做菜的话另一个人会就行&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;纵然裴珠泫无意识或是有意识地刻意去避免自己想到周三要见孙胜完的家长这件事，但时间的流动是单向又不可逆的。于是当她坐在孙胜完的车子里，听她轻声又安慰地告诉她自己幼年的小事时，她的理智上明白这是小孙总试图让她感到放松，可她的精神上始终紧绷不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么跟这个细心体贴的相亲——现在来说应该是结婚对象——对象解释，自己担忧的理由中，占比很小的一部分是害怕自己的表现出了纰漏，更多的是来自对于自己曾经坚定不移的不婚主义仅仅因为坐在驾驶座上的这个人而产生了无法忽视的动摇呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎感知到了她的沉默，在红灯前迟疑了一下，还是伸出手去偷偷地捏了捏裴珠泫的手腕。裴珠泫被唤回了一些注意力，带着点自己也未曾察觉的茫然和疑惑转头看向孙胜完。小孙总仿佛被这样少见的裴珠泫给可爱到了，嘴角挂上了停不下来的笑。她明明用这样的小动作而应该感到做贼心虚，但偏偏她理直又气壮，竟然让裴珠泫听出了一丝她声音里的调笑：“姐姐是不是比想象中喜欢我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没、没有。”孙胜完的语调又变得僵硬起来，“绿灯了，我要专心开车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脑海里还在回荡着那句有关“喜欢”的话，她觉得这不像是孙胜完会说出口的话。她瞪着眼睛审视着驾驶座上的小孙总，只可惜恰好变绿的交通信号灯让她的视线失去了质疑的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在副驾驶上的裴摄影师眯起眼睛，在傍晚的灯光中发现了孙胜完强自镇定下通红的耳朵。而随着她的注视时间越来越久，这片害羞也有愈演愈烈的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哼，还是熟悉的小孙总。裴珠泫默默地想，差点就被这小朋友给呛住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻，她难得庆幸自己的长发遮住了自己露怯的可能。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;晚餐的地点是孙胜完订的，但食物的偏好全是按照裴珠泫来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的父母显然对于这一点非常满意，在席间频频对着裴珠泫挤眉弄眼，言行举止间充满着一股“你瞧瞧人家，对你多上心，你还有什么不满意的”的埋怨。而裴珠泫也并不是初出茅庐的大学生，面对这样的威压毫不在意，反倒是在面对孙胜完无意地夹菜时感到一丝丝不知所措——尤其是当小孙总为她剥虾的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完吃饭的动作慢条斯理的，带着一股天塌下来都不会让她动摇半分的镇定。裴珠泫本来是偷偷地看着，在发现两家父母已经和谐友好地对谈起来之后，裴摄影师就光明正大地观察起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虾是种非常麻烦的食物，裴珠泫一直这么想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不光是难以控制它烹饪的程度（稍有不慎就会变得过熟，口感就仿若橡胶），还有为了吃而不得不去做的包括等待它不那么烫、剥壳时有可能飞溅的汤汁、以及如果要剥就需要一直剥（中途擦手后又吃别的菜，再换回来又得弄脏手）……这些种种条条琐碎的麻烦细节，让裴珠泫能不吃就不吃——当然，那种不需要剥壳的虾显然是来报恩的，裴珠泫对它们没有什么偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但孙胜完不一样。也不知道她是怎么想的，至少她的表情看上去似乎乐在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总先是慢悠悠地把虾放到碗里，一点也不在乎她的父母正在跟自己的父母聊着关于婚房的事（“我们胜完说要出钱买的，不能太高，真想不明白，现在年轻人不都喜欢住高层看风景嘛。”“哎呀，这多不好，我们珠泫也是有收入的，怎么样也要两个年轻人一起出钱的。”）。接着她目不转睛地盯着虾，小心翼翼地拧下这节肢动物的脑袋，一点多余的、会溅出来的汁水也没有。然后她优哉游哉、煞有介事地把壳剥去，捏着虾尾，弯着漂亮的眼睛，看着裴珠泫小声地说：“你要吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这个问句何其有陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在这里点头或是摇头，都展现了两人之间超越她预设距离的亲密。不过，在经过前面几次的接触之后，裴珠泫自嘲地想或许她们之间的距离早就已经成为自己自尊心的泡影，倒映着自己独自坚持的、没有什么特别大用处的信念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道自己真的这么没有原则吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫惶惶然地意识到这朵虾所蕴含的象征意义竟然如此丰富和厚重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她蹙着眉，没有意识到自己的表情严肃得不应该出现在这样一个理应温馨的场景。小孙总的眼角却还是捎着笑意，伸手把虾放在了裴珠泫的碗里：“也不用现在急着吃，”她用小小的、细细的声音说话，让这场家宴突然变成了两个人的秘密，“我给姐姐剥了，就都放在碗里啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼貌让裴珠泫不得不做出回答：“嗯。”这么一个字好像有点冷淡得过分，她想，于是她也小声地补了一句，“你也自己吃啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我喜欢看姐姐吃饭，”孙胜完对自己说的话毫无自觉，全然意识不到这些字句的言外之意有多亲昵。裴珠泫就这么看着对明明应该感到害羞的话语毫不面红耳赤的小孙总继续说，“比我自己吃饭都开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真拿她没办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，反正、至少、总之、就是……粮食总是不能浪费的吧。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“……你还挺没原则的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道为什么很闲的金艺琳又出现在了裴珠泫的工作区域。正值午休时间，精明的裴摄影师也没有办法把这个人撵走，无可奈何地跟着她一起去了摄影展厅附近的西餐厅。二十分钟前点单的三明治和意大利面迟迟没有出现，反倒是裴珠泫把自己和孙胜完的见家长之旅半是主动半是强迫地说了个干干净净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么原则？”裴珠泫努力让这句话听上去不像是在强词夺理，“如果能够跟她达成协议，这样子过日子也还好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳挤眉弄眼地重复了一遍：“‘如果能够达成协议，这样子过日子也还好吧？’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道你说这句话的时候，表情有多……”金艺琳卡了下壳，服务生趁此机会把裴珠泫点的三明治端了上来。裴珠泫点点头表达谢意，挑起眉毛示意金艺琳继续说下去。丝毫没有被裴珠泫威胁到的金艺琳大大咧咧地补完了自己的话，“……有多期待吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还没有想好怎么回应，金艺琳又补了一刀：“像恋爱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你到底站在谁那边？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我站在……”金艺琳想了想，“看好戏的那边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利面也被端了上来，服务生把两人唇枪舌战消耗了的柠檬水倒上，悄无声息地离开了。裴珠泫想，这家店还算不错，下次孙胜完来找她的话，可以让他在这儿等等。裴珠泫立刻被自己的想法震撼了：她怎么会已经开始想到跟孙胜完的以后？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们接下来就要结婚了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有那么快……”裴珠泫忽然想起昨天两家父母相谈甚欢地都在讨论婚房买哪儿了，一下子又没有那么笃定了，“……吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是要抗争到底吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“饭都没吃饱要怎么抗争？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃，”金艺琳用叉子卷起面条，只可惜面煮得有些硬，怎么都不能听话。这个闲得不行来打听她八卦的妹妹，最终并没有喊服务生来上一双筷子，而是放弃了所谓的正统吃法，随便地扒拉着面条进嘴里，于是说话的声音变得嘟嘟囔囔，仿佛在抱怨什么，“你现在到底是在跟谁抗争，抗争什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫沉默了一会儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三明治里的生菜和番茄新鲜又爽口，夹在里头的火腿咸淡适中。她想，如果面包可以烤得更脆一点就好了，如果里面夹着的是虾就好了。她又想起孙胜完认真剥虾的样子，像是面对一个价值不菲的项目，需要花全部的精力来应对才能不愧对自己的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那只是给她剥虾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，孙胜完那句话肯定是真的，她确实是因为自己长得好看才选了自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得出结论的裴摄影师忽然松了一口气，又觉得自己闷了一口气。她带着点情绪地又咬了一口三明治，为自己居然开始好奇孙胜完会不会做饭而感到怄气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在跟我自己抗争，”她下了定论，“和我的自尊做抗争。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;自尊心是个很微妙的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还是听从了前辈的建议，开始琢磨起人像的摄影方法。她想人像就得有模特，可想来想去，脑子里徘徊不去的模特居然是孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完前几天没有来光顾，适当的疏远快要让裴珠泫找回自己的理智。在她以为孙胜完对她样貌的兴趣已经消散殆尽时，小孙总风尘仆仆地赶来，坐在裴珠泫的展区里盯着那几张照片像是研究大事一样地还掏出了笔记本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫远远地看了一眼，看看手机里也没有孙胜完发来的消息，想着难道这回孙胜完不是来找自己的？前辈就凑了过来，推了推她的肩膀：“犹豫什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想解释这跟犹豫没有关系，她觉得更贴切的形容应该是近乡情怯——比较接近，她在心里给自己挽回一些颜面，没有那么接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完却像是心电感应一样地转过头，又露出那种和总裁（裴珠泫又想起她坚持称自己是总经理，和总裁无关）的刻板印象截然不同的温柔笑容。孙胜完在开口打招呼前，想起了在展厅里不能大声说话，皱着鼻子又压低声音：“姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头，话到嘴边变成了自己没有想过的方向：“你会做饭吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被这样问题突然袭击的孙胜完并没有慌乱很久，很快找回了冷静：“要我自己说的话，应该是做得不赖。”孙胜完又习惯性地想要帮裴珠泫拿包，背到身上的时候发现比自己想象中轻。她嘀嘀咕咕地反思自己，“又忘了，姐姐的包是装装样子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己有必要提醒一下小孙总：“小孙总，我的听力还是不错的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”孙胜完有些尴尬地抓抓脑袋，把原本扎得可爱的小辫子挠得有点凌乱，“我就是……嗯……我会做很多好吃的，姐姐要吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这个话题转移得也太生硬了。她又想，这背后的邀约含义也太明显了。可她又觉得，孙胜完这么久不来找自己，也没有留言，也没有电话，身为名义上的婚约者显然很没有契约精神。孙胜完自己提的协议也没有了下文，现在还要跟自己提什么做饭……好吧，这个话题也是她自己开的头，可是身为总经理，孙胜完难道这么一点眼力见都没有吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自尊真是个微妙的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫自己想了一圈，发现藏在这些琐碎埋怨之下的是怎样的情绪之后，干脆顺着孙胜完说了：“你家里还有菜？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点脑袋，领着裴珠泫到了停车场。她充满风度地帮裴珠泫拉开车门，用手护着她的脑袋。裴珠泫系好了安全带，有种自己被父母接回家的小朋友的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总报菜名一样地给裴珠泫报告自己家里的冰箱有什么食材，可以做什么菜。裴珠泫心不在焉地点着脑袋，只提了最近不是很想吃辣，别的也没有太多忌口——反正成年人谁不挑食，有的话不用说太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完志得意满地让裴珠泫放心，说自己的手艺绝对好。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫却茫茫然地想，小孙总为她洗手作羹汤，要按照那种浮于表面的理论而言，这回的坏人是不是该算是她了？&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-5/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 访客与魔女</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-14/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-14/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-14/ -&lt;p&gt;当旅店客房的门被敲响时，魔女表现得比狼人还要紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不敢显露出内心觉得魔女可爱的心情，只是安抚地揉了揉她的脑袋。反倒是魔女对她这样无所谓的态度充满抵触，被孙胜完用毯子裹住了大半张脸之后，只能用一双生气的眼睛盯着安神在在的狼人，嘀嘀咕咕的声音闷闷地从毛绒材料下面传出来：“哼，这么没有紧张感，还说是狼人呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有深究狼人和紧张感之间的关系，只不过在思考自己应该安抚地亲吻女孩的额头还是脸颊时犹豫了一下。可这个停顿又被警惕的魔女理解为不安，扭动着身子想要从束缚里出来：“我可以用魔法帮你的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是我的客人，”狼人最后选择了魔女的额头，在上面落下轻柔的吻，“谢谢你为我担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁为你担心了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完见好就收地投降：“是我的错，下次一定及时和魔女大人说清楚每个来客和目的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过魔女大人并不吃这套，把自己缩回了被窝里，只留下一双大大的眼睛，试着用自己的压迫感震慑医生口中的客人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你就住这儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来客毫不客气的质询让窝在被子里的裴珠泫又变得气鼓鼓，不用靠近都能感觉到被窝里升腾的热意。为了避免魔女造成破坏而引起的注意和不必要的支出，孙胜完赶在客人投来好奇的眼神，想要探究自己的小女孩之前拦住了对方，友善又体贴地递出一杯刚泡好的红茶：“临时住所而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摘下兜帽的访客笑了笑，露出了比人类更加鲜明的犬齿：“这就是涩琪姐姐说的魔女？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完站在魔女和访客之间，把前者挡得严严实实。尽管某几个瞬间她也在迟疑，她到底是在保护魔女呢，还是在保护眼前这个一如既往没大没小、上房揭瓦的人类学家呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是她。”医生简短地回答了这个问题，伸出手指向房间里稍远的一把椅子，“坐那儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来客撇了撇嘴，但毕竟不是她的主场，对于这个小破房间的主人的区别对待也别无他法，一边打量着房间一边坐了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被孙胜完挡在身后的裴珠泫悄悄地揪住狼人的裤腿，小小的手指隔着布料晃了晃，细碎的小动作挠得狼人心痒痒。但医生没有伸出手握住魔女不安分的手，也没有像往常一样习惯地把女孩抱在怀里。她咳了咳，假装清清嗓子，接着坐在了床上，和被指使去远处的访客隔着小半个房间说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这红茶……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是你涩琪姐姐给的。”孙胜完打断地相当干脆，“怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……挺好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她的委托在你右手边的包里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看不见？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来客不知道是无奈还是生气，语调变得有些诡异的扭曲：“你……这么避嫌？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挠了挠下巴，好像终于反应过来自己的行为是有点过分。魔女好奇的脑袋在她身后，发丝挠着她的后颈，仿若林间清晨的微风。狼人试着露出自己的专业态度，严谨地纠正这句话：“作为一个吸血鬼，你本来就该跟我保持距离，金艺琳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被点名的吸血鬼耸耸肩：“这鬼话你信吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直闷声不吭的裴珠泫这个时候突然出声：“吸血鬼说的才是鬼话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完憋了憋，还是没忍住，笑出了声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二对一又加上是客场，来访的客人实在很难找回自己的主场。只有在讨论到晚上去哪里用餐的时候，吸血鬼才算是要回了一点面子：“晚上去学院吃吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完古怪地挑起一边的眉毛。她印象里的金艺琳可是对学院里的餐食从入学之初指指点点到了毕业，直到她离开学院成为医生都还时不时从相熟的共同好友那里听闻她的指摘。只不过金艺琳现在的脸皮显然比以前厚多了，她敏锐地意识到眼前这一大一小的话事权究竟在谁手里，面不改色心不跳地把重点说服对象转向了魔女小姐：“你也想想看我们的医生大人上学的时候都吃些什么吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生局促地看了一眼魔女，发现小家伙也只是表面上的成熟，眼神里的好奇一下子就被钩住了。裴珠泫踌躇了一下，还是没有立刻答应：“去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果这个话题还是被抛回了自己这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完思考了一番，觉得带小朋友去一趟也没什么问题，看着裴珠泫点了点头。被冷落的吸血鬼立刻叫嚷起来：“喂！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你先回去吧，”孙胜完当机立断，不准备在晚饭前让魔女和吸血鬼有过多的交流，“拿着委托品赶紧回去。我记得你还有论文要用到这个的吧？现在写完了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳捂着耳朵仓皇逃走，留下一个愤恨的背影。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;也不知怎么回事，这个下午一扫过去连绵的阴影，出现了暖烘烘的太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫揉着眼睛看了会儿书，也心不在焉地看向窗外漂亮的阳光。孙胜完想了想，从包里翻出之前给魔女买的衣服，左挑右挑，总算选下了一件不会太过惹眼又可爱得恰到好处的衬衣和裙子。裴珠泫难得地没有对此表现出过多的抗拒，孙胜完不敢往自己脸上贴金，谦逊地把对方的柔软归功于这个天气温柔的午后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要去哪儿？”裴珠泫乖乖地套上了外出的衣服，自然地伸手要孙胜完抱她在怀里。这举动太过熟稔，导致孙胜完抱着她关上旅馆房门的时候，才恍惚意识到这似乎就是被德鲁伊诟病的“过分迁就小家伙”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了想，在自己记忆的角落里搜刮了一遍斯坦文德有什么好玩的地方：“要不要去喷泉广场看看？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不喜欢鸽子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了愣，花了一点时间去理解喷泉广场和鸽子之间有什么必要的关联性。不一会儿，她才缓缓地回过神来，笑着回答：“没有鸽子，不过有街头艺人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“街头艺人？”魔女又问，“有表演看吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完很想信誓旦旦地给个肯定的回答。只不过她的少年求学时代也没有那么贪玩，对于这座大城市的了解也全都来自口口相传。可是话赶话让她一下子也没法做坦率地承认。真是的，孙胜完没忍住开始反省自己的死要面子是从何时的开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人被自己几乎不曾出现的要强莫名地打击到了，讪讪地说着实话：“我也不太清楚，应该……有吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫歪了歪脑袋，看样子没有理解狼人刚刚独自一人的天人交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有的话，我们可以去附近的餐厅……嗯……”孙胜完突然意识到这个安排也不在她熟悉的领域里，“尝尝鲜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女被她的用词逗笑，毛茸茸的脑袋闷在孙胜完的颈窝里笑了好久。或许是因为阳光过分柔软，连聪明的医生都变笨了，她带着点难以辨别的傻气呆呆地问怀里的裴珠泫：“笑什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女大人只是笑，又因为记着不能太张扬，低低的笑声粘着狼人的脖子，顺着风贴在了耳边，像是无法割舍的丝线，缠绕出命运的痕迹。
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯坦文德没有让狼人的面子落空，闻名遐迩的喷泉广场附近有不少餐厅，也有不少街头艺人。孙胜完原本觉得魔女只是撒娇的拥抱，现在发现这样也挺好的。午后的广场上人来人往，孙胜完确实拿不准自己能不能在这么拥挤的地方保护好魔女。怀里的毛茸脑袋尽最大可能的左顾右盼。孙胜完正要喟叹裴珠泫再怎么魔力强大也是个孩子，才想起这个孩子从来没有来过这么多人的地方，而她的身份也注定了不可能在失去族人之后踏入这样的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人侧身躲过魔术师有些刻意的喷火，连带着发丝有点烧焦的预兆。裴珠泫跃跃欲试地贴着孙胜完的耳边毛遂自荐：“我比这个还厉害，我可以用这个来赚钱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是让其它魔女知道你的志向是在街头卖艺，第一个承受攻击的一定是我吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完加快脚步，一点都不希望这样的风气被裴珠泫接纳。她又想，难道是我表现出贫穷的样子了吗？让她觉得跟在我身边会吃不上饭？医生皱着眉，而这幅样子又被裴珠泫误解。女孩焦急地解释：“我、我可以把脸蒙住的，就像那个人一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完顺着裴珠泫的眼神往那儿一看，在墙角下站着一个用黑布蒙住眼的人，身形介乎于强壮与柔美之间，让人一时难辨男女。这人手里攥着小刀，看似随意地向后丢去，砸在了背后木箱上的苹果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看，那人用的是风魔法，只是操控……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己得脚底生风，才能在那人摘下眼罩看看是谁破坏了自己的生财之道前安全逃走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女不解地看着说要带自己玩的狼人走过一个又一个自己感兴趣的摊位，无辜地抱怨：“为什么都不让我看？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有苦难言，只好转移话题：“我们还是去吃热巧克力蛋糕吧，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想：“我想去看看学院。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你念的医学院也在这里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不在这里，”孙胜完耐心地回答，“你也想去看看吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就下次去看看吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么样都行，孙胜完想，只要不再多说这些大家默契不提的生财门道背后的秘密就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她这个时候才意识到一个孩子能够健康安全地长大是一件多么不容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更何况……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完控制着心跳，把秘而不宣的心思藏好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有更何况，没有。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  话说整了个微博，欢迎来玩（？）
嗯……虽然会不那么多话吧；；
@番茄烫饭加鸡蛋
&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-14/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>傲慢与偏见 - 3</title>
        <link>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-3/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-3/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/pride-and-prejudice-3/ -&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日午饭&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，午饭&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这是子爵大人叫来的第三杯的咖啡了。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫低着脑袋，一点一点地在心里默背着进餐礼仪。明明是每天每天都会被父亲和母亲考核的内容，偏偏在这个时候总是东漏一点西漏一点。所幸大小姐掌握了选择餐厅的主动权，挑选了自己喜好多年的私密餐厅。她想，子爵大人来这里肯定没有吃过有特色的本地菜。尽管她也开不了口夸赞这里的菜肴有多么美味，可心中还是隐隐地有种不想被子爵大人的故乡比下去的胜负欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想得太多又太快，发现自己又拿错了刀叉的顺序。侍从们站在远远的地方察觉不到，子爵大人也正在皱着眉头喝她第三杯拿捏不准味道的咖啡。裴珠泫松了口气，于是放松下来的瞬间，那些被冲动所掩盖的忧虑才再次涌上心头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲和母亲知道自己这么不符合大小姐身份的举动，会不会责怪？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被自己的猜想吓得一抖，手里的叉子叮呤咣啷地掉在了地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没敢抬头，怕看见子爵大人责备或是不屑的眼神。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可她又觉得怪，她为什么害怕呀？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日午饭时的第三杯咖啡&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，午饭时的第三杯咖啡&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完对这个古老国度的咖啡相当不适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一杯太甜了，齁得她差点不顾社交礼仪要吐出来。过分浓郁的香气像是绳索，把她想要跟大小姐询问的问题全都狠狠勒住，最后系成一个无端的死结，怎么也打不开。年轻的贵族用了很大的力气才克制住自己的扭曲表情，顺便还得控制一下快要崩溃的理智，才能不在大小姐的面前把自己内心的恶意吐露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她招呼来了站在远处等待的侍从，让他换一杯咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的，”侍从的笑脸被微妙地平衡在谄媚和冷漠之间，让孙胜完觉得这个地方的人都有些紧绷的僵持。他拿走了子爵大人只抿了一口的咖啡，遵循惯例地询问，“要给您换一杯不加糖的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着眼前低着头对餐前开胃面包认真无比的大小姐，觉得对方此时的礼仪成绩搞不好和自己一样。她又想到反正自己的爵位是用钱买来的，这些课程没必要在只有两个人的时候这么兢兢业业。陈旧的制度和装腔作势的礼仪，她甚至都不用深究都可以看到侍从眼底的麻木。她只好把这些无处宣泄的情绪转换成对甜度的要求：“试试吧，不加糖。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二杯的实验结果也相当不尽人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和第一杯的过分甜腻相比，不加糖的苦咖啡仿佛是凝结了人生最纯粹的苦涩。只不过子爵对于苦的耐受度比甜的好，于是她只是招招手，叫来侍从：“加一点牛奶吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“牛奶？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两茶匙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵不着痕迹地把视线收回，轻轻地落在面前的大小姐身上。她必须对自己坦诚，那就是她一直在避免看到眼前的大小姐。在上一次的宴会之后，她不需要特地找人，也能够通过社交场上的流言蜚语得知这是个什么样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首相的好友，世袭伯爵的千金，光是一次社交场首亮相就叫来了大半个都城的名流。好事者对着这些八卦侃侃而谈，子爵只是在一旁平静地听着，低垂着眼神，就连她自己也不知道听见这些话心里是什么想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在来之前就预演了许多可能性，大多数选择和结果都得到了验证，只有大小姐那不符合身份地跌倒和感谢让她觉得无法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不是那么不可理解，她想。被保护得完美的大小姐不谙世事不也是处处都有的故事主题吗？她们只需要扮演好天真俏皮的女主角，就会有保护欲旺盛的男主角来到她们的身边，不论是违背家族意愿，又或是共同追求所谓爱情，她们都会得到自己想要的一切的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正也没有人问她们想要的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完逐渐意识到自己烦躁的根源，在于她不清楚自己会在大小姐的人生里扮演什么样的一个角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是在这个时候，第三杯咖啡恰到好处又不合时宜地登场了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这杯倒是不错，孙胜完挑起眉，觉得自己乱七八糟的心情终于因为这样一个简单的锚点而稳定下来。只不过大小姐和她的节奏似乎不太匹配，她手里的叉子从手里坠落，在地板上屈打成招，甚至弹出了一点微妙的小调，像是前几个晚上孙胜完被迫参与的音乐剧里女高音上不去又下不来的自尊心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐还是垂着脑袋，似乎通过这种方式就可以和周围的一切避开产生联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完制止了侍从的靠近，从自己的座位离开。她们坐在小小的方桌边，子爵和大小姐面对面坐，却因为她的举动而拉近了距离。年轻的子爵没有一点贵族身份的自觉，而她自己也不甚在意，仿佛这个用钱买来的称号对她而言一点都不影响——她对每个称号怎么由来都毫不在乎一样。子爵单膝跪下，替大小姐捡起了落在地上的混乱心情和银白叉子。她温和又耐心地问出口：“你很紧张吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐被这样的问题打了个措手不及，支支吾吾地保持着最基本的礼仪。可偏偏不管哪条礼仪上都写着说话时要与对方注视，于是孙胜完把对方想要逃跑又不能做逃兵的举动一览眼底。有趣又可爱，她想，倒是个奇怪的大小姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有着一双漂亮棕褐眼眸的大小姐憋了半天，还是说了实话：“我……我有点紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完保持着单膝跪地的姿势。她的大衣外套在进来的时候被收起来，连带着能够给她带来一丝安全感的帽子也被挂在衣帽架上。她只有身上新买来的熨烫平整的衬衫，裤子上沾着的泥点小又细，隐隐约约透着相隔甚远的距离和阶级。孙胜完毫不在意，她定定地仰视着端坐在椅子上的大小姐，像个优雅的布娃娃，唯独那双眼睛清透明亮，把主人的想法泄露得一干二净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完配合着压低声音，两个人宛若一同钻进了房间里的隐秘衣柜，接下来的一切都是两人间不成文的小小秘密。无关阶级，无关身份，甚至无关性别，独留下不该属于此刻的大胆和细腻。子爵小声地说：“别紧张，我和他们不一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没说他们是谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脸上洋溢出年轻的感激和真诚，把子爵心里对旧世界的嘀嘀咕咕打消得七七八八。大小姐伸手想要拿回叉子，还带着点颤抖的手忽视了距离，充满误差地握住了子爵的手。大小姐的脸肉眼可见地涨红了起来，孙胜完后知后觉地意识到她们之间的举动若是放在舞会或是宴会上将很快就走漏风声，立刻成为太太小姐们下午茶会上的谈资。她将很快收到警告或是邀请，而这后果很大取决于她能带来多少利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有动，她安抚地笑了笑：“你很喜欢这里的菜？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐稍微放松地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是比其它地方好吃一些。”孙胜完说，“不然我要以为这里只有价格高昂的甜腻菜肴了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于露出一个真心的笑容：“我也觉得。”她很快意识到自己这样的台词不够符合身份，也不适合对一个初来乍到的、刚刚拥有贵族身份的年轻子爵说。裴柱现又恢复了紧张的状态，双手捂着嘴，声音从手指缝里争先恐后地挤出来，“我、我的意思是，嗯……你能不能把我刚刚的话给忘了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从新世界来的子爵此刻觉得自己迫切地需要家乡的葡萄酒，这样才能不被眼前的女孩给迷惑心神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把手指竖起来，贴在嘴唇上：“那就当做我们的秘密，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子迫切地点点头，和年轻的贵族拥有了一份脆弱却无法斩断的契约。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日午后&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，午后&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完模糊地记得自己似乎是需要履行义务，送大小姐回家。但毕竟是矜贵的伯爵千金，大小姐的管家和马车早就在餐厅门口等候。子爵捏着手里的手杖，原本雕刻完美的木制品此刻却在掌心硌得难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵想，或许自己还是应该雇一辆马车。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月4日上午&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，3月4日，上午&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;子爵原本以为自己还需要更多的时间去处理事务，比如从新世界迁移过来的产业，她留在家乡的果园，还有要和这里的贵族们打交道……总之，她在海上盘算过结束这一切需要更长的时间。可现实顺利和曲折中和在一起，也没有让这条战线拉得太长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为了不让自己变成懒散的贵族，还是只雇佣了一个管家和一个车夫。她挑选的马车在三天前终于正式成为她的座驾，而她也不能再用自己的靴子去随意地去踩城市街道上的雨后水坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管家是个三十岁左右的女士，经验比年轻人要丰富一些，却又不至于老气横秋地对着不适应贵族礼仪的子爵指指点点。孙胜完对这样的尺度很满意，把一部分事物上的安排全权交给了她，自己乐得清闲地研究怎么样中和咖啡的味道之类的符合贵族情调的无用之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这样原本悠闲的上午被一个谁也没有想到的邀约给打破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管家拿着一封看着就富丽堂皇的信封敲响了子爵的书房，在得到“请进”的应答之后才推开门。她带着点不太肯定的犹豫开口：“子爵大人，有封给您的邀请函。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁的？”孙胜完头也没抬。旧世界为数不多的可取之处之一，就是有着丰富的书籍。她最近正在阅读有关历史的书籍，判断着未来战争的可能性和自己的身份是否会有危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……是有关裴珠泫小姐的生日邀请。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没控制好，准备做点记录的羽毛笔在书页上留下一个突兀的墨点。墨水顺着纤维散开，渗到了下一页。子爵抬起头时已经足够冷静，对着管家吩咐：“放在桌上吧，我一会儿会看的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月4日清晨&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月4日，清晨&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;和子爵大人吃完午饭就浑浑噩噩的大小姐终于想起来自己为什么要去取礼服了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她的十六岁生日很快就要到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖巧了十五年的大小姐终于磕磕绊绊地对着温柔的母亲和略显严肃的父亲提出了自己的第一个任性要求。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我想要请孙……我想要请新晋的子爵大人，”她在早餐桌上提出这个莫名的要求，手心在桌下直冒汗，“之前的宴会上她扶住了我，没有让我出糗。我……我觉得需要报答一下她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千疮百孔的借口，慌乱无章的心跳，裴珠泫已经做好了坚定的反抗之路——比如藏在床底的几盒饼干，应该足够挺过自己的绝食抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以，”父亲说，“你不说，我也会邀请她的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫兴奋地答谢，隐约间觉得或许父亲想要的和她想要的是截然不同的两种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那又有什么关系呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她总是想起孙胜完单膝贵在她的面前，专注地望着她的样子。就算不是贵族，她也那样耀眼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  偷偷嘀咕一下，
也不知道有没有人惦记子爵大人（主要是我惦记了
&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/pride-and-prejudice-3/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 