<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>短篇 on 杂货店老板</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E7%9F%AD%E7%AF%87/</link>
        <description>Recent content in 短篇 on 杂货店老板</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>番茄烫饭</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E7%9F%AD%E7%AF%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>救命啊，同居人变成猫了我该怎么办？！-3-</title>
        <link>http://localhost:1313/my-roommate-has-become-a-cat-3/</link>
        <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/my-roommate-has-become-a-cat-3/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  睡醒了就会回复评论的（倒头就睡）
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;什么意思？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完直勾勾地盯着屏幕，仿佛感受不到身边那道来自裴珠泫的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听到了？为什么当时转移了话题？为什么现在又再次提出来？我该说吗？我不该说吗？明明只是在内心里动摇，怎么手心却慢慢渗出了那么多汗？一旦错过了做出反应的最佳时机，后面的每一分每一秒都像是精神上的自我凌迟。该装傻吗？该反问吗？该怎么做才是正确答案呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;口干舌燥的孙胜完干巴巴地挤出一句：“什……什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不敢转头，怕看见变成猫的裴珠泫也露出失望的眼神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是白色的布偶猫并没有在屏幕上再次敲打出让人动摇的词句，也没有发出让人恍神的猫叫。她只是踩着无声的脚步走了过来，贴在孙胜完的身边，用那个小小的脑袋碰了碰孙胜完的手臂，像是在示意对方摸摸自己的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候，你到底在想些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完生气地发现就算在这样的情况下，自己还是会忍不住满足对方的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一边摸着裴珠泫毛绒绒的脑袋，一边对自己感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我说不出口呢？她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我总想要等到一切都是肯定的时候，才敢做些什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;还以为闹了这么一通，裴珠泫会不愿意在自己房间睡觉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完维持着近乎自我惩罚式的沉默，直到准备关上门的时候，才发现白猫一动不动地蹲在门口，一脸“你干什么？要把我关在门外吗？”的质问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只跟人类模样的裴珠泫经历过冷战的孙胜完一时没能反应过来，漏了个小小的门缝，就让柔软的猫找到了可乘之机。等孙胜完转过头的时候，对方已经俨然一副“我现在就要睡觉，谁吵醒我就会被我挠花”的严肃模样，威严不可亵渎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，我还能怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想跨过正在舒展身体的白色猫咪，对方却仿佛预判了她的行动，一个翻身滚到了里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白色的后脑勺一动不动，坚定地表达了自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无奈地躺了下来。在猫一身毛要不要盖被子，和虽然是猫也是人应该一样怕冷两种想法之间思来想去，最后还是决定把床上的毛毯扯过来，轻轻地盖在对方身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背对着她的白色小猫呼吸规律又平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种事情应该可以鼓起勇气了吧？孙胜完想。她藏在被子下的手紧张地交握成拳，用力地要在自己的手掌心留下深深的指甲印。“我喜欢你”，不对，那个时候连主语都没有，所以应该是“喜欢你”。嗯，先张嘴，然后发音……这么迟了，说不定会吵醒她，不出声的话应该也能算吧？说到底，这种事情本来就不需要太在意科学依据吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……好，那么先从张开嘴开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至都没有和她对视，光是想到要说出这句话，心跳就快如擂鼓，连带着全身都紧绷起来。关灯的时间过去了太久，以至于孙胜完的双眼都适应了黑暗，能够看见猫的轮廓，后脑勺和两只耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她做了两个深呼吸，闭上眼睛又睁开循环了三次，双手之间换了四个姿势，决定数到五就开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她张嘴。喜，欢，你。三个字像是黏在了喉咙里，怎么用力都撕扯不出来，想要使劲就能回忆起那些若即若离的瞬间，像是缺了一道关键论证的问答题，“所以”不出那个确定的结果，也根本没有可靠的“综上所述”。最后连“答”都变得摇摇欲坠，只剩下那个胆小的自己，愈发显眼，愈发后退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫耳朵在黑暗里抖了抖。最后什么也没有。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完想，什么都没有。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果非要说变成猫有什么好处的话，那就是像这样闹了微妙的别扭之后，也不会因为对视或是接触而感到尴尬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了，确切地说，主要是孙胜完觉得自己不那么尴尬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫罐头和猫粮买了可以吃到裴珠泫以猫的模样再生活半年的量，但身为偶像组合队长的布偶猫除了最开始的放纵之外，在变成猫的第三天就恢复了身材管理。除了饭前会让孙胜完系上围兜这种可爱行径之外，还会郑重地用自己的爪子推上卫生间的门，掩盖自己上厕所这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完走神地想，要是以裴珠泫为主角经营一个布偶猫频道的话，应该很快也会凭借着超猫的智慧、冷淡的眼神和偶尔的犯蠢迅速走红吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了，如果能够不要在自己帮她铲屎的时候一脸错杂地看着自己就更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本今天的孙胜完没有行程，但是鉴于和裴珠泫处于同一空间实在有些精神折磨，她在下午约了普拉提老师，出门的时候在裴珠泫谴责的眼神之下差点没有行个大礼祈求对方的原谅。裴珠泫说不上是什么情绪的“哼”了一声，熟悉得让孙胜完以为对方已经变回来了。可偷偷瞥过去的时候，裴珠泫还是一只高傲、矜持又冷漠的小猫，只有微微摇动的尾巴尖在偷偷泄露猫咪的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不再等等我吧？孙胜完想，等我变得更加勇敢一点就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫没有做过多的表示，踩着猫步就回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐在电梯里的时候忍不住想，说猫走猫步本来是歧义的句子吧？就像说人走人步一样……可如果是人变成的猫呢？那用来这么形容也是没问题的吧？说到底，这种规则又是谁在制定的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个无厘头又小小的疑问在孙胜完运动的时候也没有被甩出她的大脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悄悄相反，她甚至越想越觉得有意义，迫切地想要发点什么信息给什么人表达一下内心的好奇之情。第一个出现在脑海里的人又是裴珠泫。可惜裴珠泫队长目前正是一只小猫，不仅完全不能回答自己的问题，估计还会翻自己一个小小的白眼，并且提出另一个更加直击心灵的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完沉重地叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老天啊，你当初怎么不把我变成小狗呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完回家的时候，裴珠泫正在看电视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在脱鞋的时候想到这句话，突然有种一切生活都照常的错觉。变成白色小猫的裴珠泫也依旧会走到她的身边，也会用蹭蹭腿来表达“你回来了”，也会打个哈欠来表达自己等了很久有点累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过这个房间唯一会说话的人类反而才是丧失语言系统的那一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她伸手又缩回手，最后轻轻地拍了拍白色小猫的背。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在裴珠泫准备转身走的时候，失效已久的声带恢复了功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫，”孙胜完觉得自己的声音有种古怪的陌生感。要是能用生锈来形容声音的话，她觉得自己的喉咙正因为太过多样和复杂的情感而锈迹斑斑。情歌里可以用声音表达爱意，但离开了那层音乐的伪装，想要诚心诚意地表达内心的爱意竟然如此艰难，“喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想要这么说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还想要说，我喜欢你每次对我耍赖，让我觉得我很特别，我喜欢你总是要站在我的身边，让我觉得我很重要，我喜欢你从来都看着我的眼睛说话，让我觉得我被珍惜，我喜欢你的眼睛，不是因为它本来就那么漂亮，而是因为这是你的眼睛，我喜欢你的笑容，不是因为它多么让人心跳，而是因为你笑的原因总是我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢你，想要我说多少次都可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她真的想要这么说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是突然飘过的一团猫让她打了一个大大的喷嚏，于是那些词语和句子都消散无踪，从嘴里说出口的话变成了：“裴珠泫，你知道你掉毛很严重吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走到一半的猫咪身体一僵，转过身来用可以说是眼睛喷火的表情死死地蹬着孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又打了一个喷嚏：“……要帮你梳梳毛吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……喵！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来是非常健康而又有力的一句肯定的回答呢。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在宿舍楼下的二十四小时便利店里竟然真的找到了宠物用具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞不好现在养宠物的人比自己想象中的要多很多？孙胜完离开超市的时候，袋子里不仅有宠物梳子，还有猫抓板、逗猫棒，甚至不知道怎么回事就听信了店员的谗言，买了两公斤的宠物沐浴液（还附带了一斤的赠品）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到在裴珠泫面前展示并介绍自己的购物成果时，她才意识到自己的立场如此坚定又不坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她支支吾吾地试图解释：“主要还是那个人太会推销了……而且我们现在也确实不知道怎么办才好嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一脸不信任，用爪子戳穿了孙胜完试图通过猫抓板遮掩住的猫包和猫衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼：“这个是赠品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫又指了指结算单上的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无处可逃的暂时养猫人只好坦白从宽：“这个……最近天气忽冷忽热，我怕你冷嘛。”她小声地补充，“人类的时候就怕冷，变成猫冷了我都不能第一时间给你暖宝宝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看上去做了一番激烈的思想斗争，叼着猫衣服放在了垃圾桶旁边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的妥协已经远超孙胜完的预料了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还以为裴珠泫会什么都不要呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过白色布偶也没有这么快就接受所有的条件。她坐在那个沐浴液前面发呆。哪怕看不见她的表情，孙胜完也能够感受到对方身上突然产生的一阵浓烈的害羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，对哦。孙胜完后知后觉地意识到。如果要帮猫洗澡的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不就是帮裴珠泫洗澡吗？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和裴珠泫在空气中交换了一个尴尬的眼神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不好意思，”孙胜完牺牲自己，做最先开口的人。不过本来裴珠泫现在就算开口，也只能喵喵喵喵吧……“我是有点混乱了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一路小跑然后坐在了iPad前面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你真的想帮我洗澡吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也不是我想不想的问题吧？至少孙胜完现在没有脱口而出这句直接到过头的话。她想了想，让自己听上去专业又客观：“我查过了，猫倒是不用那么勤快的洗澡。但是毕竟……嗯……总之，如果你需要而且不嫌弃的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的尾巴一晃一晃，将她的思考具象化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不、要不还是算了？”孙胜完试探着说，“说不定今晚就会变回来了呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫歪着脑袋，一点一点地打着字：“那就再看看情况吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头。她一直没来得及去洗澡，现在总算是告一段落，清点了三次浴巾和换洗衣物才走进去。洗到一半的时候想起看过的视频，说猫会在门口守着人。孙胜完洗了把脸，觉得如果裴珠泫再不变回来，她就真的要模糊人和猫之间的界线了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完擦完头发，担心吹风机的声音太响会吓到裴珠泫现在敏锐的猫耳朵。孙胜完收拾完打开门，毫无心理准备地看见了蹲坐在门口的裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忍了忍还是让尖叫声从嘴里漏了出来，只不过多少因为停顿了一会儿，音量没有那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫见怪不怪地看了她一眼，喵喵地喊了两声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猜不出来啊。孙胜完挠了挠头。人的时候就猜不透，变成猫了还加了一层语言壁垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她亦步亦趋地跟着走在前面的猫，才发现原来是水喝光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉抱歉，”孙胜完倒了一碗水，放在了猫面前，“总觉得珠泫变成猫之后，在奇怪的地方更加亲近了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫痛快地喝了一会儿水，才抬起头看着孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又想起那场不够成功的告白，半途而废的告白，在嘴边无法说出口的告白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很没有意外的地方倒是变得疏远了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们说，人身上的情绪能够被动物闻到。那么此时此刻我的失落，也是因为被变成猫的裴珠泫闻到了，所以她才会这样温柔地贴在我的身边，像是一个柔软的拥抱吗？孙胜完终于开始讨厌起自己的迟疑。可是，当她是我的队长、朋友和暗恋对象的时候，是怎么总是第一时间注意到我的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她会不会也有那么一点点喜欢我呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;或许是因为连着两天都跟裴珠泫睡在一张床上，而每一天又都精神和肉体双重的透支，孙胜完几乎是倒在枕头上就睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相当长时间的睡眠并没有让孙胜完有足够休息的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坐在保姆车里，下车前都打了一个大大的哈欠。经纪人关切地问了一句：“Wendy啊，最近很累吗？可以稍微休息一下的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摆摆手：“没有没有，昨天熬了下夜。录制的时候不会出现差错的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经纪人有些担忧，又嘱咐了一下：“Irene也在宿舍吧？需要的时候也可以依靠一下她的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完下车的脚差点被车门绊倒，在粉丝和记者面前用行大礼的方式亮相。所幸她反应足够快，在平衡被打破之前稳住了身形。该怎么解释就是因为Irene自己才这么辛苦呢？我喜欢的队长变成猫了这种事情怎么也没办法开口啊……孙胜完摇摇头：“没事，只是刚刚没有看好脚下的路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下班的时候，我们也会来接你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，麻烦了！”孙胜完说，“那我就去上班了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;录制的过程还是挺轻松的。原本就做过一段时间的电台DJ，只不过身份从主持人变成了嘉宾之后，还是会下意识地想要做出一些主持的行为。孙胜完很快意识到了自己的行径，悬崖勒马得算是及时，但还是被主持人调侃了几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得以前Wendy做主持的时候，Irene都会听电台呢。”主持人笑着说，“现在的Irene也还是会关注着Wendy的行程吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是奇怪，怎么突然一下子全世界都和裴珠泫有关了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道裴珠泫在家里会不会也听着广播，但自己的思考时间如果太长就有可能出现两人关系不和的古怪传闻。她先恰当地笑了笑表达合适的情绪，再开口的时候已经调整好了心情：“Irene真的是非常称职的队长，不管我们成员做什么都会非常关注。前段时间我很忙，每次回宿舍都会有料理或者是给我煲汤。怎么说呢？也是住在宿舍的福利吧，其他成员们没有办法享受吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自己的真心呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然很想念裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种思念如此轻盈又轻松，让她毫无心理负担，自得其乐。主持人很巧妙地结束了这个话题，开始了下一个。只是很偶尔的时候，孙胜完会忽然觉得自己很有裴珠泫的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像她在自己身边一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;结束的时候有例行的合照环节。孙胜完恭敬地递出自己的手机，让已经用两个手机拍过照片的工作人员再拍一次。试着做了几个动作发现都很别扭，孙胜完最后还是选择了惯用的表情。工作人员递回手机的时候提醒她：“刚刚好像有震动，可能是讯息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，好的！谢谢您，麻烦您了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会不会，”工作人员也鞠了一躬，“今天过得真是太愉快了，您回去的路上小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完以为是经纪人的消息，打开通讯软件的时候发现并不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没头没尾地发了这么一条，让孙胜完想要回家的心达到了巅峰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;似乎是因为自己从来没有过的焦急语气吓到了经纪人，对方赶来的时候不知所措到了极致。孙胜完拿捏不好这个度，只好说是裴珠泫联系了自己，家里好像出了点事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是也没有那么严重？”孙胜完的语气也极度不确定，“我、我也不知道。珠泫姐姐也说得不是很清楚，但我觉得还是快点回家比较好吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经纪人被这么一说也不知道该怎么处理：“应、应该是吧？那我们还是快点回去比较好……？应该也没有出什么大事吧？毕竟公司也没有发消息来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了愣，才明白经纪人说的大事可能是真的大事——诸如宿舍里进了私生饭，房间内突然着火或者其它这样那样会迫切危机生命的大事。虽然做不到这种大事，孙胜完想，她们在某种程度上倒是遭遇了比这种更可怕的大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万一裴珠泫永远变不回来，她们可能会出现四人带一猫上台表演的画面吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍不住想笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么说呢，还是挺符合我们组合概念的啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧张的心情都快消失殆尽了啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本要十来分钟的路程，硬是被缩短成了几分钟。孙胜完几乎要担心司机会不会收到一堆罚单。这次轮到孙胜完在下车的时候忍不住叮嘱了几句，千万不要超速，注意安全。最后想了想这好像也都是因为自己，不好意思地说了：“我也会报个平安的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经纪人摇摇手：“你快去看看珠泫吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想说点什么，最后还是鞠了个躬赶紧上楼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等电梯的时候孙胜完想了无数种可能，回到家的时候究竟会看见什么样的场景。她想，最差最差最差也就是家里……厨房炸了或者之类的吧。但是考虑到经纪人和自己也没有收到什么人受伤或者财产受损的消息，那在这一方面应该是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，难道裴珠泫变回人了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个如同闪电一样出现在脑海里的想法，竟然意外地合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反倒让孙胜完慢了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你太可恶了，孙胜完。她想，你居然因为自己还没有做好面对裴珠泫的准备，就希望她还是只不会说话，更加黏人的猫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;打开门的时候，出现在眼前的并不是裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的意思是，出现的并不是裴珠泫这个人，而是裴珠泫这只猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说不上是松了口气还是提了口气——因为她暂时无法判断自己到底应该为什么事都没有发生而感到放心，还是该为什么事都没有发生而感到揪心。孙胜完急切地询问裴珠泫发生了什么，此时此刻的布偶猫看上去和消息里的简短严肃截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她先是绕了一圈闻了闻孙胜完，让孙胜完有种自己偷偷去了猫咖回来被抓包的心虚感。接着像是确认无误了，裴珠泫才慢悠悠地踱步到自己的房间，示意跟在身后的孙胜完看自己手机的界面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面是经纪人和裴珠泫的聊天记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你后天有个活动要出席？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫点了点头，眨了眨眼，最后舔了舔自己的爪子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道是已经过了吃惊和恐慌的时候了吗？可是这个时候害怕的是我了啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你解释了吗？”孙胜完慌不择言，“呃……这个现状？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫长久地凝视着孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;好吧，孙胜完想。好吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种事情简直就像是迪士尼电影照进现实。她身上还穿着衬衫，连鞋子都没有换下来。她坐在裴珠泫的面前，姿势恭敬，心情紧张。这简直比做练习生时每天都要担心能不能出道还要可怕。她调整着呼吸，想着不就是一句话吗，还能有多难？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“不知道有没有用，也不知道是不是有关系，但是如果你想听的话，我可以一直说给你听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“虽然没有下酒菜和啤酒……不过那些可能也不重要，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“我以为你不喜欢我，或者你并不想要听到那样逾矩的话，所以那天晚上才转移了话题。是因为觉得我喝醉了吗？还是觉得我说的话太不像话了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“我不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的眼睛里只能倒映出自己的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是孙胜完继续说：“我还是不敢直接说出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完继续说：“是不是又被你看出来这一点了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完继续说：“总之……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她深深地吸了一口气，然后吐出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又重复了一遍，这次完整又清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫，我喜欢你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可是裴珠泫还是一只小猫咪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她摇着尾巴眯着眼睛的样子，洋洋得意，让人看了只能怪罪自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还没有感受多少说出心里话的畅快，就听见“嗒嗒嗒”的声音。她耐着害怕去看，发现界面从和经纪人的对话被切换成了和自己的。在写着“胜完”的备注下面，在“快回家”这条信息下面，是一直在闪烁的光标，光标前面是已经打好的字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也是。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这个人，真的是太可恶了！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc?-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>救命啊，同居人变成猫了我该怎么办？！-2-</title>
        <link>http://localhost:1313/my-roommate-has-become-a-cat-2/</link>
        <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/my-roommate-has-become-a-cat-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  今天的更新是猫写的。
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;原来当人精神失常到无语的时候，是真的会笑出来啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完试图在自己的手掌里躲开这残酷又荒诞的事实，但白色布偶……或者说是裴珠泫在她身边拖长音调慢悠悠地“喵”了一声，让寄希望于闭眼睁眼就能回归正常的主唱不得不直视两人目前的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被现状冲击的大脑逐渐开始响应，孙胜完想到自己接下来的两天没有什么行程，那么问题就在于……“你接下来有行程吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完习惯性地又没说敬语，不过裴珠泫看上去并没有在意这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，其实孙胜完也不知道对方是不是在乎，毕竟现在那张白色的严肃小猫脸上实在很难和平时的漂亮脸蛋相对等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫……或者说是白色布偶摇了摇头，接着又在平板上噼里啪啦地打起字来。孙胜完谨慎地凑上前去。认真地用爪子拍着屏幕的后脑勺看着相当可爱，孙胜完必须用尽全身的力气才能不伸手摸一摸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从实际体验上来说，她是在摸一只小猫，但是同样从实际体验上来说，她也是在摸一个和她目前关系多少有点微妙的……队长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可孙胜完无法忽略内心悄然升起的一股侥幸情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的前爪用力地推了推孙胜完，让这个又开始发呆的人类看清自己的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来几天是没有，但是这个样子肯定也瞒不了太久。你明后天也都在家里吧？我记得你大后天的下午才有个录制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头：“对。”她又看了一遍裴珠泫的话，突然发现有很多事情要处理，“至少这两三天还是可以安全度过的？该从哪里开始做起……珠泫在变成猫之前经历了什么？应该不会是许愿什么的吧？按照民俗故事，是不是要实现什么心愿才会变回来？童话故事的话，呃……”她顿了顿，脑子里闪过的片段全都是王子公主因为接吻所以解决了疑难杂症，在这种时候提出这样的意见，怎么看都像是在趁机占便宜，孙胜完飞快地改口，差点咬到自己舌头，“呃……是不是要找些魔法手段？哈哈哈……好像不太可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不敢抬头看猫，在看见平板上的时间后缓缓意识到：“对了，那我该给你吃猫粮，还是人吃的东西？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然被迫吃了那索然无味鸡胸肉的裴珠泫已经想过这个问题了。孙胜完感觉对方的力道甚至快要砸穿屏幕：“我不吃鸡胸肉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没忍住笑，想要躲闪裴珠泫的爪击时，又看见她扑棱一下自己滑了一跤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下更不能笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完打开手机：“那我看看猫能吃什么……”网页给出的答案多又复杂，孙胜完一阵头晕，“转念一想，你是从人变的猫，吃人吃的应该也没事吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话说的，孙胜完都不敢相信这是日常对话里能够出现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布偶猫看上去也不清楚，摇晃着尾巴，仔仔细细地走着每一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样看着倒挺有平时走路的样子的。孙胜完开着冰箱门，用余光观察着裴珠泫。她似乎还没有和现在的身体做好协调，可那些细枝末节的地方已经颇有一只猫的神态了。裴珠泫仰着头，看样子是在估量自己能不能跳上厨卫台。她又盯了几秒，往后退了几小步，向前一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是哪个环节出了差错，裴珠泫的前半身倒是扒拉住了台面，可下半身没有能够蹬上来。僵持了甚至不到两三秒，白色布偶猫就不轻不重地落回了地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也没人跟我说过，世界上最难的事情是憋笑啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完兀自跟“这是我喜欢的人，我该给她留点面子”和“但是掉下去还要装作无事发生，尴尬地扫扫尾巴转身离开页太可爱了”两种想法斗争，艰难地关上了冰箱门。小白猫离开了厨房，她抬高些声音问：“冰箱里有蔬菜和五花肉，我煮个汤，煎点五花肉，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又踩着小碎步回到了厨房，字正腔圆地回答：“喵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿着食材的临时主厨歪了歪脑袋，总算想起来这好像是自己最开始约定的回答：“叫一声是‘是’的意思？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完刚准备转头开始备菜，就感觉自己的小腿被狠狠地撞了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这又是什么意思呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想上来？”孙胜完揣摩，“万一把你的……毛弄湿了，不太好吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是用那双圆溜溜的棕色猫眼看着她，孙胜完都没想过抵抗，就投降了：“好吧……那你小心点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放下手上的菜，弯下腰，努力地想该怎么样才能礼貌地抱起一只人变成的猫。反倒是对方丝毫没有介意的样子，在心理上接受了自己目前受制于猫的身体的事实，主动地把身体往孙胜完怀里一靠，相当自然地找到了最合适的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也对，孙胜完借助于胡思乱想的力量，好让自己不再去胡思乱想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……才怪！平时随便靠在自己身上，都要僵硬个半天的身体，就算现在是只猫也不会好到哪里去啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在心里苦恼地再次呐喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老天啊！你为什么要这样折磨我们两个……不，现在看起来受折磨的只有我而已！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;很难说裴珠泫要求能够坐在厨卫台上，到底是为了监工孙胜完，还是单纯想要用这种方式找回一些人类时的视角高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少对于孙胜完来说，她感觉自己更加心不在焉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的事情还没有个答案呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完满脑子没有个一二三四，做出来的料理倒是没有出现什么大问题——她甚至还有闲心考虑到可能猫不能吃得味道太重，几乎没有下多少调料。不过这也导致端到餐桌上的菜除了颜色比鸡胸肉鲜艳一点之外，在本质上和那水煮的料理可能没有什么太大的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脱敏训练就是这种感觉吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完伸手抱起布偶，觉得自己的手往哪放都可以称作是性骚扰，瞥了三四眼手上的猫，七上八下的心情一半是放弃一半是放心。不过，饿了一天的裴珠泫看上去是没有什么谴责她动手动脚的心思。白色的长毛猫在餐桌上闻了半天料理，看了看孙胜完，看了看菜，又看了看孙胜完，在一张猫脸上硬是让孙胜完看出了大写的“无奈”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不会还想吃辣的吧？”孙胜完拉开椅子坐下来，指出这种想法和其它裴珠泫可能会有的想法的不可能，“可乐应该也是不能喝的？虽然拿不准你现在到底走的是谁的生理系统，但我觉得本来就不该吃那么多辣的……嗯，嗯。”说到一半，孙胜完又开始后悔这张没有回应就会忍不住说太多的嘴，问我了吗！“今天也迟了，先这么吃吧。明天我再研究研究有没有看上去闻上去都好吃的猫饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫叹了一口长长的气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是人的话，长长的头发还能扎在脑后。可猫长长的毛显然非常阻碍进食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫和身上的长毛斗争了半天，很直观地让孙胜完理解了鸡胸肉的惨状是如何出现的。矜贵的布偶是人类的习惯，吃一口咬半天，可猫的嘴小，就算孙胜完贴心地让碗微微倾斜，一辈子都没有用过脸埋在碗里吃饭的裴珠泫最多只能让脑袋不掉进去。最开始吃的时候还能保持一点优雅，到后面就变成生理的本能和情感的矜持在撕扯，导致的结果就是碗的周围是细碎的残渣。偏偏裴珠泫因为丢脸而出现的脸红很好地被猫的脸给掩盖了下去，只有身后轻轻摇摆着的尾巴尖在悄悄说着猫的心事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪着脑袋看裴珠泫吃完，说了句“等等”，去厨房找了张湿巾，嘀咕着“抱歉，凑合一下吧，明天我去买点宠物用湿巾”，伸手固定住猫的下巴，耐心地擦着脸颊两边出现的碎渣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她仔细地擦完，才发现现在两个人的对视距离和之前电视剧里的男女主接吻前的距离一模一样。孙胜完在心里尖叫，表面上只能顾左右而言他：“对、对了，那个，上厕所的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫怒瞪了一眼：“喵嗷啊啊啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这高音确实很有裴珠泫的魄力。孙胜完客观公正地在心里点评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……抱歉，”她发现很难让问句变得委婉，而对方目前杀伤力再高，也只能用指甲划破自己或者用牙咬伤自己，退一万步来说，裴珠泫应该也舍不得吧？嗯……至少不那么舍得吧？“今天你是怎么解决的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫嗷了半天，意识到这是猫同人讲。她一扭头，干脆地从桌子上跳了下去，吓得孙胜完差点喊出声。或许是愤怒反而让裴珠泫保持了清醒，她这次没有摔倒，相当轻巧地四脚着地，奔跑得像是一只小豹子。接着从房间里传出了电子女声：“你出门的时候没有关马桶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然电子音的语气四平八稳，但是孙胜完觉得自己看见了裴珠泫写在这句话后面的三个感叹号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起啦……”她说着走回房间，发现裴珠泫怒气冲冲地蹲坐在iPad前面。她又想笑，那种微妙的想法又滋生起来，像是某种藤蔓植物爬满了她的心间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样也挺好的，不是吗？她还在身边，哪怕不知道答案，也可以享受对方现在的依赖。她心里的良善占着不太上风的位置指责她，孙胜完，你太恶劣了，这样下去肯定不是什么好事，不说之后的行程，对裴珠泫来说这样也不是什么好事，你怎么可以趁人之危……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐下来，和猫保持了一个相当礼貌的距离，继续之前的话题：“要买猫砂吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫愤怒地蹿了过来，咬了一口孙胜完的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是咬，孙胜完却完全没有感觉到力道。反而是对方跳到身上时的那股重量更加让人记忆犹新。裴珠泫没有想着真的用力，甚至在咬完之后还弥补似的用舌头舔了舔孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是猫她是猫她现在是一只猫……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完给自己灌输语言枷锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活跃的大脑却在恶魔般地低语：“裴珠泫在舔你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不行。孙胜完叹息，还是得想点办法让裴珠泫赶紧变回来！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这漫长的一天总觉得怎么都没办法结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完总算是洗漱完，推开自己房间门的时候，裴珠泫还躺在平板前面。或许是因为已经用了一天去接受这个知识，现在的裴珠泫看上去相当冷静，还能因为看到好玩的视频而颇为满意地摇摇尾巴尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挺好的，她们两个之中有一个人处于精神崩溃的状态就够了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……不对！孙胜完在打开床头灯，准备关房间灯的时候，才意识到这古怪的感觉是什么：“珠泫，你不回去睡吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫奇怪地看了她一眼，叫了两声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不不不，我知道你现在一副赖在我房间不要走的样子，我问这个问题是更想要知道原因啊！孙胜完开始质疑自己，难道那个晚上她并没有说出“喜欢你”这样的话吗？难道那个晚上是场巨大的幻觉吗？难道她这一整天的纠结都是建立在一个虚无上的海市蜃楼吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完试探地开口：“我们……嗯，我们是可以这样的关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为太困了，孙胜完想，不然她怎么会这么直白地问出这样的问题，简直就是在向裴珠泫逼问一个答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫状似苦恼地歪了歪脑袋，让孙胜完在心里又吼了一句好可爱。接着她踩着慢悠悠的小猫步走了过来，坐在了孙胜完的身边，神态温柔，让孙胜完想起曾经无数次裴珠泫这样看着她，说出或是安慰或是鼓励的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，真是可恶，不管她怎么样对我，我都会好喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白色的布偶猫仿佛看透了她的烦闷，轻轻地、轻轻地蹭了蹭她的手臂。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;现在的氛围也很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完轻飘飘地想。不如说，她在裴珠泫的身边，就会感觉氛围正好。她们总是默契，总是能够在眼神里看见对方没有说出口的情绪，总是可以变得如此亲昵。她不敢埋怨对方让自己产生这样的错觉，不敢进一步挑明这样的关系，不敢后退离开现在的暧昧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果现在问“你喜欢我吗？”，是不是太过唐突，太过迟钝，太过想要一份感动自己的证明，而根本不在乎对方的爱意是有还是无？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的氛围不该这么好。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完爬到床的里面，把外面的部分让给了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她应该同样害怕、无助和恐慌。孙胜完拿起手机，发现原本坐着的猫已经趴了下来，两只眼睛要闭上又努力睁开，像是隐隐谴责她怎么还不睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只好放下手机，关上床头灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是和喜欢的人躺在一张床上，心里的悸动已经全数被愁绪替代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完翻了个身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然这么不讲理的事情都发生了，那说不定明天一觉醒来，裴珠泫就变回人了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，要是变回来的话，她还会穿着衣服吗？那些童话故事和民间传说关于这一部分的内容怎么都闭口不谈啊……要是我醒得比她迟还好说，如果我醒得比她早怎么办？总觉得我装睡也会被她发现啊……我出道的时候可没有想过会有这样的精神压力啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后传来细微的悠长呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在黑暗中睁着眼睛，维持着姿势一动不敢动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今天晚上能睡着吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;……我什么时候睡着的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完做了一晚上的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦境混乱无序。她先发现似乎大家都变成了动物。有的人是猫，有的人是狗，但出门的时候发现还有更多不同的动物。在三只大象排着队经过她面前之后，她竟然变得毫无波澜。裴珠泫还是那只白色布偶，只是可以开口说话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，胜完啊，你蹲下来一点。孙胜完蹲了下来。裴珠泫看上去还要说些什么，她却完全听不清对方的话。身体变得很沉重，她摇头晃脑，世界逐渐没了色彩，嗅觉却变得清晰无比。她能够闻到裴珠泫身上的味道，闻到十米外的红薯摊香气，闻到在空气中浮动的不安。怎么回事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦境又改变了。她坐在宿舍的地上，眼前是酒瓶子。裴珠泫听完了她的告白。而她开始绞尽脑汁想要解释自己的爱意并非一时兴起，也不是吊桥效应。她张开嘴，声音滞涩，词不成句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么回事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就这样茫然地醒来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后没有猫的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完推开门，裴珠泫并没有变回人。她交叠着前爪，正在看电视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……是《动物世界》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这什么黑色幽默的世界，比梦还像梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看见她醒了，冲着她“喵”了一声，算是打过招呼了。孙胜完捂着嘴打了个哈欠，含糊地回了一句“早上好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗漱的时候才注意到时间，已经快要中午了。孙胜完一肚子心事不觉得饿，但裴珠泫看上去如果没有一顿好吃的午饭，就会把眼前能够看到的一切撕碎的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有商有量地开始讨论起中午吃什么，不能重油重盐，不能太甜太辣，思来想去还是准备下楼买点猫罐头和猫条。裴珠泫的眼睛里满是“不是说要给我做好吃的午饭吗？”，孙胜完不能说出心声，其实她是想逃，只好临时解说自己的奇怪行径：“说不定你现在的味觉也变了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等孙胜完拎着大袋小袋回到宿舍，裴珠泫仍然是生气的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道怎么跳到了冰箱的上面，居高临下地看着孙胜完一点点拆出猫罐头。可能被孙胜完说中了一半，这香味确实让猫心情愉悦。孙胜完猜对方也不能这么快就丢了面子，举着猫碗哄着她：“试试看？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫三两步跳了下来，仰着下巴，让她把碗放在面前。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;好可爱。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;人和猫都解决了食物的问题，两个人面对面坐在客厅里，开始追根溯源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完先提问：“那个……你是什么时候发现的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫低着脑袋拍打着屏幕：“醒来的时候……大概是昨天早上六点多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“睡觉的时候有什么不对劲的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是说昨天我们吃的东西有问题吗？”孙胜完说完也觉得这个猜测很微妙，“我们好像吃的都是一样的东西吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是一样的。”裴珠泫想了想，“啤酒的味道好像不一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那喝了啤酒的人都会变成猫吗……”孙胜完问，“应该也不会吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短暂的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫慢慢地打字：“是不是你许愿了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有！”孙胜完委屈地反驳，“我要许愿的话也不会让你变成猫吧！怎么也应该是许愿我自己变才对……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫一瞬间露出了“抓住你的马脚了”的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然知道这就是裴珠泫，可这真的太裴珠泫了。孙胜完为自己一时的词穷捶胸顿足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总之不是我！”孙胜完说，“难道你许愿了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着她的眼睛，慢慢地眨了眨眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完全看不出到底是因为被自己说中了而感到心虚，还是因为被自己无端地指责而无声谴责。孙胜完有点讨厌起两个人之间，总是被对方看透心思这一点了。对我来说一点都不公平！我也想要能够看穿裴珠泫的想法！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是目前的线索寥寥无几，孙胜完觉得死马当活马医何尝不是一种出路：“要不晚上的时候，再试试看？这回换我来喝那个酒。如果是同样的时间，同样的地点，同样的食物，再准确一点的话，同样的食物……”只是日期是没法一样了。不过这也是没办法的事，如果时间可以倒流的话，她就会干脆倒流到一切尴尬的开始了。孙胜完继续说，“怎么样？试试看？不过猫应该不能喝酒吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抗议地叫了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完格外坚定：“除了酒，其它都可以吃。还好昨天没吃辣年糕……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫还是不开心地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不能喝酒，万一我们俩都变成猫了，那就更麻烦了。”孙胜完说，“如果还是不行的话……”她想了半天，也不知道自己能够干什么，可话都起了个头了，必须得有个落脚的地方才行，“我就转发转运的祈福图片并且在网络上求神拜佛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看上去非常无语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无意识地撒娇：“那我也没有办法了嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扭过头，继续看着电视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但孙胜完看得出来，猫的心情不知道怎么就变好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;按照聊天记录和实际购买的记忆，孙胜完再次采购了一模一样的菜回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫兴致高涨。孙胜完把这个归因于对方吃了一天的猫罐头，对于人类的料理期待万分。要不是良好的习惯让裴珠泫能够坐在一旁，看着孙胜完把料理一道道放在餐具里，孙胜完怀疑对方早就一个猛子扎进去开始享受大餐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完给猫戴上一个小围兜，那是中午去猫罐头时送的。裴珠泫眯着眼睛，理所应当地享受着孙胜完细致的动作。如果不是变成猫的话，她们再亲近也不会做到这种地步吧。孙胜完往后退了点，看着裴珠泫开始吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对我来说，究竟是一种奖励还是一次惩罚呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;……不用怀疑，这显然是惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离她们的同样试验已经过去三个小时了，除了越来越浓重的睡意之外，什么都没有发生。孙胜完有些痛苦地想，不会还要等到第二天的早上六点才能知道结果吧？这么奇幻的事情不要在这个上面充满科学依据啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在一边的裴珠泫此时倒是精神奕奕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，你是猫，我不是啊！孙胜完揉了揉眼睛，想着这个时候如果跟对方提出自己想要睡觉的话，会不会在她变回来之后得到更加残忍的拒绝。话又说回来，如果都是拒绝的话，那残忍不残忍重要吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫注意到了她低头抬头的困顿，在屏幕上打了一行字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完打着哈欠去看，看到一半哈欠卡在了喉咙里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和昨天晚上还有不一样的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是前半句，后半句是——&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“刚刚，你没有说‘喜欢我’。” &lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>救命啊，同居人变成猫了我该怎么办？！-1-</title>
        <link>http://localhost:1313/my-roommate-has-become-a-cat-1/</link>
        <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/my-roommate-has-become-a-cat-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  是的，我养了一只猫。
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完是被……呃，她也说不清，感觉是在一阵又热又重的氛围之下艰难醒来的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她的第一反应是想去捞一下床头的手机，身体的经验告诉她现在天应该还没亮，但拉得太过严实的窗帘会产生巨大的误导，还是相信准确的科学更加严谨。只不过孙胜完刚一动作，身上那种沉重的感觉就消失得无影无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兴许是幻觉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她迷迷糊糊的，视线也连带着变得混乱不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得好像看见了什么毛绒绒的东西，是艺琳之前来宿舍丢过来的不要的毛绒布偶玩具吗？孙胜完总算找到了手机，乍亮的屏幕告诉她现在是凌晨四点刚过九分钟。她翻了个身，强制自己再睡一会儿，好为第二天的行程做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好能够比她的室友早出门，省得尴尬……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她闭上眼，听漏了床底下一声柔软的猫叫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;闹钟准时在六点把孙胜完叫醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好像睡得还不错，但又困得不行。她先坐在床上缓了一会儿，侧着耳朵试图听见室友是否有什么动静。等了半天，只有空荡荡的清晨和再次响起的闹钟在提醒她，动作再不快点就要迟到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完照镜子的时候发现自己有点黑眼圈，不得已随便遮了遮。这个时候半夜的记忆总算找到了她，她开始关心起那个让她几乎呼吸不畅的起因到底是什么。对着卫生间的镜子思考显然毫无进展，她一开门，就发现一团白色的东西以常人所不能及的速度一闪而过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闹鬼……？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不应该吧。孙胜完想。那怎么不半夜闹？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有可能是因为这片土地上的韩国人已经进化掉了睡眠，所以鬼也无所谓什么时候出现了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完差点被自己逗笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她环顾了下宿舍，发现什么都没找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估计是自己太累出现幻觉了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种说不上是不是侥幸的想法，在出门的时候被打击个粉碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只白色的布偶蹲坐在门口……应该是布偶吧？孙胜完有些不太确定。如果是狗的话，她还算有点自信能够说出什么品种。看上去是就当是吧，反正现在也没有人跟她做纠错，这只猫也不会跟她的心理活动进行激烈的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么家里会有只猫？是艺琳带回来的吗？不对，我怎么每次一出事就觉得是金艺琳的问题……这到底是我的问题还是她的问题？还是说是……绕了半天，孙胜完还是得在脑子里蹦出那个名字，是珠泫带回来的吗？也不对啊，昨天珠泫就一直在宿舍里，昨天之前也没有动物的迹象呀？再说了，珠泫也不会往回捡猫吧，更何况这猫看着还挺矜贵，怎么也不像只流浪猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完下意识地向猫伸出手，在猫和自己反应过来之前，手机先响了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是经纪人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完啊，”经纪人算不上催促，听着相当镇定，“已经在楼下了，你可以下来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，好……我这就下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完再转头的时候，猫已经不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她迅速回忆了一下，但还是有点不放心，干脆脱了鞋子绕了一圈，确认窗户都关好了才出门。又担心这扑朔迷离的猫在家里会饿着，找了两个干净的小碗，一碗放着水，另一碗放了点为了身材管理煮的鸡胸肉。看上去是索然无味了点，但应该不至于让猫饿死吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一整天的行程啊……这白猫悬案得晚上回来才能侦破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己什么心理，出门的时候冲着屋里喊了声“我出去了！”才关门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至不敢看裴珠泫的门是不是关得严严实实，还是和往常一样漏了条缝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，早知道就不那么冲动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又想，可是那个时候真的太容易让人冲动了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;一整天的行程没有给孙胜完多少复盘自己行为的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午在公司里讨论新企划，孙胜完干脆灌了自己两杯美式，不仅压下了几个没打出来的哈欠，还让精神直接拉到满格，兴致勃勃地聊了不少想要的效果。甚至于会议结束都有灵感一个接一个冒出来，身边没有纸笔，她干脆打开手机，准备记在备忘录里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果好奇心让她没忍住查看通讯软件，和裴珠泫的聊天记录定格在前一天回家前的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要回去了，要带点什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吃的？或者带点酒吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天记录戛然而止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往除非关系冷到极致，不然裴珠泫多少还是会发点什么来的。可是直到现在都杳无音讯，孙胜完又不好向其他人求助。她顿了顿的手指又控制不住得往前面翻了翻，试图找到让自己可以不用这么不安的证据，但越翻心越慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好下午又是录制节目，一录就是一下午，还拖延到了傍晚。孙胜完纠结了一会儿要不要发消息，觉得自己还是没必要太僵持，若无其事地说点什么也是成年人的尊严。她思来想去措辞了半天，觉得这是一个很自然的提问，一点也没有没事找事的意思：“晚上回去的时候，要给你带点什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，非常自然，非常合适，一点都没有那种突兀的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完刚放下手机，工作人员就走了过来：“抱歉，刚刚录制的地方好像有点问题，可以麻烦Wendy再来一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该不会很慢吧？孙胜完犹豫了一下没有再打开手机，对着脸上带有歉意的工作人员回答：“当然了！我这边还需不需要改进些什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太感谢您了！不用不用，就是想要出点更好的效果，所以想试试看……”工作人员手里拿着iPad，对着上面的写写画画开始说明想要的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要利落地把私事抛在脑后，可那封没有立刻得到“已读”的信息就好像一个隐形的钩子，抓着她的心不放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，孙胜完，她虽然没有说好，可也没有说不吧？也不需要这么悲观消极……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没有说不，但是跟说好的距离看着也很远啊！太积极了才会让人喘不过气吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用力眨眨眼，觉得自己至少不能在工作上也失误。如果不回我的话，干脆自己看着买点年糕烤肉之类的好了？大晚上吃烤肉好像有点罪恶，明明前几天才刚开始准备健身的。但是大晚上带个蔬菜沙拉回去，总觉得不像是请罪而是找茬。孙胜完觉得苦恼，把这摇摆不定的选择题丢在脑后，想一会儿求助一下搜索引擎，说不定网友会有好答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只可惜真正下班的时候，已经接近午夜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午的录制到晚上七八点就结束了，孙胜完借口还想要练习，让经纪人把自己送回公司。等打开练习室的门时，她才想起家里还有个神秘的白猫。可都已经到练习室了，不练个一会儿总觉得自己不仅没骗过经纪人，连自己都没上当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍了一晚上都没有打开通讯软件，等到练习结束的时候才终于鼓起勇气。可上一条发给裴珠泫的信息还显示未读，孙胜完都说不准自己的心跳到底是慌乱如鼓还是平静如水了。她盘坐在练习室的地上，捧着手机纠结了好一会儿，还没彻底发出个什么结果的呆来，手机就响了一下，吓得她差点把它丢出去，连同着那份不知道算不算有个结果的爱情一起，换来一个破碎的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她手忙脚乱地稳住手机，打开一看，是惦记了一整天的裴珠泫的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这个回信实在有点看不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“敢块……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面就是一串标点符号的乱码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会是裴珠泫在家里喝醉了吧？孙胜完想起自己出门前放在地上的鸡胸肉和水，又开始担心起裴珠泫会不会觉得自己在发疯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了半天，既没有办法破译裴珠泫这神秘的回复，也想不明白家里那只白猫是什么情况。她抓了抓头发，得出唯一的结论就是——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊啊啊……她无声地尖叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上哪里可以买时间倒转的药啊！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;正好遇上准备离开的相熟职员，孙胜完顺利地搭上便车，有一搭没一搭地聊着天，她空闲的大脑开始回忆昨天的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天裴珠泫出门锻炼，孙胜完溜去录音室，所以她们傍晚的时候才在家里碰面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是碰面有些生疏，更合理的应该是两个人约好了带的食物，享受一个普通的惬意夜晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候是谁先提议喝酒的呢？明明家里的冰箱都没有常备酒精，倒是裴珠泫从便利店的袋子里掏出两听啤酒来。刚洗完澡的裴珠泫随意地吹了几下头发，脸上和头发上都冒着热气，凑近孙胜完的动作没有任何额外意思，可偏偏心怀鬼胎的人就控制不住地胡思乱想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漂亮的姐姐皱着眉，费了半天劲也打不开啤酒，孙胜完在对方投来求助的视线之前就伸出手，接过了这个小小任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发出呲呲气泡声的小麦酒精饮料像是能够揭穿藏在表象之下的爱恋心情，而接触在冰凉啤酒瓶上的手指正攀爬着无数紧张和胆小，只剩下佯装镇定的视线尽可能地巧妙回避着对视。孙胜完根本不敢想那压在心底的小小侥幸，一旦去纠结这样的撒娇和依赖有没有可能推导出公式右边的“她会不会有点喜欢我”，就会陷入无边无际的自我怀疑和自我肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是怎么办呢？孙胜完打开属于自己的那一听啤酒，苦涩夹杂着苦恼顺着喉咙一路往下，毫无阻拦地抵达灵魂深处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间是可以被忽略的普通时间，直到酒精终于让孙胜完的理智被消耗殆尽，而裴珠泫一双多情的眼睛又那样直直地望着她。电视上正在播放最近热播的韩剧，可孙胜完什么剧情都没有看进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试一下吧？说不定她也喜欢我呢？那些没有诉诸于口的亲昵会是假的吗？可是如果真的这么做了，她们又该走向哪里呢？她们可以享受恋爱吗？就像那些路上的情侣一样？孙胜完不知道这些问题的答案该去哪里找，昏暗的灯光、酒精的余韵和裴珠泫靠在肩膀上的热度都让她的内心跃跃欲试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她怎么开口的呢？用什么语气说出来的呢？她有没有好好地念出裴珠泫的名字呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挫败地发现她记不太清了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她记得自己看向那双眼，着迷了一样地低声念白，却换来了对方因为惊讶而瞪大的神情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来她连主语都没有说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐在车上，绝望地发现这个告白简直就是失败中的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成熟的队长只是摸了摸她的头，巧妙地绕过了本该给出的拒绝或是同意，不知道从哪里掏出一杯蜂蜜水：“胜完，很迟了，明天还要赶行程吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得失去了什么的醉鬼愣愣地看着为自己忙前忙后的暗恋对象——或者说明恋对象：“嗯、嗯……好像是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算在模糊的醉眼里，裴珠泫还是笑得温柔：“那就先休息吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拒绝吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完微笑着关上车门，挥着手送别好心的职员，迈开沉重的脚步上楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有时间倒流的药的话，来点失忆药也可以。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完做了五分钟心理准备，还是拧开了家门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里会不会很快就不是我的家了……她有点悲伤地想。家里还维持着出门的样子，一片漆黑，无声无息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点不太对劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算裴珠泫对她有什么意见，也不至于变成这种样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完伸手开灯，发现自己放在地上的水碗空了一半，鸡胸肉只剩下零碎的三分之一。就是这个残局看着不太像是乐意吃的样子……更像是饿得受不了了无可奈何之下的选择。孙胜完安慰自己，这至少说明那只白色布偶不是自己的幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题就变成了这只猫到底是从哪里来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先不是我自己，孙胜完回到自己房间，可感觉也不像是珠泫吧？她换好家居服，开始满屋子找猫。总不能是她们仨半夜的时候来宿舍丢了只猫吧？怎么会一只白色的猫也那么难找呢……孙胜完在外面兜了半天，出于微妙的羞耻感，也不好在嘴里“喵喵猫”地叫，只能光凭借肉眼遍地寻找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只剩下裴珠泫的房间没有看过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在门口徘徊又踱步，蹑手蹑脚地感觉自己才是这个空间里的那一只猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下开口比告白更难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停下来，试图听出裴珠泫房间里有没有任何声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么也没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……这也不是什么好事啊！孙胜完抓耳挠腮。难道珠泫已经睡了吗？可是她到家的路程也不过十来分钟，既然都回信了，也不至于在自己到家之前立刻睡着吧？要用这种方式逃跑的人也应该是她吧！孙胜完好想狂野地砸门，质询到底什么情况，可现实里的她只敢在纠结到第六分钟的时候，用尽全身的勇气敲门：“珠泫？你在吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来相对论可以通过身体感知啊，孙胜完漫无目的地想，我居然感觉秒针的每一次移动都像是经过我的脊背。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊……要不写到下次专辑的歌词里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孙胜完准备再敲一次门的时候，房间里传来了“咚咚咚”的动静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听着可不太安全啊？孙胜完嘴里喊着：“抱歉！”冲了进去，发现那只找了半天的白色布偶看上去是从裴珠泫的桌子上跌了下来，倒是没受伤的样子，就是有些狼狈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这么想一只陌生猫不太对，但这猫怎么一副刚认识自己身体的样子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从队友丢的猫一路想到私生饭，又从逻辑上一个个击破这些猜想的不可能。她瞥到桌子上裴珠泫的手机亮着，想着或许万物有灵，万一这猫听得懂人话，一本正经地开口：“你怎么能乱动陌生人的手机呢？”出于国际精神，孙胜完又把这句话用英语讲了一遍。在她思考要不要再用日文说一次的时候，猫似乎带着恼怒和无奈地“喵”了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完再怎么见过世面也没法控制自己的惊讶了：“你听得懂韩语？！”她顿了顿，“呃……还是英语？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这什么意思？孙胜完眨眨眼，是“是”还是“否”？这样交流的效率太低了，而且会让自己有种智商坠入谷底的感觉。她小心地坐在地板上，开始有商有量：“要不……如果对的话，你就叫一声，不是的话，你叫两声？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她边说边觉得好笑，以至于最后的疑问声听上去都快笑成气音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布偶恶狠狠地拍了下爪子，摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，对哦。孙胜完觉得自己好傻，赶紧改口：“抱歉，忘了，你还可以点头摇头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对一只猫还用敬语感觉好微妙。孙胜完小小地反省了一下自己。看昨天和裴珠泫那样尴尬的结束，看来她以后搞不好也只能对队长在公开场合和私底下都得用敬语了。唉！孙胜完又开始忍不住难过起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉到猫盯着自己的视线，她又不得不回到现实中来：“呃……那我可以问你问题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完这下才得以好好地看清白色布偶的模样。眼睛的颜色并不是蓝色，而是棕色。看着真像裴珠泫。不对不对……孙胜完觉得自己有点疯狂。布偶的耳朵尖尖地立着，像是在等着她的下一句话。只有尾巴显示出有些躁动的不安。孙胜完想，要是能在宿舍养只猫好像也不错的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她犹犹豫豫地开口：“你是自己进来的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想不到这个问题让猫也迟疑了。猫先是点了点头，又摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这、这是什么意思？是其他人把你送进来的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回是肯定的摇头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难道你自己按电梯上来的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完可以肯定，对方给自己丢了一个白眼之后才摇头的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你见过这房间的主人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫摇摇头，又点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道是自己提问的方式不对吗？孙胜完开始质疑自己。但是回顾一下这几个问题，明明都是很普通平常的事，回答起来会这么困难吗？不对……从一开始这只猫听得懂自己的话就感觉很蹊跷啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完决定场外求助。她想问问姜涩琪，又怕等下越说越复杂，想问问金艺琳，又怕对方好奇心上来直接杀到宿舍，至于朴秀荣……别等下抓这只猫去拍综艺了。还是问问搜素引擎吧。孙胜完打开谷歌，开始输入“猫能听得懂人说话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜索栏弹出一大堆网页，看上去全是养猫人的相互交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我家猫好像听得懂我说话，每次让她去睡觉的时候都乖乖上床。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都说我家这种猫会很笨，可我觉得他很聪明啊！跟他说今天不吃罐头的时候都会冲着我狂叫。”“是在骂你吧！”“才不是！对着我喵喵叫着是在撒娇啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我家孩子说不上是聪明还是笨，但感觉是那种只听自己爱听的话的类型……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看了半天，感觉没什么有效信息，反倒是让自己产生了从狗狗派动摇的心。她还想再看看有没有有效回复，就被一爪子从虚拟世界拍回现实世界。站在眼前的白色布偶明明那么小只，此时却露出了如此严肃以至于有些让人畏缩的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎、怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;猫扒拉着她的手机，用爪子在上面指指点点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要……”孙胜完努力斟酌了一下措辞，“你要打字吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在旁边的猫郑重地点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也太魔幻了。孙胜完晕晕乎乎的：“手机屏幕太小了，你没办法这么精准地打字吧？又感应不到你的指甲……”她在这种仿佛奇幻故事展开之中试图抓住理智的绳子，努力找到科学的解决办法，“我记得家里还有个iPad，那个应该可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站起身，白色布偶亦步亦趋地跟着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;iPad很久没有开机，等待充电的过程难捱又漫长。孙胜完看着认真盯着iPad的猫，那股奇妙的熟悉感又浮现了上来。不能吧？不应该吧？她心里冒出的泡泡像昨天喝的啤酒，只不过之前是为了辛酸又心跳的暗恋，现在是为了神奇又神怪的奇妙体验。又不是在写小说，这种事情怎么能给我遇上呢？孙胜完发着呆，肆无忌惮地蹬着猫的后脑勺，结果被对方抓个正着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死的，她在下意识地错开视线后骂自己，怎么跟偷看裴珠泫被抓包一模一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸iPad及时充好电，开机之后调整了半天键盘，才算是弄到了连猫都能使用的程度。孙胜完打开备忘录，好整以暇地希望奇迹不会出现，至少这样也不过是只普通的猫，裴珠泫可能也就是回了大邱老家，一切都是普通又平凡地行进在生活的既定轨道上，最大的变数也就是她可能没法再用平常心对待自己的队长……嗯……最好是这样，这样是最好……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;键盘随着猫一个一个符号用力地拍打，逐渐形成了完整的句子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完跟着字符开始念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……是……裴……珠……泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停了下来。猫也停了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼，又揉揉眼。她往后移动了一点，又往前靠近了一点。这韩文怎么越看越陌生啊？她忍住没说出这句话，可行动让她的不敢置信暴露无遗。孙胜完干脆闭上眼睛，深呼吸了几下，再次睁开眼。备忘录上的文字没有丝毫改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，她甚至没用敬语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没法管理好自己的表情，也没法管理好自己的语言系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;号称自己是裴珠泫的猫又开始打字了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上逐渐被两个人之间才知道的事情填满，包括但不限于孙胜完制作太多的面包做了裴珠泫一个月的早餐，腌得有点过咸的辣白菜在吃之前都会被裴珠泫手动在水里刷几遍，有几个晚上偷偷吃的拉面被裴珠泫发现，因为冲进浴室太快而忘记带浴巾不得不让裴珠泫送进来，随后发现换洗内衣也没带，就又喊了一次，还有……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完捂着脸，发现自己的祈祷和祈愿没有一个神明听见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了、好了，我相信了，您是裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布偶猫听上去像是“哼”了一声，傲气地抬起头，还顺带着甩了甩尾巴。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;老天啊，我的室友变成猫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把脸埋在手里，不愿意直面现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救命啊！Red Velvet 的队长、我的同居人、昨天我刚刚告白过但是好像失败了的暗恋对象变成一只猫了！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我该怎么办啊！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>金木犀</title>
        <link>http://localhost:1313/osmanthus/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/osmanthus/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;bjh生日快乐，又赶上啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像最近都和花有关……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然是秋天的花，但这首&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://music.163.com/#/song?id=2071177220&amp;amp;userid=118540179&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;金木犀&lt;/a&gt;总有种夏天的感觉，却被我拿来写春天的恋情，该说是思路太跳脱还是怎么回事呢……&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫平时不怎么买花。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她也没有办法解释，自己怎么就鬼使神差地走进了这家街口的花店。可能是因为料峭的春风让她迫切地想要找个温暖的地方躲躲，也或许是因为从敞开的店门里飘出了微弱的香气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，她不由自主地迈开了脚步，走向了这家从开业以来就没有进入过的花店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门推开的时候，发出了清脆的风铃响声，随后在装满花和多肉的架子后面，慢悠悠地露出一张惊讶的、温柔的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么这个店主看上去比自己这个顾客更惊讶有人来啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是不是该开口，毕竟她既没有什么想要被解答的困惑，也没有什么想要购买的花朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真要问的话，倒是很想问问……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果买一束花送给花店的主人，那算是借花献佛的范畴吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸这位店主体贴地解围：“今天真是个好天气呢，香味是不是都飘出去了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯、嗯……”裴珠泫有些感激对方没有上来就用推销式的问题开口。要是她问的是诸如“想要买什么花？”或是“买花送给对象还是朋友呢？”这类的话，裴珠泫觉得自己可能会嗫嚅着夺门而出。她把视线从对方的脸上挪开，让自己不要那么不礼貌，“很好闻，所以进来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己在说什么啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花店的店主绽放出比花还要漂亮的笑容：“而且不冲，对吧？以前香水百合送来的时候，差点把我也熏晕过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真会有把自己也熏晕的花店店主吗？“看来开花店也好辛苦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啦，”店主说，“不过看着那么多漂亮的孩子，心情还是很愉悦的，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住抓了抓手臂。她想，要是每天看见像您这样的人，心情也会变得很愉悦的。她正思忖着该怎么样才能把这句话转换成不那么露骨的语句，就看见店主惊讶地瞪大了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那、那是文身吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低下头，看见因为自己刚刚的动作，左手的衬衫袖口被卷了上去，露出了在手臂末端接近手肘位子上的文身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一个粉色的、小小的圆点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么文这个来着？她也有点忘了。好像是因为可爱来着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店主招呼着她，走到了稍微靠近柜台的地方。店主笑得像是拥有了什么世纪大发现，光是看着也让裴珠泫想要和她一起笑。店主眨眨眼，指着柜台前一排小小的多肉，上面也都贴着粉色的、小小的圆形图标，和她的文身一模一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过，在图标的右边有个小小的说明，是手写的字，圆圆的字体，看着很温馨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贴有粉色标签的，全部九折喔！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于也忍不住笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原来我九折了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……好像是这样的呢。”店主笑着说，“这个，送给你吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店主拿起柜台边的一个小小盆栽，上面开着温顺的小小花朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫下意识就想拒绝：“不、不用了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就当作都是九折的惺惺相惜啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫受不住对方期待的目光，不好意思说自己养植物并不是什么好手，甚至很容易会忙起来导致这些不会说话的生命就此消逝在世界上。店主像是看穿了她的担忧，慢条斯理地介绍着裴珠泫记不住名字的小花该如何饲养，不需要浇太多的水，也不需要天天晒太阳，只要放在室内就好，要是稍微有点不开心的样子，给一小勺水就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫问，不开心的样子是什么样子？店主歪着脑袋想了想，回答她说，就像是熬夜了几天之后的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，我好像听懂了，又好像完全没有听懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店主郑重其事地把小花交到裴珠泫手里，像是拜托又像是请求一样地说：“有空的时候，常来玩呀？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;本来应该拒绝的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在文身店里想，当时怎么就答应了呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;一定是因为那天的花开得太香、太香了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 &lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;文身师的工作并不繁重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非要说的话，只有需要特别定做图案的时候，才会需要加班加点地调整。排除掉这种特别的工作，一般进来的客人，要么翻看店里的图案集，选定之后就开工，要么就是转了半天，因为没有下定决心就走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之……裴珠泫觉得自己并没有那么忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以……能够时不时地出现在花店里，应该也不是太奇怪的事情。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫给自己做好心理准备，刚推开门就听见孙胜完欣喜的欢迎：“今天来晚了哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交换名字是在裴珠泫莫名答应承诺、来访第四次时候的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提起这件事的也是孙胜完。当时她正在完成当天的插花订单，然后对着在旁边耐心帮忙的裴珠泫突然开口：“说起来，还没问名字呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉浸在帮忙中的裴珠泫被吓了一跳，忍不住抖了一下。她顶着对方盛满笑意的眼神回答：“我叫裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是店主也从善如流地回应：“我是孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她们顺理成章地聊到了年纪，然后孙胜完惊讶地说：“原来我比你大！”然后她急匆匆地补充，“我总是会以为大家的年纪跟我差不多。哎，没想到我也已经是姐姐的年纪了吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不好意思说，她一直以为自己才是能被称为姐姐的那一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又说：“不过，我们就不要用敬语那一套了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”裴珠泫愣愣的，“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前也没怎么说吧？我不想都变亲近了之后，又要因为这种小事疏远。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种小事……裴珠泫想，这种事情在有些人眼里可是天大的事啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但既然身为姐姐的孙胜完都这么说了，裴珠泫觉得自己没有不从善如流的道理。她点点头，把帮忙修好枝叶的花递给孙胜完，磕磕绊绊地喊了一句：“那……胜、胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完赞赏地看着她，接过了她的劳动：“珠泫很擅长这个啊，要不要干脆来我这里工作？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低下头，为自己对这个提议心动而感到羞耻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫，你根本不是因为擅长这个才想来的吧！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是……这是裴珠泫这周第三天来孙胜完的花店报道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然……孙胜完也没有表现出什么，那她应该也是欢迎自己的吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候，那个问题显然无法回避了啊——&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;给花店老板送花，不仅不会有惊喜的感觉，反而会将自己的心思暴露无遗啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 &lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫在孙胜完这里学到了很多。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;像是为了在两个人的心照不宣下，让她这个文身师在花店里的存在顺理成章，孙胜完甚至弄到了一套跟自己衣服差不多的制服。裴珠泫很想让自己不要那么幼稚，可每次从镜子里看见两条相似的衣服，脑筋还是忍不住转到情侣装上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但言归正传，和文身师几乎不怎么需要开口不同，平时总是不怎么说话的孙胜完，在接待客人的时候总能恰到好处地说出合适的话来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫试着分析这到底是什么回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟是因为孙胜完露出的笑容弧度正适合呢，还是因为她那双眼睛能够看穿来客的想法呢，又或是因为她愿意去倾听对方的烦恼或请求呢，也有可能是因为她的手可以实现客人的期待呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在认识孙胜完之前，裴珠泫从没想过原来花店的老板是这么辛苦的一份职业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还以为，只要客人说什么，给出对应的东西就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是觉得，花店只要给出订单的内容就好了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有办法控制被说穿的心虚，但这个时候认输总觉得太过轻易。于是她扭过头，小声地反驳：“不要把你对客人的那一套用在我身上……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完假装不懂地说：“哪一套？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是这样那样，然后就把人家的想法都看清楚的这一套。”裴珠泫说，“不许用在我身上！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧。”孙胜完用手捂住自己的眼睛，“那这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有种一拳打在棉花上的无力感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她转头，专心地放空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完依旧捂着眼，站在原地发问：“之前给珠泫的小花，现在长得怎么样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还可以。”裴珠泫拿出手机，开始翻找前两天拍的照片。实际上，就连她自己也感到惊讶。这株看着其貌不扬的小花，竟然真的和孙胜完说的一样，会出现看着没精打采的时候。而只要偶尔浇下水，隔天就能再次精神奕奕。从这点上而言，跟孙胜完倒是很像。裴珠泫找到了照片，准备递过去给花店主人看的时候，却发现对方还捂着眼，“你这样怎么看？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是让我不要看清楚吗？”孙胜完理直气壮地说，“我这是在遵守诺言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫伸手掰开对方的手指，反倒发现无法直视对方的其实是自己。她在心里叹口气，想着这样滋生的情感应该不会持续太久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期内和一个人太过亲近，总是会产生这样多余的情感。裴珠泫想，她也是一样的。因为遇见一个跟自己年纪没有差太多的、善解人意的人，总会产生一些无法控制的依赖感。是不是不该这么放任自己呢？她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和孙胜完接触的手指还在隐隐发烫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她把前几天拍下的照片递给孙胜完：“看吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完的称赞没有进入她的耳朵，就像花的香气微不可察。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;并不是裴珠泫刻意不去找孙胜完，而是这段时间确实来了很多客人。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道平时总是神龙见首不见尾的老板从哪里招揽来的大学生，一个个似乎还都是艺术系的，要求又多又复杂。裴珠泫熬夜画着图，心里在想所谓清晰的混乱线条到底是什么鬼，明明一个个都还没出校园，怎么会提出这种见鬼了的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有些后悔，自己应该把那株小花带回家，可转念又觉得，还好没有带回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然现在很有可能并不是在查找资料，而是将大把的时间浪费在傻傻地看着花上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞不好还会做出一些残害植物的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把注意力拉回到画上，耳机里唱着的歌仔细一听，发现又是在唱的爱情。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不行，集中，裴珠泫！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看你手头还有多少个手稿得画，哪里还有时间谈情说爱啊？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;话虽然这么说，裴珠泫还是没办法控制自己去想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完现在在做什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;该怎么去界定这种心情就是恋爱呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是心情被另一个人掌控的感觉？是总是无端生出的缠绵思念？是不曾感知的孤独突然强烈？是听见窗外落下的春雨时，会想到对方有没有穿得足够温暖？是雨天过后的闷热晴天，会担心对方的花有没有变得恹恹的？是这样反常的温度，导致自己想要关心对方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是发现自己无意间记住了对方足够多的细节，还是意识到自己有意地想要更加亲近？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;恋爱为什么不能像花语呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它怎么没有被下一个足够肯定的定义，让所有人都能够借此表达心意呢？
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么去确认对方也拥有和自己一样的想法呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……在自己那么多天、那么多天都缺席了对方的生活之后，该怎么保证自己仍然能够成为对方特殊的那一个呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;该怎么去界定这种心情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 &lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“欢迎光……”裴珠泫在听见推门的声音时，近乎麻木地张嘴，抬头才发现是孙胜完正冲着她笑，“……你怎么来了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啧。裴珠泫在心里谴责自己，你怎么用这种语气说话呢？像是不想看见对方一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完温和地回答：“因为听说珠泫很忙，所以就来看看你，说不定有我能帮上忙的部分呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店里这时候没什么人，裴珠泫从旁边拉了一张椅子过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实她今天没有特别多的事。画稿基本上确定了，就等那群麻烦的大学生确定好时间了。只不过最近似乎撞上对方课程论文的截稿日，所以也没有怎么被找麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些说出口的话，那些逃避的心思不就暴露了吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完好奇又专注地看着文身图集，感觉到胸口里的心脏在不受控制地跳出过快的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，好像那些纠结的时间都变得可笑了起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完感知到了裴珠泫的视线，抬起头来：“是不是很忙？看着好像瘦了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有吗……”裴珠泫不知道该怎么招架这样的关心，“还好吧，还是有吃的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只吃速食吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完伸手指着裴珠泫还没收拾好的外卖餐盒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心虚地纠正自己的话：“没有那么频繁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一周五次？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……一周四次。”裴珠泫想，主要是因为就四天坐在这里，还有三天在家里。但反正你也看不到，所以也不能算吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“果然很忙吧……”孙胜完小声地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫更加心虚了。她伸手把放在孙胜完膝盖上的图集合上，非常明显又突兀地转移话题：“那晚饭要一起吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完甚至都没有刻意掩饰自己的笑意了：“还吃速食吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实我会做饭的，”裴珠泫说，“要来我家吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完答应得太快了，以至于像预谋已久，而她也并没有想要藏起来的样子：“要一起去买菜吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;明明什么都没有，什么都不是，却甘之如饴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这下不是想什么都没意义了吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;已经彻彻底底地完蛋了呀。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己像在做梦，以至于和孙胜完逛超市的细节都模模糊糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回家的路上，孙胜完惊讶地发现原来自己的花店和裴珠泫的家是顺路的。她让裴珠泫在门口等等，走进自己的花店，拿了一株看上去不太逼真的花出来。虽然不太逼真，但还是有着非常完整的土壤和花盆，看着和真的没什么区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完主动地解答裴珠泫的好奇：“这是金木犀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看着不像是真的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为的确不是真的，”孙胜完说，“眼光见长呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没把“因为有个好老师”这句话说出口。她也不知道为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为还不是金木犀的季节，但是觉得这花很适合你，所以拜托了人做了这个。”孙胜完说，“毕竟第一次拜访珠泫的家，什么都没拿在手上的话，岂不是显得没有礼貌？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让人不要用敬语的人，在这个时候讲什么礼貌啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想要接过花，孙胜完却把它收在了怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等到了家里再给。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把主语省略得如此自然，让裴珠泫产生了一种微妙的幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么早给的礼物，就没有仪式感了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里也会有仪式感吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完郑重其事地回答：“当然了。珠泫可是我唯一一个送过金木犀的人。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;有什么特殊意义吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;晚餐倒是简单，孙胜完说不能让裴珠泫做那么多菜，哪怕实际上也就是两三道菜的事，但她还是忙前忙后打下手。裴珠泫莫名产生了微妙的愧疚感，好像自己前些日子的疏远明明让对方伤心，可还是被谅解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完兴致勃勃地在裴珠泫的冰箱里发现了金酒和汤力水，自告奋勇地说要调酒。结果也不知道是太兴奋还是太紧张，向来稳重的花店老板手一抖，高度数的酒精以过高的比例占据了杯底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没关系的，孙胜完说，我多倒一点汤力水就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果气泡和裴珠泫的心意一样，漫过了杯口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是透过酒精，还是透过自己的真心，只觉得孙胜完的眉眼和笑容漂亮得不可思议。鸡尾酒的酸甜味道在舌尖荡漾，那盆金木犀在餐桌上细细碎碎地迎着温暖的光永恒地绽放，桌上的饭菜等着她们收拾，可她们却在酒精之下享受着快乐的重逢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不就现在说吧？裴珠泫想，就算被拒绝了，也可以说自己喝醉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想要张开口，却怎么也说不出话来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;为什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;结束了课程论文的大学生卷土重来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫戴着口罩，感觉自己要被淹死在工作里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下次一定要跟老板说，就算要提高业绩，也不能用员工的生命为代价吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一茬接一茬的大学生源源不断，甚至在中间还夹杂了几个说要洗文身的。裴珠泫一点都不关心为什么，这种后悔文身的行为多半和失败的爱情相关。可同事似乎看热闹不嫌事大，多嘴了几句问怎么回事，本就看着伤心的客人像是抓住了什么稻草，立刻滔滔不绝起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，当时也是鬼迷了心窍，跟对方一起约着文身的。最开始是想要文对方的名字，十头牛都拉不回来，最后还是我朋友拦着我，让我千万别做这种事。后来就文了个象征性的姓名缩写，结果现在还是分手了。那个人出轨了！而且也不知道是巧合，还是单纯为了不让我发现，劈腿的人跟我的名字缩写一模一样！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在晕头转向的工作中听着对方碎碎念，差点一个手抖把直线画歪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那人还在念，从对方最开始的温柔到后面因为温柔所以提出不如三个人的爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也从最开始的抗拒到干脆用这种狗血故事来提神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她画完最后一笔，对大学生交代了要用这个和那个胶来保护皮肤和文身墨水，注意这几天先不要用水冲。交代完之后，发现同事还在跟那个人聊天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站起身，准备出门透透气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是金木犀吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣，才发现自己的手机屏幕因为来消息亮了起来，露出了自己的屏保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她应了声：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我前任也送我的金木犀，”那人说，“说这花象征着我们的爱情。什么屁话，我怀疑他对每个女孩子都这么说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫迟钝的大脑慢慢地启动。她甚至觉得自己能够听见自己大脑运转出发出的“咔哒咔哒”声。她僵硬又缓慢地提问：“金木犀象征着爱情？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对啊，‘初恋’的意思。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;什么啊，裴珠泫想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种事情，就该早点让我知道啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“万一被送花的人不知道花语怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是送花人的心意是不会变的呀。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“欢迎光……”孙胜完又露出裴珠泫熟悉的欣喜笑容，“珠泫，忙完了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫直直地走到花店老板面前，露出自己小手臂上小小的粉色文身。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我们文身有自己的标价，不打九折，一经售出，概不退换。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了愣，从柜台后面走了出来，抱住了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那可以开发票吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完嘀咕着：“这么麻烦，当初我可是免费送了一盆花呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想听，干脆吻上滔滔不绝的花店老板。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;街口的那家花店，再也没有打折出售的花了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>花占卜</title>
        <link>http://localhost:1313/floromancy/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/floromancy/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;赶上啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该是一次相当灵验的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://music.163.com/#/song?id=2096237925&amp;amp;userid=118540179&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;花&lt;/a&gt;占卜。&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;+1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫是在招募板的角落里发现那个主唱募集单的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和那些大幅张贴的海报不同，这张募集单小小的，用一枚图钉悄悄地钉在板子的左下角。看样子，制作这张募集单的人非常用心。裴珠泫忍不住想象对方是怎么画出这些清爽又简单的线条，又是如何一笔一划地写下募集要求。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;招募主唱一名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求女性，拥有一定基础乐队经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对年龄没有特殊要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. 希望你能接受乐队里有人不愿意露脸的情况。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫知道这个乐队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是“知道”其实程度有些轻了，在附近的live house里，这个乐队可以说是小有名气。其中最为引人注目的，就是主唱兼吉他手总是遮着半张脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是能够加入的话，好像也不错？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫盯着这张募集单，仿佛这张单子可以给予她回答一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您好……？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过身，发现身后站着一个打扮休闲的女生。她有种微妙的被戳穿的尴尬，但还是礼貌地答应：“您好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您对我们的募集有兴趣吗？”女生说，“走走，来见见我们的主唱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么随便吗？裴珠泫被拉着走的时候，还忍不住在心里腹诽。本来想要参加的期待，全数变成了不安啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我早就跟她说过，不要把募集单贴在这么角落的位置。这么多天过去了，只有你发现了！”女生喋喋不休地说，“不过不用紧张，我知道你，你之前有在网络上发表单曲吧？我们主唱人很好的，你一定可以加入我们的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫面对这么蓬勃的善意，莫名觉得自己有种劳累感。她想，好像我也没说过一定要加入吧？虽然能够加入的也不错啦……裴珠泫小声地道谢：“谢谢你。但为什么突然要招主唱呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们的主唱不是很厉害吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生顿了顿，看着她欲言又止了一下。不过这点微妙的情绪转瞬即逝，她只是露出善意的笑：“我也不知道，可能是觉得台上站两个主唱会比较有震慑力吧？哦，对，忘了自我介绍了，我叫金艺琳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想开口，又被对方轻巧地打断：“我知道你，裴珠泫，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳推开这个乐房里最里面的房间门，大喊着：“喂，孙胜完，我把你要的主唱带来了！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;被喊到名字的、背对着她们拨弄着吉他的孙胜完，像受惊的小动物一样抖了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着她颤颤巍巍地转过身，桌子上放着一束插在瓶子里的白色小花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啦，怎么一起练习的时候，还戴着墨镜和口罩？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完从长袖卫衣里伸出的手，莫名地想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该是个好看的女孩子吧？为什么要遮着脸呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;-1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;说是面试，但其实基本上也没有什么跟面试相关的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉还是懵懵的，但是就已经被眼前的三个人鼓着掌祝贺了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳积极地介绍：“我是键盘，这位姜涩琪是贝斯，还有个朴秀荣是鼓手，不过她今天请假没来。”她拽了拽孙胜完的袖子，把这个看着呆呆的主唱拉了过来，“这位就不多说了，是我们大名鼎鼎的主唱孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头，莫名有种羊入虎穴的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯手憨憨地笑了笑：“那我们今天要先去聚餐吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然很想说怎么又是吃，但是你说得有道理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那秀荣呢？要叫她吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“算了，不用吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫觉得自己马上就要被安排走了，赶紧出声提问，“就、就这样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位还在激烈讨论要吃什么的人一起把视线对准到了孙胜完的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着相当冷酷的主唱扶了扶墨镜：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯什么嗯啦！裴珠泫忍下了想要扶住自己额头的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那姐姐也一起来吧。”金艺琳已经飞快地拉近了两人之间的距离，只是留着敬语还表示着她的礼仪。这句听上去像是征询的话语，实际上就已经将她算到了聚餐的人里。也不是不行，裴珠泫想，反正明天也没有早课，这个月的预算也还足够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我请客，”孙胜完背起吉他，“你不用付钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到孙胜完走出去三五米了，裴珠泫才意识到这句话似乎是专门对她说的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怪怪的。她想。但不是那种坏的怪怪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是的，我在想什么啊？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;+1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;和裴珠泫想象的有些不同。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她被拉进乐队的群组之后，里面几乎没有什么闲聊的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本上就是孙胜完在周日晚上会先确认一下每个人的行程情况，然后根据具体情况安排第二周的排练。乐队正在为下个月的live house和音乐节做准备，除了已经有的几首歌之外，孙胜完还在写新的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，因为（裴珠泫至今不知道为什么）多了一个主唱，孙胜完还肩负着要把两个人的部分拆分的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心有不忍，总觉得孙胜完这是在给自己找事做。她原本想在群组里直接问问孙胜完，但这几天除了报备自己的行程和确认收到之外，大家都没有什么其它的话。或许这样直接问会不太好？裴珠泫犹豫了一下，还是向孙胜完发起了好友申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完同意得很快，快到裴珠泫怀疑对方是不是时刻准备着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到孙胜完似乎不擅长主动开口，裴珠泫在顿了几秒之后开始打字：您好，我觉得……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还没打完自己的想法，孙胜完那边“唰”地一下发来了一大段文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己有点晕字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她定了定神，开始细细地读。孙胜完的文字体现了和自己社交完全不同的感觉。她先是表达了自己的感谢，因为最近这几天学校有点忙，再加上晚上在改合唱和独唱的部分，没有及时加上裴珠泫的好友，是她这个队长疏忽了。随后她的话顺着这个话题聊下去，刚刚说到了唱词部分的拆分，我听过珠泫小姐的歌，我感觉我们准备要表演的几首歌其实很适合您的音色，因此我还特地在这几首歌里加了一点可以展现您特色的部分，一会儿我会把谱子和我的导唱发给您，下次练习的时候我们可以先试试看。这个明明很重要的话题就这样结束了。孙胜完又开始说，我最近还有点新的灵感，根据我对珠泫小姐的印象写了一点旋律和歌词，我知道珠泫小姐也会写词，如果您愿意的话，您也可以填填词，主题什么的没有什么特别的要求，我听过您的情歌，写那个方面也是可以的，当然要是涉及了隐私的话很抱歉……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看完了，她觉得自己还是有点晕字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，裴珠泫打起精神，既然对方这么认真，自己也要回馈同样的严肃才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫把自己前面打的字一个个删掉，开始仔细根据一个个问题回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到最后一个部分的时候，她忍不住笑起来。看来再缜密的主唱也会产生奇怪的误解。她带着点轻松的语气解释：“我没有在恋爱，之前也没有对象，没有什么涉及隐私的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔着屏幕，裴珠泫都感觉到孙胜完有些如释重负的轻松：“好的，那就好……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着也太好逗了。裴珠泫回她：“怎么好了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完急急地发了一堆小狗在练琴，小狗在弹吉他，小狗在唱歌的表情包，然后再也没有反应了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;好傻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着点开对方之前发来的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真难想象这样害羞的人，可以唱出那么有爆发力的歌声。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;-1-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;-1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫在一起练习的这几个礼拜里，看见了孙胜完各种各样用来遮脸的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最普通的是墨镜，最夸张的是摩托车头盔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪和金艺琳似乎对这样的孙胜完见怪不怪，倒是朴秀荣在看见孙胜完的头盔时忍不住翻了个白眼。孙胜完像个刚从宇宙飞船下来的外星人，声音闷闷地传过来：“咳咳，我有点感冒，今天就拜托珠泫小姐练习了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些担心：“你真的没事吗？要不先休息一天吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇了摇头：“没事，咳咳……可能是昨天熬夜了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下轮到金艺琳没忍住笑了一下。她赶紧挥了挥手：“哈哈哈，都怪涩琪姐姐刚刚讲了个笑话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我讲了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈，你讲了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气氛有些奇怪。但裴珠泫更关心孙胜完的状态：“不要强撑啊，胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完背着吉他的手紧了紧：“……嗯，我没事的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你如果生病了，我也会很困扰的。”裴珠泫耐心地劝导，“不着急这么一天的练习的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴着摩托车头盔的孙胜完摇头晃脑，像是在通过这种方式进行思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是骑着摩托车的来的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……不是，”孙胜完小声地说，“是电动自行车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说：“我开车来的，我送你回家吧。你家在哪？还是你住在学校里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我住在家里的。咳咳。”孙胜完转身跟其他人说，“那今天就先休息吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过身的时候，看见的就是三个人正围着孙胜完。看这个架势应该是在关心主唱，可是怎么都有种调笑的意味。还是金艺琳先注意到裴珠泫已经做好了出发的准备，赶紧把孙胜完推过去：“好了好了，你赶紧去好好睡一觉吧，再愁的话不如主动点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扶住孙胜完，奇怪地问：“主动什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们在说歌词的事情，”孙胜完说，“咳咳。我之前有点不知道怎么办，所以问了问她们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“那就回家吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;离开的时候，裴珠泫发现孙胜完小桌子上的花少了一瓣花瓣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着挺春天的，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是为什么少了一瓣？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;+1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;生病的孙胜完看着更小了一点。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;或许是因为感冒带来的头疼，孙胜完这几天都换了简单的连帽衫和黑色口罩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还以为这下可以看见眼睛了，结果也不知道该说她是聪明还是什么，帽衫下面还有一顶棒球帽，压得又低又深，完全看不清。裴珠泫也说不清为什么自己的好奇心这么浓烈。她唱着词，眼神总是忍不住飘到站在身边的孙胜完身上，好几次差点错拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她道歉，发现那朵花又少了一瓣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完侧过身，挡在了她的面前。她的声音还残留着感冒之后的沙哑，听着有种微妙的性感。裴珠泫觉得有些抱歉，但她忍不住去想这样的声音很适合唱有些低沉的悲伤情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完开始简短地说明下个礼拜的现场安排。先是孙胜完唱三首，接着是裴珠泫作为新成员加入合唱两首，最后是孙胜完为裴珠泫写的两首新歌公布。前三首不是完整的，按照最近排练的Mix版本就好，合唱也会是简短的版本，只有最后一首歌会是完整版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头，又问：“你的声音，没问题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主唱点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，不要勉强啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，不会的。”孙胜完说。在裴珠泫的努力下，对方终于不再充满距离感地喊她“珠泫小姐”了。但是似乎对于直接喊“珠泫姐姐”也很困难，于是现在变成了不喊称呼的状态。裴珠泫觉得哭笑不得，也说不清这样到底算不算关系变好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对了，”姜涩琪说，“衣服已经送过来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴秀荣和金艺琳赶紧冲了过去，非常满意地领走了自己的那一份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫走过去的时候，眼角余光发现孙胜完站在桌子前。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;咦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来是胜完自己扯下的花瓣吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;-1-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;-1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;彩排的时候，裴珠泫坐在台下听孙胜完唱情歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她经历过这些吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有的话，怎么会是这么哀伤的声音呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己的好奇心有点危险。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-3&#34;&gt;&lt;strong&gt;+1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;正式登台之前，裴珠泫被孙胜完牵住了手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些视频里看着总是骄傲的、昂首挺胸的主唱，此时此刻也轻轻地颤抖着，牵着裴珠泫的手。她今天也是戴着大大的护目镜，只是为了方便唱歌，所以没有戴口罩。裴珠泫忍不住看着她的嘴，差点错过了对方的话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也有点紧张，”孙胜完说，“不过还好有你……你们在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲盖弥彰得太明显啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抿了抿嘴：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，大家也会喜欢你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，应该吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……加油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她突然关心起那朵花，现在还剩下几瓣花瓣。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;-1-3&#34;&gt;&lt;strong&gt;-1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;如果能一直听孙胜完唱歌就好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在登台的前一秒，发现这个自己对“一直”的期待有些微妙地越界了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-4&#34;&gt;&lt;strong&gt;+1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在台上的时候没有什么感觉，下台了之后，裴珠泫才发觉自己有些精疲力尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有怎么参加过这样的现场，之前的歌曲基本都是录音室，再加上紧张，下台的时候甚至有些腿软。孙胜完倒像是预见了她的行动，甚至先于她就扶住了她。温热的身体在旁边，裴珠泫察觉到了自己心脏剧烈的跳动，而它加快的频率并不是因为刚刚结束的live。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完跟她的距离如此之近，以至于她觉得自己能够看见孙胜完的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可对方几乎逃跑一般地错开视线：“我、我一会儿先回去了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;难道说，在某个瞬间，她们的心跳频率发生了重合吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然的话，要怎么解释自己感觉发热的脸颊，和对方通红的耳朵呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;-1-4&#34;&gt;&lt;strong&gt;-1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完声称自己感冒加重了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可裴珠泫发现，那朵花的花瓣还在悄悄地减少。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-5&#34;&gt;&lt;strong&gt;+1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫也不知道怎么回事，就跟着姜涩琪、金艺琳和朴秀荣三个人出去喝酒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，她跟她们三个人的接触确实不算多。毕竟孙胜完在线上聊天非常积极，常常霸占了裴珠泫的一整天。但裴珠泫也不至于和她们三人完全不熟，至少还是能够一起聚餐的关系。她在几杯烧酒之后放纵了自己的私心，询问为什么孙胜完最近不来了，而且也不回信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪大大咧咧地回答，速度之快甚至连金艺琳都来不及拦着：“哦，胜完其实一直很喜欢你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴秀荣在旁边还有点看热闹不嫌事大的意思：“她不理你？她不是还天天哀嚎着不知道该怎么开口吗？明明之前还用了好几天说服我们非得加一个成员……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，原来是这样吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那些彻夜的聊天、那些借着音乐传递的情绪、那些错开的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些接触的颤抖、那些改过无数次的歌词、那些笑声里的暗喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些刻意的相遇、那些悄然滋生的超出的关心、那些怦然的心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那朵一瓣瓣减少的花。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;-1-5&#34;&gt;&lt;strong&gt;-1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;喝了酒的裴珠泫感觉自己从未如此清醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至能够用备用钥匙打开练习房，把那朵花攥在手心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能开车，她只好凭借着记忆来到孙胜完的住所。孙胜完一个人住在这里，裴珠泫在敲门的时候担心对方会不会不开门，却在等了几秒之后就看见了那个躲了很久的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎是因为裴珠泫太过突然的出现，就算有人给孙胜完通风保险，她也只能临时给面包店的牛皮纸袋戳出两个眼睛的孔来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣，想说的话还没说出口，就忍不住笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但孙胜完似乎误解了她的笑。她想把裴珠泫推出去，却又担心她会受伤没有用力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫止住笑，认真地开口：“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的动作顿了顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喜欢我，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算看不见对方的表情，裴珠泫也能想象她的脸肯定以肉眼可见的速度红了起来。裴珠泫并不打算就这么放过她，继续说：“特地把募集单放在那个角落，是因为知道我每次都会在那边看一会儿，对吗？金艺琳也是在那边等着抓住我的，对吗？那两首歌，应该不是这几天才写的吧？我看得出来的，胜完，只是我不敢那么想。就像我现在这么说，我也是会害怕的。万一我是自作多情怎么办，万一你不是这么想的话怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把那束花举到她们两人的中间：“万一你的占卜出错了怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她撑着酒意的醉眼，小心翼翼地把那些多余的花瓣撕下来，直到剩下最后一瓣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫放低了声音，害怕把这个夜晚惊醒：“你看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她撕下最后一瓣：“她喜欢我。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-6&#34;&gt;&lt;strong&gt;+1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫小心地把手伸到纸袋上，在昏暗的玄关里摘下了孙胜完的面具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见比她年纪小的女生眼睛通红，她祈祷对方通红的眼角是因为高兴的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明这么可爱，为什么总是遮掩着自己呢？差点就要看不见对方的真心了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫捧着对方的脸，闭上眼，轻轻地吻了上去。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;0&#34;&gt;&lt;strong&gt;0.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我喜欢你。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>谎言是美丽的月亮</title>
        <link>http://localhost:1313/the-lie-is-a-beautiful-moon/</link>
        <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-lie-is-a-beautiful-moon/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刷刷碗生日快乐&amp;gt; &amp;lt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写到最后出现了奇怪的结局，希望&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://music.163.com/#/song?id=2072535461&amp;amp;userid=118540179&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;月&lt;/a&gt;读愉快！&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;朔月&#34;&gt;&lt;strong&gt;朔月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最近孙胜完副教授的教室里总是坐着一个不怎么说话的美人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这个传言传到孙胜完副教授这儿，是在她刚从国外交流回来，准备从自己的代课讲师那儿交接回课程的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代课讲师是孙胜完的学妹，她把教学讲义和布置下去的作业交接给孙胜完，若有所思地提到了这个漂亮到有些引人注目的人：“学姐知道吗？那个总是在你教室里的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完脑海中闪过了那个仅有可能的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她只是用力捏了捏手里的讲义：“不知道呀，我才刚刚回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学妹颇有兴致地眨了眨眼：“学姐这学期的教室不是固定的那一间么，那个人就总是坐在你的教室里的第一排，正面对讲台的位置。”学妹拿出手机，刷了半天的社交网站，找到一张还算清晰的学生拍的照片，“喏，就是她。话说，她刚刚来的时候，我还以为是学校里来审查我的代课的，吓了一跳。后来才知道，原来她不是学校里的，甚至恰恰相反，她还是我们学校的学生呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完几乎不用特地去看，就能注意到屏幕上那个总是被评价为“漂亮”“好看”“引人注目”的人到底是谁。她的视线巧妙地错过照片，落在了办公室里缥缈的一个点上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阳光从窗户外面洒进来，把应该什么都看不出来的空气映出了点点尘埃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视觉上的感受会和情绪上的感受产生巨大的反差吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“学姐认识她吗？”学妹把手机收了回去，“她好像还说过，自己就是为了听孙老师的课才来念书的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授歪着脑袋想了想，算不上严谨地回答：“我不知道我认识的是不是她了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她想，就连月亮都会在一个月里变化那么大，更何况人呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;上峨眉月&#34;&gt;&lt;strong&gt;上峨眉月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;孙胜完副教授对于课程的准备总是非常完备的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常而言，她会准备好一个学期的学习内容，在学期初就会拟定好本学期的学期论文主题。她并不会强求学生一定要写这个题目，只要保证大致方向没问题，她也乐得见到各种各样的主题。除此之外，她也会规划好通过怎么样的层次递进，以便让各个不同层次的学生都能够学到相应的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是孙胜完副教授就算前半个学期出国交流，也能够放心地把课程交给学妹负责的原因——只要没有什么刻意捣乱的人，就不会出现教学事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，孙胜完副教授没有料到，有的时候教学问题不一定会是出现在课堂内容上。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“副教授，”那个谁都无法忽略的美人在课前提问，“您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的话还没有问完，就被响起的上课铃声打断了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;还好、还好。孙胜完在心里松了一口气。自己磨磨蹭蹭拖拖拉拉到最后一分钟才踩进教室门的选择，果然是正确的。她打开电脑，打开课件，让同学们打开教科书，最后让自己打开视野，好让视线不跟那个人相交：“我们现在开始上课。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的学生们叽叽喳喳地欢迎孙胜完副教授的归来，一个个表现得诚恳又热烈。这个时候，倒是只有那个人冷冷清清地坐在那边了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完清了清嗓子，让大家安静一些。她开始讲出国遇到的趣事，讲学术交流的时候遇见的外国人有的强词夺理，有的又谦虚友善。她讲着讲着，就开始忘记那个位子上坐着一个无法忽视的人，投入地把自己的生活分享给这群有趣的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她毫无防备的时候，她看见对方专注地望着她，露出微弱的、无法掩饰的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……就算是亲眼见到的东西，也会骗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别被骗了，孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;下课了好一会儿，包围着孙胜完的学生们才散去。而离开的主要原因也是下一节课该开始了。孙胜完完成了一个长长的深呼吸，一抬头却看见那个被学生们议论纷纷的人站在自己面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一口气被呛在喉咙里，咳了半天。对方丝毫没有犹豫地伸手拍着她的背。虽然不愿意承认，但这样似乎的确让孙胜完更快地平复了下来。孙胜完副教授在自己的主场里不愿意露怯，却也不好拍开对方的手，让自己像个小气鬼。她缓过气来，才开口说话：“裴总不忙吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总露出无辜的神情：“我在忙自己的本业呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您的本业？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总从自己的牛仔裤兜里掏出一张学生证，动作流畅顺利，很难不让人想这是不是在家里联系了千百次才能有的熟练：“我的本业，学生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没忍住自己的目光，这已经是错误的第一步了。而继续犯错的下一步，就是没有在裴总打开自己的学生证时收回自己的视线。唉，错都错了，也无所谓了。孙胜完坦然地接受了对方旗开得胜的现状，就事论事地问：“您不是已经有硕士学位了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这倒是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……什么‘这倒是’啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是我还想再念个学位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完一下子不知道说什么好，干脆闭上了嘴巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总没有忽视这段沉默，也没有刻意重视它。她只是弯了弯眼睛，自顾自地发出邀请：“接下来没有课了吧？和我一起吃个饭怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完找回了自己的理智：“我不和学生吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总又从另一个兜里拿出车钥匙，动作比掏出学生证还要顺畅：“那么，我现在是裴总了，这样可以邀请孙副教授吃饭了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要在这种时候这么顺利地切换身份啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完叹了口气：“好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要吃什么呢？辣炒年糕？”裴总观察了一下孙副教授的表情，圆滑地改口，“……好像味道重了点，那就西餐？吃海鲜怎么样？或者烤肉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都可以，”孙胜完说，“我得先把东西放回办公室。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我在停车场等你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副教授点点头，抱着资料和电脑往办公室走。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;看来，月亮和人都会改变的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为何，孙胜完发现自己意识到这一点之后，心情反而变得轻松了起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;显然，等在停车场的裴总并没有孙胜完的轻松心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看见孙胜完背着包走过来的时候，本应稳重的裴总连控制的努力都没有，露出了灿烂的笑容。孙胜完不得不承认，这样傻乎乎的裴总看上去要比那个大家口中的美人要可爱一点。她拉开车门，坐到副驾驶的位子。为了避免学生看见引发奇怪的传闻，孙胜完立刻给自己系好了安全带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不对，孙胜完觉得自己有点此地无银三百两，跟裴总出来吃饭这件事，就已经注定了若要人不知除非己莫为的后果了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去吃海鲜吧，”裴总说，“我定好位子了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间又停顿了几秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是这样，孙胜完想。好像宇宙里的真空，静悄悄、空荡荡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要一直叫我‘裴总’了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些惊讶，看向驾驶座上的裴珠泫。这个时候，更恰当的处理应该是两人对视一下吧？至少在孙胜完印象里的裴珠泫，绝对不会放过这样的时候：引起对方的注意，抓住对方的眼睛，真诚地凝望，最后可能连说的什么话都记不清，就已经答应了对方这样那样的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在的裴珠泫发动了车，目光看着前方，傍晚的余晖把两个人包裹在里头，平静得仿佛海边的落日，只剩下温柔的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”裴珠泫又问了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用左手捏了捏自己的右手小拇指指尖。痛感细微地从肌肤传来，可大脑却没有因此变得清晰，反而模糊起来，和现在的环境隔了一层古怪的玻璃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来回忆也会骗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……学姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在红灯前稳稳地停下来，笑着又问了一声：“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授很想打开车门，下车逃跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……珠泫。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;上弦月&#34;&gt;&lt;strong&gt;上弦月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;裴珠泫以前也是风云人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己用“也”这个字的依据在哪里，硬要说的话，大概是以现在的裴珠泫为基准进行判断的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐厅里坐着的大多是情侣，孙胜完才恍惚意识到今天是情人节。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫以前也会注意这些奇怪的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得自己可能有失偏颇，或许情人节不能够被分类到奇怪的日子这一个分类里。但是裴珠泫作为学姐，应该是具备进入奇怪的人这一个纲目里的条件的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的认识算不上意外。毕竟，如果总在一个教室里上课，其中一个人总是坐在教室最后一排，而另一个人又总是在上课十分钟后才从后门进来的话，这种认识也很难做不到顺利成章。孙胜完选择这门通用课的原因就是老师上课不怎么点名，而这个风云人物选择这门课的理由如出一辙：“你也这么觉得？我也是为了快点修好学分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低头坐着自己专业课的笔记，为了表达礼貌，稍稍抬头看了一眼坐在身边的学姐：“学姐不是马上就要毕业了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那样还要一年呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有什么想法。只是裴珠泫显然没有这么打住话题的打算，自顾自地继续说着话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来这个大学念书，已经很违背家里的意思了。”在学校论坛里被称为“冰山美人”的漂亮学姐，坐在孙胜完的身边毫无形象地说着多到不可思议的话，“为了让我的履历看上去好看一些，还让我快点念完本科，出去再去镀个金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正学分也就差一点点了，听说这门课很好混。胜完不是这个专业的吧？为什么选这门课？虽然很好混，但最后还是要写课程论文的吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不难吧……”孙胜完停下手里的动作，“反正学姐每天都迟到，为什么还要费劲来上课？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼，明目张胆地岔开话题：“今天是情人节，胜完有安排吗？要不要出去玩？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下课了就走吧？”裴珠泫跃跃欲试，让孙胜完感觉自己的平静反而是格格不入的那一个，“游乐园怎么样？晚上还有烟花。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个晚上的烟花什么样来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只记得那天晚上弯弯的纤细月亮，美丽得像个谎言。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫以前是传闻中裴氏的继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完对这件事反倒没有什么特别的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个在他人口中耀眼的、厉害的、什么都会的，最重要的是，漂亮的裴珠泫，在孙胜完看来，只是一个总是迟到的、总是拉着她去奇怪地方玩的、总是因为起得太晚而随便化个妆的裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道该怎么定义这段关系，她们好像是朋友的关系，可孙胜完完全不知道裴珠泫除了她之外的社交圈是什么样的。裴珠泫不上学的一天是如何度过的呢？她不在孙胜完身边的日子，总是活在其他人的口口相传里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个裴珠泫去参加了慈善晚会，那个裴珠泫去参加了某个大会，那个裴珠泫去参加了前沿项目。那个裴珠泫的的确确是裴氏的继承人，看样子，说不定在她出去念书前，就可以承担好一部分家族产业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来裴珠泫真的是裴氏的继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着电脑屏幕上的论文，光标一闪一闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她连裴珠泫的联系方式都没有，甚至没有办法在右下角的通知栏里看见对方的头像对她一闪一闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一闪一闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像月亮旁边的星星，总会忘记有的光芒其实不属于自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫以前不会这么长时间不来学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，她可能本来就不是那么需要这个学分。像裴氏这样的家族企业，有什么必要非得在意这个小小学校的制度呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到学期末的某一节课时，这个好像冒冒失失，又不那么迷迷糊糊的学姐又悄悄地出现在最后一排。孙胜完不动声色地看着自己的书，感觉到对方的温度逐渐向自己靠近。该说什么呢？她不想成为这个第一个开口的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来那些累积的瞬间足以凝结一些难以成词句的暧昧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用笔戳了戳她的手臂，小小声地问她：“胜完，你有没有逃过课？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们走吧，”裴珠泫的语气如此期待，仿佛这是一件多么了不起的大事，“迟了就赶不上车了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，你没有自己的专车吗？孙胜完想这么问，但当裴珠泫抓住她的手，略带强硬地把她从教室里拽出去的时候，她的问题也变得不合时宜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天寒地冻的，裴珠泫看上去也没有想好到底要去哪里玩，最后两个人坐在商场的咖啡厅里，对着一杯要价过高的冰美式嘀嘀咕咕了半天，还是没有点下单来。在等那个菜单上最便宜的蛋糕时，裴珠泫的手机响了起来，她低着头对着屏幕打字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完总算能够好好地偷看裴珠泫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实是个漂亮的美人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那么多传言当中，只有这个事实和她亲眼见到的没有区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发完信息，转过头对孙胜完露出笑容：“逃课的感觉怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不全是因为逃课啦。孙胜完悄悄补充，没有让自己以外的任何人听见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那生日的感觉呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前不是错过了你的生日吗？”裴珠泫说，“现在一句会不会太晚了？胜完，生日快乐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快乐总是有理由的吗？还是说会因为某个人本身就是理由，所以只要想到就会快乐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是抿了抿嘴，嘟囔着说了一声谢谢，连应该顺势要个礼物都忘了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫现在还会这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着她游刃有余地点完菜，甚至颇有些可怕地完全掌握了自己的口味。对方丝毫不介意自己的预谋坦荡地展露在孙胜完的面前。她的体贴，她的温和，她的亮晶晶的眼睛和适当的亲昵的距离感。裴珠泫比以前更要符合传言中的完美姿态，优雅得仿佛刚从上个月的经济周刊封面上走下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授低头喝了一口咖啡，开始想象那杯学生时代觉得昂贵的美式咖啡，究竟是什么味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;渐盈凸月&#34;&gt;&lt;strong&gt;渐盈凸月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;裴珠泫还真的是每节课都来准时报道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;只不过并不是每次都会在课后邀请副教授去吃饭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是，孙胜完整理着自己的东西。裴总的大学毕业典礼都没有参加，就听说已经飞到国外去履行继承人的义务了。孙胜完很难凭借自己的生活经验，去想象裴珠泫的生活到底是什么样子的。按照那些论坛上的猜测，她应该每天穿着正装，和各种各样的人进行谈判。不过那个帖子的后续之间发展成奇怪的同人小说，跟帖的人把看过的总裁小说情节都往上面加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看了几眼之后就没有看了。她实在很难想象裴珠泫用那样一张脸去说那种奇怪的台词，哪怕配上跟帖里的图片也做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不承认的是，现在的裴珠泫似乎确实有那种小说里的样子——只是到底该把她放在总裁的那一边，还是总裁的女主角的那一边呢？关于这个议题，在现在的大学论坛里也争议纷纷。唯一让孙胜完感到庆幸的是，她们两人之间的牵连太过隐秘，以至于那几个猜测裴珠泫总裁之所以又来念书的原因是为了孙胜完副教授的评论，也被裴珠泫本人的光辉所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，或许她也只是有一次心血来潮，就像她们的相识是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那节课坐在最后一排的不是她，或许她们之间的关系也没有办法从过去延伸到现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副教授在办公室里呆坐了半天，才意识到自己好像还是没有裴珠泫的联系方式。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在第五次邀请孙胜完吃饭的时候，终于提到了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看样子，裴总比副教授更委屈：“你都没有问我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完张了张嘴，不知所措地回答：“可是……你也没有给我名片。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么是名片？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完意识到自己说漏了嘴，只好坦白：“不是都说，总裁会给要结识的人递名片吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了一下，还是非常给面子地没有笑。她已经加好了孙胜完的联系方式，发了一个小兔子的鞠躬表情，然后从身边带着的包里拿出自己的名片：“那孙副教授请收好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的。”孙胜完毕恭毕敬地双手接过名片。名片上干净整洁，裴珠泫三个字写得漂漂亮亮。只是上面的联系方式和裴珠泫给的不一样。看来，这方面小说倒也没有夸张，看来工作号码和个人号码会分开啊……等她收好名片，发现裴珠泫正盯着她，“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我的呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“名片呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……哪个学校教授会有这种东西啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你看的不全呀，”裴珠泫说，“一般小说里的总裁都会和对方互换名片的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被说得耳朵一热，下意识地伸手摸了摸。为了让这个动作看上去不那么突兀，她放下手，去拿在眼前的水杯。冰凉的水让她重新变得冷静。她喝了一小口水，让开口时的声音松弛下来：“我对这方面不太熟悉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦~”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那看来我做的还是不够呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在她的对面，仿佛过去的时间都没有消失，只是被凝滞了。她们的重逢才让那些被停下的、被遗忘的一切重新走动起来。沿着孙胜完想象过却放弃的轨道，被主动地推动着向前驶去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还以为，现在足够让胜完注视着我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有办法错开视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真可恶啊，她看着裴珠泫的双眼。真可恶！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不会想要直视太阳，就误以为月亮是自己能够凝视的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是……只是月亮也会说谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道该怎么回答这句话，就好像多年前也不知道该怎么处理那段突然被停下的关系一样。把它当成一段美丽的谎言，会让自己过得更加平静一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我什么时候没有看着你了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比如说，现在？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有抬起头。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;望月&#34;&gt;&lt;strong&gt;望月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;尽管孙胜完不敢确定，但她还是觉得应该确定，裴珠泫是在追求自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这种感觉还是挺奇妙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫明明身为大公司总裁，但是有的时候感觉比孙胜完副教授还要闲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从私人情感角度，孙胜完没法不对一个几乎随叫随到的人产生好感，更何况这个人在多年以前就足够让她产生依赖。但是从一个……呃，普通人的角度，孙胜完有些没有办法接受一个那么有钱的人，居然可以不用通宵熬夜，甚至还拥有完整的双休日以及假期！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当孙胜完因为要出国而拒绝裴珠泫的温泉度假行时，裴总有些无奈地在电话里提出异议：“为什么感觉你那么忙？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙副教授更加无奈：“是你太闲了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她及时地停止了自己“你都没事做的吗？”这句即将脱口而出的话。考虑到裴珠泫的时间那么充裕，难免她会看到或者听到一些类似的总裁对话。孙胜完有些害怕她们之间的关系发生变化，哪怕她知道现在已经是发生变化的结果了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次是去哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”孙胜完看了眼日程本，“巴黎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在那边沉默了一下。孙胜完感觉自己的大脑在电光火石间猜到了什么：“你也要来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对、对啊，”裴珠泫说，“那你的生日不是要在巴黎过了么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完这才看见交流的日期和生日之间的重合。只是有点有趣，她开口的时候想，怎么感觉我才是安慰人的那一个：“我过去也没有怎么过生日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话对于裴珠泫而言，效果似乎不太好：“巴黎的月应该也好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么，”裴珠泫说，“反正你也会猜到，那就提前做好生日不会是自己一个人过的准备吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好这句话足够温柔，不然听上去实在是太像威胁了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有想到，再次见到裴珠泫是在这么一个……随意的场合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她前几天结束了繁忙的学术讨论会，特地空了几天给自己在巴黎转转的时间。裴珠泫自上次表达了要一起过生日的意愿之后，再也没有提到相关的话题。尽管聊天没有间断——不论是文字的还是语音的，但再也没有聊到生日，让孙胜完以为那通对话里的词句也不过是另一个自我营造的美丽谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，当她随意地穿着一条卫衣，用围巾缠了自己好几圈，用一条有些旧的羽绒服裹着自己，在广场上喂鸽子的时候，看见一身长款大衣，甚至上了全妆的裴珠泫朝自己走来，孙胜完觉得如果自己假装不认识对方，也是足够情有可原的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完硬着头皮，把手里的面包屑全都撒在地上，一堆鸽子咕咕叫着就飞了过来，倒是意料之外地阻挡了裴珠泫走过来的脚步。孙胜完原本不想笑，可看见原本光鲜亮丽的裴总被鸽子袭击得七荤八素，还是忍不住笑了出来，“不好意思，我没想到……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没想到鸽子会这么快飞过来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个……”孙胜完也没法昧着良心说自己没想到，“好吧，总之，不好意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫倒也没有气恼，只是站在了孙胜完的身边。她们就这么安安静静地吹了会儿冷风，最后还是裴珠泫依照惯例发出邀请：“一起吃晚饭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫似乎有些犹豫，但最后还是开口：“我让他们加道菜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“烤乳鸽。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;话是这么说，孙胜完在晚上的菜单上倒也没吃到烤乳鸽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭的时候，她们都默契地避开了那个横亘在两人之间的问题。她们聊的是什么呢？孙胜完竟然完全没有印象了。在裴珠泫再次出现以前，她的生活普通而平静。就算是现在，她也没有多少实感——可以注视月亮的实感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有问裴珠泫住在哪里，但她一瞬间想了很多可能性。她也没有问这样散步的目的地是哪里，仿佛这样就能人为地制造出一段瞬间。她有些预感，却又害怕这样的直觉。裴珠泫走在她的身边，比天上那轮月亮要更加有温度。她们保持着恰到好处的距离，直到裴珠泫突然停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“月亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授抬起头。她看过很多月亮，有时是惊鸿一瞥，有时是有意欣赏，有时是文字记载，有时是详实录像。那些浪漫的、纪实的月亮，有着各自的形态，各自的模样，却没有一个像今晚一样，明明没有满月的姿态，却盈出了完满的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然是会说谎的月亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看了好一会儿，才慢慢地说：“月亮比太阳更会说谎啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又明目张胆地转移话题：“生日那天，有什么安排吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天？什么都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑起来，在异国的月光下显得更加漂亮。孙胜完想，明明应该是自己提出生日要求的时候，为什么会觉得对方在这个时候说什么，自己都会答应呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天的话，胜完提的什么要求我都可以答应哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完下意识地说：“那可不可以给我的研究项目提供资金？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总瞪大了眼睛，让孙胜完意识到这句话在这样一个环境提出来，似乎有些太过现实。她忍不住摸了摸自己的耳朵，觉得这个还是得怪裴珠泫提问的时机太过凑巧。她有些别扭地开口解释：“……呃、呃……没什么，就是最近学校里的资金批准有些困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不是不行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？不、不用了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，”裴总说，“不过，现在还不是胜完的生日，要是胜完觉得不好的话，明天可以不提这个就行了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……裴总好严谨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可不是会说谎的月亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完很想知道，为什么裴珠泫会像读心一样知道她在想什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她没有开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为今晚的月太过美丽了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;渐亏凸月&#34;&gt;&lt;strong&gt;渐亏凸月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;孙胜完失眠了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为这该死的月光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明都把窗帘拉得严严实实的，怎么还是能透过布料，照在人的心上呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;下弦月&#34;&gt;&lt;strong&gt;下弦月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;孙胜完紧赶慢赶，总算让迟到时间从半个小时缩短成了十分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站在约定好的广场前，像是预感到她的到来一样，抬起了头。孙胜完一边加快了脚步，一边忍不住在想，迟到看上去比准时到更加有优势一点点——裴珠泫看见她的时候，眼睛像是亮了一下，让她觉得自己备受重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，”孙胜完说，“昨天有点睡不着……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不舒服吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视线温柔又耐心，甚至让孙胜完有种就算撒谎也不会被拆穿的安心感。现在摸耳朵的话太过显眼，孙胜完只是在口袋里捏了捏自己的手指。哪怕今天是寿星，她也不好意思用这个机会占裴珠泫便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还在等待孙胜完的后半段话，孙胜完理了理自己的情绪，换了种方式回答：“你就当做是水土不服吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个漏洞百出的解释被裴珠泫良好地接受了。裴珠泫帮孙胜完把围巾整理得更加温暖，温和地向她介绍今天的行程：“我们先去葡萄庄园，下午的时候在那边用餐，晚上在附近的湖边庆祝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“湖边？”孙胜完跟着裴珠泫走，眼前很快出现了一辆较日常生活而言过分浮夸的轿车，“不会太冷吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会，”裴总煞有介事地说，“我有超能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……什么啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是金钱的力量了。”裴珠泫说，“总觉得胜完很想看我这么说一次，怎么我说了之后，反倒是一脸嫌弃呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完僵硬地扭开视线：“没有嫌弃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是有点……被看得太透的不安。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;像昨晚的月光。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不得不承认，裴珠泫的安排颇为符合她印象中对总裁的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她跟着葡萄庄园里的酿酒师逛了半天，几乎了解了大半个葡萄酒的制作过程，还自己上手参与了部分的制作。因为过于投入，以至于当她意识到身边应该还跟着一个裴珠泫的时候，对方正站在她身后不远处朝她露出一个谅解的微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啊，搞得自己好像二十出头的小毛孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完带着点赌气扭过头，继续跟酿酒师讨论葡萄酒的历史与文学之间的关系是否会和居民的迁移有关。裴珠泫的存在感恰到好处地留在那里，总是在孙胜完一个回头就能够看到的地方。这样的追求者实在太过贴心，以至于当酿酒师问及孙胜完要不要给酒桶命名，以待来年可取的时候，孙胜完近乎下意识地要脱口而出裴珠泫的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”她忍住了冲动，改口说，“叫‘月亮’吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酿酒师点点头，写下了这个单词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从葡萄汁变成葡萄酒，也算是漂亮的谎言吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道什么时候靠近了，若有所思地看着孙胜完选定的单词，像是许愿又仿佛承诺一样地说：“明年也要来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”孙胜完的反应慢了一拍，“啊……不能送过来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完一定要我说这么清楚吗？”裴珠泫说，“我这是在邀请你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧张地咽了下口水，却听见了对方清晰的笑声：“这么紧张干什么？我又不会强迫你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那、那到时候再说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这阵微妙的尴尬一直持续到下午吃完饭。孙胜完觉得自己实在太笨，怎么好好的一个……庆祝生日活动也能变成这样奇怪的尴尬状态。她总是时不时偷偷瞥一眼裴珠泫，可对方只会接到视线露出笑容，或是专注地看着周围的风景。生日这一天有什么特权呢？孙胜完已经很久没有使用这样的权力了，以至于现在反倒变得小心翼翼起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到晚上真的来到了湖边，孙胜完还是一种恍恍惚惚的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回过神来时，侍者已经给她们倒餐前酒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“居然一点都不冷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那当然。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”裴珠泫又这么轻松地笑，让孙胜完觉得自己才是那个一头热的傻瓜，“今天不开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……没有。”孙胜完说，“很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞不好今天真的可以许很多离谱的生日愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，我觉得有点可惜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日愿望说出来就不能实现了，”裴珠泫说，“好想可以听见胜完心里的声音，然后帮你实现愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是有超能力么？”是因为酒精，还是因为月光呢？也有可能只是因为眼前坐着的这个裴珠泫又唤起了她熟悉的记忆。她好像还是那个大学里总是带着点只有两人才能察觉的依赖，不动声色地粘着孙胜完的学姐。什么都没有变，什么都不会变。孙胜完透过酒杯看着裴珠泫，“看看能不能猜到我心里在想什么。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;下蛾眉月&#34;&gt;&lt;strong&gt;下蛾眉月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;——我喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有这么说。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;月光下，就连无声的唇形都变得如此清晰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;让我追逐你。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;晦月&#34;&gt;&lt;strong&gt;晦月&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最近孙胜完副教授的教室里还是会坐着一个不怎么说话的美人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;据孙胜完副教授不经意间透露的情报，那是一个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不那么美丽的月亮。”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>胆小鬼的情歌</title>
        <link>http://localhost:1313/long-song-of-cowards/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/long-song-of-cowards/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  虽然lof现在自带首行缩进，但是之前的没有缩进的能不能帮我自动缩进了呀（（（
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“珠泫，你知道孙胜完的联系方式吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手微不可察地抖了一下。她云淡风轻地把那个因为难以严明究竟是心虚，还是心生不满而导致的细碎墨点变成一个合情合理的陈述句的句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认真听课的裴珠泫抿着嘴摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”坐在她旁边的女生有些失望，“还以为裴会长什么都清楚呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那已经是一年多前的事情了，”裴珠泫说，“就算我还是学生会长，我也不是谁的联系方式都清楚的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;骗子。她在心里小小地反驳自己。正直的学生会长怎么也变成鬼话连篇的骗子了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被她反着盖在桌子上的手机微微震动了一下，藏在黑暗里的屏幕上浮现了联系人的姓名。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完：姐姐，晚上一起吃饭吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫坐在学校附近的烤肉店里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她并非有意地选了这么里面的位子，实在是晚饭时间人潮涌动，她被裹挟着推到了最里头，再加上老板娘看她漂亮，一脸不好意思地拉着她到了角落的小餐桌，还客客气气地给她道歉：“这么好看的孩子，可不能坐外面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些好奇这句话的起因是什么，漂亮又不是什么可怕的东西。可她又不想随意开口，显得自己有种和年龄不符的跳脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老板娘给她倒了柠檬水，又塞了一本干净的菜单，自然地接着自己开启的话题说了下去：“坐外面会有奇怪的人来搭讪的，还是里面好。”她不由分说地把裴珠泫又往里头塞了塞，裴珠泫恍惚间还以为自己是一条被芯，在被晒过冬季的太阳之后狠狠地被人塞进了被单里，有种噎着的温暖。老板娘又问，“哎，是两个人不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“她一会儿就来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们选好了就喊我，声音大点！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低下头，看着菜单上和几年前差不多的菜式，心里头想那这个重任必须要交给孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她心不在焉地想着要点个排骨，再点个五花肉，生菜也来多点好了。想着想着，不知道怎么脑子里又出现下午时那个女生的问题。裴珠泫无端地叹了口气，尽管她心里也知道这口气倒也不是那么事出无因。只不过她现在的立场摇摆不定又缥缈虚无，实在是没有坚定的身份后援支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，裴珠泫下了短期的小结论，这还是得怪孙胜完……虽然暂时还没想出理由，但先往她头上记一笔总没错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊嚏！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一抬头，发现被自己嘀咕的人顶着一头刚染的棕发，眼角挂着点委屈。学妹穿着单薄的浅色卫衣，对自己穿着这样的一条衣服闯入烤肉店毫无畏惧之心。孙胜完抬手抓了抓脑袋，因为抬手而露出了白皙的手腕：“姐姐怎么选了这么里面的桌子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫默默地垂了下眼，把菜单递过去。她心里头太多弯弯绕绕还没有平复，孙胜完就出现了。她随意地开口，自己也觉得这样岔开话题的方式有些简单粗暴：“点菜，我要……”话说到一半，她不知怎么又不想吃排骨和五花肉了，“算了，你随便点吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖巧的学妹没有多问裴珠泫古怪的停顿和别扭的对话，把身上背着的吉他温柔地放在椅子上，然后迈着朝气的步伐走到了裴珠泫的身边：“姐姐往里面坐一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没回过神，愣愣地抬头。她和孙胜完身高没有差多少，无非就是今天谁的鞋跟更厚一点的区别。只不过她也多少知道自己的漂亮，所以在这个时候仰着脑袋，她看见孙胜完的双眼里自己毫不掩饰的茫然神情，竟然还有点莫名的可怜巴巴。裴珠泫不知道这个时候该不该说话，可有增无减的困惑让她控制不住地发出了个无意义的拟声词：“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心又体贴地重复了一遍：“姐姐坐里面，我们并排坐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这下听懂了。她说不好现在的自己为什么这么听话地往里面挪，不过百分之九十九的原因应该是自己饿了，实在没有力气去争辩这种小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看向孙胜完，漂亮的深棕色在学妹的脑袋上有着区别于他人的美丽。说不定染个更浅一些的颜色也好看。裴珠泫的指尖动了动，她花了好大的力气才忍住了自己抬手去摸对方脑袋的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见孙胜完喊来了老板娘，点了排骨，又点了五花肉，还额外多加了两碟生菜和一扎柠檬水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感觉到自己蓬勃的心跳，揭露了那最后百分之一的答案。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;胆小鬼能够大声唱出情歌吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫有些焦躁地敲着黑色水笔，想起自己之前因为这样的动作弄坏了好几支笔之后又匆匆停下。只是没个两三分钟又敲了起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么以前没觉得这个声音这么让人烦恼呢？她的脑海里又莫名地冒出了孙胜完在烤肉店的侧脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热气腾腾的烤盘，闹哄哄的吸油烟机，其他人杂乱无章的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和孙胜完专注的、沉默的、藏在棕色发丝里的侧脸。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫把自己的思绪拉扯回来，继续跟教授布置的课题做人生拉扯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是没什么研究好做了啊？她意识到自己现在的想法有些恼羞成怒，又在心里给孙胜完记了一笔账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真要追根究底起来，教授确实挺无辜的。他只是布置了情感与音乐之间的课题，再加上一部音乐电影作为例题。可耐不住青春氛围正盛的学生们叽叽喳喳地讨论，逐渐话题就从音符的学术变成了恋爱的讨论，再后面裴珠泫记不太清了，她晕晕乎乎、昏昏沉沉，脑子里还是那天晚饭后孙胜完背着吉他，陪着她走了一段路到了宿舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的眼睛亮晶晶的，像校园里偶尔会闯入的流浪狗，却又没有流浪狗的脆弱，只有对眼前人的全然信任。小狗开口说话：“姐姐，我写了一首歌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫学姐努力保持自己身为研究生的专业素养：“嗯。”太过紧张，太过胡思乱想，太过想要接近、又太过害怕而想要逃亡，这些溢出的情感让她失去了微妙的平衡。她慢吞吞地又补充，“要发表吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学妹摇了摇头，晚风把洗发水的香味温柔地送了过来。她紧了紧吉他的背带，声音里有裴珠泫不知道该不该判断为紧张的情绪：“还没填词呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要帮忙吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用！”孙胜完急急地回答，“啊……我、我是说，我想自己写完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有题目了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题似乎比上个问题更难回答。裴珠泫感觉自己的心跳快了又慢，慢了又快，一根微妙的丝线像控制器一样，一端系着她的心，另一端被绑在孙胜完的手指上，随着她一点一点的节奏逐渐不由自已、失去控制、没有章法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后孙胜完还是支支吾吾说出了一个答案：“只……只想了一半。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题目还有想到一半的说法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叫《胆小鬼》。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫差点以为孙胜完这是在对着她喊。所幸一阵风吹过，让飞扬起来的头发遮住了她的表情。学姐矜持地点点头：“挺特别的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没敢说出更暧昧的话，又担心下午的女生看见她和孙胜完在说话，质问她为什么骗人。于是她随口找了个理由告别，留下一个不知道在别人看来会不会过于仓皇的背影。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫还是不能理解，这个课题到底有什么研究的必要。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;她觉得人只要有了感情，不论是喜欢还是厌恶，就会表现在音乐里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以问题的答案明明只有一个。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;学校里的图书馆资料又丰富又缺失的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫枯坐了一个上午，中午去便利店买了个午饭，再回来消耗了一个下午，终于在文档里敲下了三个字，然后因为三个字中两个跟课题一点关系都没有，回过神来之后又恶狠狠地敲着键盘删去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的声音和她手里递过来的冰可乐一起出现，一瞬间竟然有种愿望实现的幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨了眨眼，把慌乱的心跳收拾得一干二净：“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她其实很喜欢这么喊孙胜完。把姓氏去掉之后的念法带有一种隐秘的亲密。裴珠泫在意识到自己喜欢孙胜完的时候，一个人在宿舍里花了一个小时去念这三个音，思考到底是抑扬顿挫的三个字好听，还是简短又亲昵的两个音听着有意。最后这个愚蠢的行为而被聚餐归来的室友打断，但裴珠泫多少松了一口气，毕竟即使现在回想起来，那个时候自己的智商真的是已经跌入谷底，无可救药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的学妹没有背着吉他，手里也没有拿着书，看上去比她这个以为坐进图书馆就能清心寡欲的人更加不遮遮掩掩。裴珠泫拿不准今天的孙胜完是想要坐她对面还是和她并排坐，犹豫的时候孙胜完就坐在了她的对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向来听话体贴又耐心的学妹问了她一个很难回答的问题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“姐姐，”她说，“听说你不知道我的联系方式？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;撒谎这种事情，裴珠泫从来都不擅长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是又有那种俗语，去形容一个人面临紧急情况的时候会激发出无限的潜能。比如兔子急了还会蹬鹰，兔子急了也会咬人，兔子……总之，人的肾上腺素还是其它什么这样那样的激素会让人一下子变得非常聪明或是勇敢或是不怕疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫现在觉得，这种事情就是鬼扯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然她怎么会在听到这个问题的时候脑袋一片空白，眼里只有孙胜完看着她的那双眼睛？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;清澈，透明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点都不像她这个胆小鬼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“……怎么了。”裴珠泫说，“她想要的话可以直接问你，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话说出口了，就不能撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又一次明白了什么叫做“悔得肠子都青了”。她不好说自己现在的肠子是什么颜色，但是她藏在桌子底下狠狠掐着掌心的手一定是红了（也有可能发白了，总之她现在有点疼得慌）。强装镇定的学姐把装模作样地按了几下保存键，好像那个只有一个字的文档被误删了会造成多大的学术损失一样。接着她把电脑狠狠合上，以为自己足够冷静地开口，却差点把自己的舌头咬出血来：“还是你需要她的联系方式？我可以给你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无声地笑了。她还挺有公德心，裴珠泫想，就算是嘲笑自己，也顾忌到了在图书馆里不能大声笑的守则。有些得意的学妹很快收起了自己的笑，她飞快又小声地拒绝这个提议：“没有，我才不要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的对话有点太过暧昧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想再这样下去，如果不尽快从这样的情景里脱离的话，她不知道自己还会张嘴说些什么奇怪的话。不行，裴珠泫，就算是表白也不应该在这样一个莫名其妙的场合下开口！好歹也是比孙胜完多念了几年书的人，裴珠泫，冷静，说多错多，不要再开口了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你就是想要我给她了？”她听见自己说，“你的联系方式，给她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看上去更加急切地摇摇头：“没有！”她看着站起来的裴珠泫，双手规矩地放在桌子上，像那种油管视频里的家养大型犬，被主人勒令不能吃饭，必须等到倒数三二一才可以行动，“我就是……听到了，然后……有点好奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐为什么说不知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己脸红了，她强硬地转移话题：“你的歌，写得怎么样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下轮到孙胜完哑口无言了：“嗯……那个，就……还好吧……灵感，还挺顺的……嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫收拾好了自己的东西，把沉重的学术负担背到了肩膀上：“走吧，去吃晚饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐不担心被看见我和你认识吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……那别吃了，我去便利店，你自己想办法回去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑嘻嘻地跑上来，牵住了裴珠泫的手腕。裴珠泫想挣脱，却被学妹不算有力的手握得更紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感受着手腕上多出的那份力量，觉得这下是两个人的智商跌入谷底。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;什么胆小鬼嘛，她嘀咕，还是两个笨蛋。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫身边坐下了一个女生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感觉自己心神不宁，瞥了一眼发现果然是上个礼拜问她要孙胜完联系方式的那个女孩子。裴珠泫为自己的慌乱感到难过。明明她跟孙胜完也没有什么问题，为什么要因为自己的谎言而觉得愧疚呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生在她旁边叹了口气，裴珠泫想换个位子，但上课铃响了，她只好老实呆着，希望什么事情都不会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，你说孙胜完会是下一届学生会会长吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的心情从担忧不安立刻变成了茫然：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她怎么从来没听说过孙胜完还有这个打算？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是感觉她人缘真好，还很厉害的样子。”女孩子或许有点自来熟。裴珠泫还没想明白为什么上个学期两个人毫无交集，这个学期她就能够对自己侃侃而谈有关“孙胜完”这个风云人物的相关消息，“而且珠泫你以前不是学生会长么？你觉得呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得？裴珠泫更不解了，她可是相当清楚自己当学生会长有一半的原因是多亏了自己好看的脸，另一半理由则是自己没有愧对这张脸的能力。所以现在大学本部里孙胜完已经风云人物到这样的地步了？她忍不住想挑眉，却又担心这样的举动会引起别人的注意，察觉到自己和孙胜完之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死的，她忍不住骂了一句，凭什么她觉得理亏了啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过友善的前学生会长还是诚恳地回答了这个问题：“可能吧。不过也要看她个人意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个话题就此结束的话就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不知道她喜欢什么样的人。”女孩子打开笔记本，在开始上课前无意地在裴珠泫心里丢下深水炸弹，把沉默的前学生会长炸得兵荒马乱，“唉，听说她有喜欢的人了，还在给那个人写歌呢。也不知道是谁，真羡慕啊。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫烦躁地想，不合格的笔就应该被淘汰，为什么还要有额外的机会？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫并非不知道那些简单的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如人与人之间就是应该沟通啦，一些话如果不说出口的话就很难理解啦，话语就算会产生歧义也应该去努力表达啦。她想很多事情并不是因为简单所以能够做，而正是因为它如此简单，才让人在开口的时候变得唯唯诺诺，犹豫不堪，把一个单薄的念头翻来又覆去地雕琢，直到连自己都把握不住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她合上电脑。还以为在宿舍里就能避开孙胜完，可有的人就算不出现在眼前，也会见缝插针地钻进脑海。再想下去就会变得有些恼羞成怒了。裴珠泫在宿舍呆坐了一下午，将孙胜完发来的讯息刻意忽略，仿佛这样子就能够占据两人关系里的上风一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫深呼吸又深呼吸，然后才打开手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的信息带着一股无法拒绝的天真和热烈，和她音乐里偶尔传达出来的沉默不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是来固执又顽强地邀请裴珠泫一起吃晚饭的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒嗒，嗒嗒嗒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫还以为自己又在敲笔，愣了一会儿才意识到是有人在敲门。她想不会是孙胜完吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完戴着一顶棒球帽，热切的眼睛从帽檐下直直地望过来，像是要穿过裴珠泫的灵魂，抵达她们共有的理想乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就猜到你在宿舍里，”孙胜完说，把委屈的撒娇念得理直气壮，“姐姐怎么突然躲我了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫隐秘地用指甲掐着自己的掌心，却一下子被发现，无措地看着自己的手被孙胜完捧在手心。她迫切地需要什么来逃离这样的处境，于是急匆匆地开口：“我在写论文，没看到……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把帽子摘下来，扣在了裴珠泫的脑袋上：“那现在能不能和我一起出去吃饭了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你的歌写完了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还差一点点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完强硬地截断了裴珠泫的话：“我饿了嘛，一起吃饭吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫下定决心，就算是胆小鬼也应该有脾气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是……从下次开始。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12&#34;&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫喜欢看孙胜完吃饭时慢条斯理的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被孙胜完从学校里抓出来，不知道拐进哪个胡同里，坐在塑料椅子上等着骨汤和年糕。坏心眼的小偷至少还有点基本的人文关怀，给穿着单薄衬衣的学姐套上了牛仔外套，虚幻的体温隔着几层衣物传了过来，熨帖地柔软在裴珠泫的身上，像一个拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拿着勺子在喝汤，一小口又一小口，一副要把路边夜市吃成西餐厅的架势。她垂着视线，睫毛下面是猜不透意图的双眼。然后她抬起头，歪了歪脑袋看着裴珠泫：“姐姐不喝吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想感情何止和音乐息息相关，她简直把自己都捆绑起来，送往了一个完全不由自己掌控的陌生地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她逃跑地转移视线，因为她刚刚脑子里想着的是如果这个时候亲吻的话，初吻不就是有些离谱的骨汤味道了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫遮掩地伸手要拿勺子，一路莽撞地冲过去，差点打翻孙胜完的碗。她又不好意思，又感觉微妙的窘迫。孙胜完善解人意地把勺子递了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她走神地想，如果这个时候孙胜完说点什么奇怪的话，她也不觉得奇怪。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是她听见孙胜完说：“姐姐，你觉得情歌是什么味道的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“情歌……什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的表情郑重地像是在求婚，但嘴里说的话却如此古怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们坐在这个有些凉意的深夜的夜市塑料椅子上，骨汤蒸腾起的热气氤氲着挡住两人之间。孙胜完的外套还挂在她的身上。裴珠泫看见孙胜完额角的发丝吹起又坠落，仿佛心跳在上下挣扎，试图找到一个可以判断的锚点，以确保一些问题能够有确凿的答案，一些不安有合理的鼓励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得情歌就是这个味道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的嘴唇因为喝了汤所以看上去湿润又饱满。裴珠泫的心跳声快要让她听不见孙胜完的话。她想，万一呢？说不定也有这样的可能。她们早就在暧昧的边缘拉扯，只不过是两个胆小鬼在拔河，自以为绳子的另一边是有力的拉扯，但实际上只是谁也不敢拉起来的羞怯心思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还在说话，她的声音沉稳，低低的，以空气为媒介，传进了裴珠泫的耳朵里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，要不要尝一下我的情歌？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是当时到底是点头还是摇头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只看见孙胜完倾身而来。她想不会在这里亲吻吧？孙胜完也是喜欢她的吗？但是旁边也坐着别人吧？她甚至有闲心去听见隔壁桌正在讨论涨价的油价和古罗马帝国之间存在的关系。能有什么关系啊？真是的，尽是些喜欢显摆的男人。她还想，她想……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的嘴唇柔软又温热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手垂在身边。她不知道自己该动还是不动，她觉得自己僵硬得像是一座雕塑，却又因为是孙胜完，所以克制不住地想要配合对方。但她又忍不住觉得好笑，觉得两个人像笨蛋，觉得一切突兀地没有道理，就好像是误打误撞闯入陷阱的猎物，傻乎乎的，没有理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完退开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着她，主动亲人的人此时却转移了视线，逃避自己刚才逾越的举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫总结地想，初吻不是骨汤的味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;.1&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫的身边坐的又是那个女孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子愁眉苦脸，显然教授没有给她的论文一个不错的成绩。她有些想要问问裴珠泫，却又因为此时的裴珠泫面无表情，饶是再自来熟也有些无法开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫倒是知道自己为什么紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，”孙胜完坐到了裴珠泫的另一边，“这论文……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子惊讶地看着那个前几个礼拜被她挂在嘴边的人出现在那个号称自己不认识她的人身边。孙胜完注意到了这一点，体贴地点了点头，打了个招呼：“你好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想钻到地缝里逃走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她的小女友并不这么想：“这论文终于写好了，姐姐晚上可以和我约会了吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;胆小鬼一号捂住了胆小鬼二号的嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，又不能在这个时候唱歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不过，裴珠泫想，还好是两个胆小鬼的情歌。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>最高纪录保持者 Exclusive Part</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-exclusive-part/</link>
        <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-exclusive-part/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-3/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-4/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-5/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-6/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;vol&#34;&gt;&lt;strong&gt;Vol.∞&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完没有在生日许愿的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确切的说，孙胜完没有在任何需要许愿的场合，许愿的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;把裴珠泫从遥远的地球的另一边拐回来，孙胜完就更加不敢许愿了。尽管裴珠泫并不像是什么邪恶愿望神明做出的欺诈游戏，也不像什么自己臆想出来的恋爱游戏，可孙胜完就是没来由地感到不安和焦躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一值得庆幸的是，回国之后的孙胜完忙着写歌录歌，准备新专辑。她在裴珠泫面前洋洋自得的偶像歌手形象终于付诸实践，而在熟悉的领域里，她也变得不那么患得患失。在夜深回家的时候，看见女友脑袋一点一点地窝在沙发上，看自己前不久录制的综艺节目时，也能先偷走一个吻，再轻轻地推醒困得睁不开眼却还要等着她的裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明年长的女友此时却哼哼唧唧，像小孩一样地伸长手臂搂住她的脖子：“胜完吃晚饭了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完早就瞥见桌上的辣年糕外卖，原本想着就此放过两人之间关于外卖的君子协议。可看着裴珠泫一副欲盖弥彰的样子，她又忍不住想要逗逗她：“没呢，还好珠泫点了辣年糕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”在芬兰的时候裴珠泫很少露出这样的委屈表情，到了首尔之后这样的频率与日俱增，现在已经毫无顾忌地在孙胜完面前发小脾气了。只是裴珠泫还是困，连发狠的力气都弱了好几分，“今天不想吃猪肉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了想，哦，原来是看不上她留的晚饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀里的女友还在模模糊糊地埋怨，每次都准备好料理其实不好，倒不如放些原材料呢，这样还能自己搭配。自己也不是头一次住，难道这点厨艺还能没有吗？再说了，要是有的偶像歌手能够准时回家，就更加没有这些烦恼了。孙胜完偏着脑袋应着抱怨，还得分神不让门呀框呀磕到在怀里不安分的裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把女友放在床上，思索着要不要叫醒她洗漱洗漱再睡，才意识到自己居然差点在无意识间许下什么愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太危险了，她吻了吻裴珠泫的嘴角，哄着她坚持一下，至少刷个牙再睡。裴珠泫意识模糊但态度坚决，表明自己才不是那种不爱干净的人，早就刷完牙洗完脸，还抽空敷了个面膜，只是有的人回来太晚了而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完半心虚半歉意地又亲了亲，才让裴珠泫安心地睡着。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完不敢用任何东西去换取自己的愿望实现。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;专辑的前期准备结束之后，剩下的反而变得轻松起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于能够满足裴珠泫对她按时上下班的期待，只是偶尔会在回来的路上因为路过花店耽误几分钟。她拿不准裴珠泫对花的态度，好像有的时候很喜欢，有的时候又看着几天后枯萎的花难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想不通，又觉得专门问这个显得笨笨的，只好压在心底，从早上出门的情况去判断今天适不适合送女友花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完捏着方向盘，又松开了紧张的手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算啦，她想，一切如愿的生活总是很难的，用身边的什么去换来幸福也是难过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经很幸福了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完提出带裴珠泫去公司转转的时候，反倒是她自己更加心惊胆战一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和她连手都不知道该牵着裴珠泫还是挽着裴珠泫相比，反倒是这位接待过不少人的前导游游刃有余多了。她自然又大方地牵着孙胜完的手，在相熟的工作人员用揶揄的眼神和玩笑打趣的时候，适时地出声拦截，可又把主动权都放到孙胜完这里，眨着一双眼睛等着孙胜完回应关于她们关系的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手这个时候又变得没有包袱起来，扭扭捏捏又带着点得意地解释这是自己的女朋友，亲近的工作人员笑着对裴珠泫说我们胜完就拜托你照顾了。裴珠泫笑起来，温和又礼貌地回答：“现在是我的胜完了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好不容易拽着裴珠泫到了自己的录音室，孙胜完又窘迫地不知道该说些什么了。裴珠泫表现得怡然自得，东摸摸西摸摸，问问这问问那，最后被孙胜完按在身边的椅子里，带着点委屈求她：“好了，珠泫，别再问了，我有点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“紧张？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己都不敢看她，只是移开眼睛点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也不知道自己在紧张什么。她知道自己擅长音乐，能够唱歌，粉丝们喜欢她的创作和歌曲。可这些自信在有的时候坚固无比，有的时候又脆弱如灰。她不敢深究裴珠泫眼神深处的情感究竟是深藏的爱意还是其它什么不敢确认的东西——就算是在深夜的昏暗灯光之下，她们之间只剩下了喘息和肌肤的亲昵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完总是动不动想起自己为数不多许过的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想要得到一架钢琴，代价是失去了朋友；她想要一个好友，代价是没有了他人……她想许愿实在是太过沉重的捷径，于是就算有了那么多爱也变得小心翼翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂着眼神沉默，只是把手放进了孙胜完的手心，捏了捏她的掌心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完钝钝地回过神来，咕哝着说了声对不起，不确定裴珠泫听到了还是没听到。不过这不是重点，她想到要给裴珠泫唱歌，心情又高涨了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我写的歌，给珠泫的，”她开心起来，眉飞色舞的，“想先唱给你听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候她很确信，裴珠泫眼里是对她的爱意。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;因为知道裴珠泫也会听自己做嘉宾上的电台节目，或是看自己参加的综艺节目，孙胜完感觉自己莫名地变得束手束脚起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以往讨论到情感相关的问题时，她总能足够敏锐地察觉陷阱，可偏偏这几次聊到的时候不是卡壳就是尴尬。所幸节目不是直播，节目主持人也是足够熟悉的前辈，把那些看上去呆头呆脑的片段修剪修剪也不是什么大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束了录制，告别时前辈带着点善意的好奇：“所以胜完的恋爱传闻是真的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无措地挠挠头：“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“准备公开吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个……”孙胜完想过，可她也不知道为什么总觉得有点害怕。她不知道自己和裴珠泫是默契还是什么，两个人也从来没谈过裴珠泫是要继续留在首尔呢，还是会在之后某个时间要回到芬兰呢。孙胜完感觉自己像是又经历了一遍精心准备的告白被揭穿的失落，对着前辈支支吾吾，“我、我是想的，但是还没跟经济人和公司说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也没和女朋友说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈一边收拾一边感慨：“年轻真好呀。胜完好像都没有许愿的习惯，要不买个蛋糕试试？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完刚想摇头，前辈又说：“有的时候我会做点小事，然后想这个能不能换来一点点好运。这样好像也不算许愿？”前辈塞给孙胜完一个小蛋糕，“给嘉宾的礼物，带回去给胜完的恋爱对象吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手局促地双手接过，顿了顿才接上之前的话：“许愿……太危险了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈笑起来，似乎在思考怎么回答后辈的这个总结。最后她拍了拍孙胜完的肩膀：“愿望也不总是可怕的，有的话不说出来的话，就连自己也会忘记的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完把车停在花店门口，想了半天，还是走了进去。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完开门的时候，裴珠泫又窝在沙发上看电视。屏幕上正好放到孙胜完的搞笑画面，只不过此刻真人的窘迫和电视里的侃侃而谈一比较，变得特别有趣。裴珠泫看着她手里的花，模糊不清地说：“又买了花呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拿捏不准，却有种自己做错事的感觉：“嗯……”她又想，不管了，问问吧，“下次不买了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小步跑着凑过来，奇怪地敲了敲孙胜完的额头：“又在想些什么奇奇怪怪的？家里有花挺好看的呀。”她闻了闻孙胜完，多少有点让人惊讶的是，还真闻到了什么，“有蛋糕？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从大背包里掏出来：“嗯，前辈给的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫展现出熟练的导游风范——尽管孙胜完也不知道这算不算导游的专业范畴之内，不过裴珠泫总是在一些她留意不到的地方表现出相当可靠的专业度。孙胜完去换了套家居服，餐桌上已经摆好蛋糕了，甚至连蜡烛都插上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫对着孙胜完招了招手：“许个愿吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完心里还是有很多愿望的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;但她只是摇了摇头：“珠泫许个愿吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼睛，吹灭了蜡烛，结束充满仪式感的动作之后，对着孙胜完笑：“不问问我的愿望是什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说愿望说出口就失效了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完自己又不许愿，倒是相信这个哦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有种被拆穿的尴尬：“那、那又怎么了？珠泫的愿望能够实现的话就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完捂住耳朵：“不要不要！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着好笑，也不继续说了：“那深夜罪恶一下。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;但孙胜完知道裴珠泫的愿望。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12&#34;&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完带裴珠泫去公司的次数多了，裴珠泫也开始带着电脑在孙胜完身边点来点去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又好奇又想要表现得成熟，视线瞥了两眼又收回，装着忙。裴珠泫善解人意地给孙胜完解惑：“我想去学烘焙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……”孙胜完有种输掉的感觉，“要我帮忙吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“偶像歌手在烘焙界也有人脉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有点不服气：“不相信我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相信相信，”裴珠泫半哄半真，“到时候做个蛋糕给你许愿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么总是想听我的愿望……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫熟悉了这里之后，也变得无法无天起来。孙胜完有些懊恼，但心里又对分享自己的空间给女友这件事感到满足。裴珠泫贴到孙胜完的耳边，具象化了咬耳朵这个词的字面含义：“万一我能帮你实现呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己的耳朵热度直线上升，僵硬地岔开了话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎哟，孙胜完想，出专辑都没有这么烦恼过。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完拒绝了几个可能会熬夜的邀约，坚持在裴珠泫昏昏欲睡之前赶回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前提过的愿望被两个人有意无意地忽视，裴珠泫的白天也被烘焙课程填满，忙忙碌碌地过了不紧不慢的一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专辑发布得很顺利，网络上的评价和专业的点评都还算不错，孙胜完也暧昧着回应里面情歌含量上升的善意问题。她偶尔瞥见几次裴珠泫的手机，界面上都是她的主打歌。她想，自己还从来没有这样感到奇怪地羞耻过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她又想，还好自己会唱歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;14&#34;&gt;&lt;strong&gt;14.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫的烘焙成果是个漂亮的蛋糕，被孙胜完充满私心地放在了专辑发布后的粉丝见面会上。裴珠泫对此倒是比孙胜完显得忧心忡忡：“我会不会被骂？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一改口风：“我又不是偶像歌手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在又不是了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我本来就是歌手，”孙胜完这时候面不改色心不跳，“偶像是粉丝吹捧的。在这方面我是很清醒的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫难得被说的哑口无言，又开始担心起其它的：“那这个蛋糕会不会太普通了点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么逼真，不普通了。”孙胜完看着上面惟妙惟肖的小狗和松鼠，想着这么生动，反倒让人不想吃了，“哎呀，放心啦，经纪人和公司也都同意了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见面会确实比裴珠泫想的要顺利，蛋糕出现的瞬间，现场的气氛也到了一个顶峰。粉丝们没有催着许愿，反倒是孙胜完自己开始往蛋糕上面插蜡烛。她点上蜡烛，闭上眼睛，虔诚地许下一个愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么幸福的日子，就算用这么多快乐作为代价，换取一个愿望，也不亏吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;15&#34;&gt;&lt;strong&gt;15.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“你不问问我许的愿望吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在副驾驶上，脑袋随着音乐一点一点地打着节拍：“为什么要问？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为珠泫会好奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道胜完是很温柔的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这两个有什么关系？”孙胜完被突然的夸奖哄得有些晕头转向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫谨遵交通规则，在红灯的时候才伸手捏了捏孙胜完的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以胜完一定会许我们能够一起实现的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完红着脸，想要是能够立刻公开就好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;∞&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完闭上眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想那么多年、那么多次的愿望都攒着，留到现在许一个大的，也能算是一个等价交换吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样的话……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不知道是否存在的神啊，如果你能听得到的话，就让我们一直在一起吧。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART6</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-6/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-6/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便宣传一下刚刚想起来的群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-3/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-4/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-5/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;25th-稍吻一些&#34;&gt;&lt;strong&gt;25th-稍吻一些&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;亲吻是什么样的感觉？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得脑袋空空，又觉得被许许多多的情绪填满了。在此之前，她以为那些酸涩的、甜蜜的、难捱的、轻松的、微弱的、强烈的……那些所有关于“孙胜完”的情绪都是属于自己的。它们会在自己的心里，身体里，脑袋里上蹿下跳，胡乱发泄，直到自己变得古古怪怪，只剩下表面还留有理智的外衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可亲吻的时候……不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拥着她的手，孙胜完颤抖着的指尖，孙胜完急促又不确定的呼吸，孙胜完灼热的温度和孙胜完吻着她时喧嚣的紧张，她竟然可以从这样一个简单的亲吻里全部体察。裴珠泫没来由地想要笑，却又因为这样微妙的时刻而不得不克制住自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，亲吻到底是什么样的感觉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完留恋、小心又大胆地用舌尖打断了她的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她们又沉溺在了亲吻中。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;最后是一个电话打断了她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不得不轻轻地打了打偶像歌手的肩膀，才让她从对电话铃声的逃避中清醒过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完……”你的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完多少露出一些挫败的表情：“不重要了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不重要了？裴珠泫想开口反问，却发现因为她们刚刚的亲吻，自己的口红蹭了一些到孙胜完的唇上。她强迫自己移开视线，可现在她也自觉没有办法望着孙胜完总是深情的双眼，但要是再把视线往下，就会看见因为她们刚刚的拥抱而产生褶皱的孙胜完的短袖领口。从棉质的料子下露出的是偶像歌手漂亮的锁骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫希望自己吞咽的动作没有太过明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不重要了？”她听见自己沙哑的声音重复了一遍孙胜完的话，接着她就想明白了，“啊……惊喜吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完委屈得像落水的小狗，可怜巴巴地想要制止裴珠泫的联想，却又不知到该怎么样停止另一个人脑袋里四处乱蹿的想法，只能无可奈何地小声说话：“你都猜到了，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，裴珠泫没有说出来。孙胜完，吉他，伴奏，小广场。她想如果连这都猜不出来，那一定是个沉浸在恋爱中的笨蛋。于是导游小姐善意地开口：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想安慰和逗弄小狗并不矛盾，又补充了一句：“我完全猜不到胜完要做什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完撇了撇嘴：“真的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐温柔地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着她，短暂了一瞬之后露出笑容：“那……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被亲吻再一次席卷了理智。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那就再亲一下。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;26th&#34;&gt;&lt;strong&gt;26th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完对于仪式感有着近乎固执的坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得并非不能理解，只是当她在前一天的多次亲吻之后，试图暗示对方是不是该表示些什么，比如说两人之间的身份转变时，偶像歌手却一副和自己写的歌所透露出的多情截然不同的模样，一脸坚毅：“珠泫，明天我去找你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐心中的埋怨瞬间变成了担忧：“你会不会迷路？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么可能！”孙胜完信誓旦旦，但在发现裴珠泫真挚的不安时，犹犹豫豫地改口，“应该……应该不会吧？我去过珠泫家的呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想告诉她，其实真的不需要这些，不需要那些花与惊喜，不需要那些旋律与话语，不需要那些真心打开的瞬间，她已经全都察觉了。只是孙胜完的眼睛亮晶晶的，那里面的期待和真诚刺痛了她多少有些心急的倒计时。说不定，裴珠泫想，说不定她只要开口，在孙胜完这里讨要一个身份，对方也会毫无保留地给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那样就……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一定会有点不开心。裴珠泫不希望她不开心。哪怕她自己一个人想了很多，关于她们的恋爱会走向何处，她们要怎么处理距离与时间，她们该如何平衡身份与……当孙胜完可怜又期待地看着她时，裴珠泫又真挚地改变了想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恋爱本来就不该讲道理，她凑近亲了亲孙胜完的脸，在她耳边答应了她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完捧着漂亮的花，敲响了她的门。裴珠泫不太了解花，只不过因为是孙胜完送的，心跳也忍不住加快了一点点。孙胜完又想要表现得像个温柔的陪伴者，又因为内心的雀跃让沉稳消失殆尽，只留下了扑通扑通的心跳和紧张。她牵着裴珠泫的手，掌心里渗出汗。裴珠泫有些出神，她还以为孙胜完那些忧郁又深沉的情歌，都是建立在丰富的情史上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来，她看着孙胜完上扬的情绪，说不定那些都是建立在她的想象之上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完察觉到了她的观察，有些不好意思：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完似乎被她的堂堂正正给震慑了，顿了顿才说，“你别这么看着我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得有趣：“明明你开演唱会的时候，都能被那么多人看着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不一样。”孙胜完正式地纠正她，“你是特别的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又觉得，说不定孙胜完确实有丰富的情史，足以让她把那些复杂的情感都转化成简单的话语。不然她也不会因为这样简单的两句话就又变成恋爱中的笨蛋，任由心跳夸张又充满爱意地加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扑通扑通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她压抑不住嘴角的笑，柔软的粉色泡泡把两个人围成一圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌手小姐牵着她下楼，为她打开车门，在她惊讶的眼神下解释了自己会开车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你之前为什么不开？”裴珠泫想要系安全带，却被孙胜完拦住。她觉得对方可爱，因为好像孙胜完把“帮忙系安全带”这件事也列入了今天的行程里，一丝不苟地帮她扣好了安全带。只不过歌手小姐的视线在她的脸上停留了一瞬，想要亲吻的渴望张牙舞爪地暴露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我前几天才去办的手续，”孙胜完还是没有得寸进尺。轮到她给自己系安全带的时候，稳重的模样全然不见，只留下了手忙脚乱的慌张。偏偏她又拒绝了裴珠泫的帮忙，坚决要让自己完成这个本不应该那么艰巨的任务，“之前没有想到……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的声音逐渐离开了人类可以听见的音域，只留下空荡荡的害羞气音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑弯了眼，把视线从孙胜完的脸上挪开，看着窗外和煦的天气。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;没有想到会喜欢上你。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完调试设备的时候，小广场上就开始陆陆续续聚集了一些人。裴珠泫担心地想要是孙胜完在小广场对她说些什么……呃，话，她是不是该先操心一下自己的人身安全。导游小姐快速地回忆这里的安全通道，想到一半的时候被急匆匆跑来的孙胜完打断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫下意识地伸手帮孙胜完擦去脸上的汗，这个小小的动作却让两个人都顿时停止了。孙胜完的脸一下子涨得通红，原本要说的话支支吾吾起来，半天出不了声。反倒是裴珠泫在一瞬间的怔楞之后恢复了清明。她想快点呀，孙胜完，快点表白的话，就不会这样了嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐开始后悔自己应该先说的，在这上面争个高下做什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咽下了紧张：“珠泫，你坐前面一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己的神经又开始紧绷起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手体贴地安慰她：“我不会做冲动的事情的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是这个问题……好吧，也确实是这个问题。裴珠泫牵住了孙胜完悄悄递过来的手。她感觉自己的手心也开始冒汗。孙胜完说不定永远也不知道，是她制止了自己想要做冲动的事。裴珠泫又紧了紧牵着她的手，让孙胜完转过头来：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有很多想说的话，但嗓子却突然干涸。她看着孙胜完的唇，想起昨天的亲吻。她好想再亲亲她。也许是她的视线太过灼热，让本就局促的歌手小姐又变得惴惴起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她们已经是恋人的话，她就不用顾虑这些了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是察觉到了她的想法，急急地抱住她。可抱住了之后又不知道说什么，裴珠泫抬手拍拍歌手小姐的背：“你去准备吧，我在这里等着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待的过程并不难熬，反倒是让裴珠泫再次见证了孙胜完身为抒情女歌手榜单最高纪录保持者的含金量。导游小姐撑着下巴，看着身边的人越来越多，直到路人的数量逐渐小于粉丝。孙胜完小小地耷拉了一下眉眼，还是和闻讯而来的粉丝们打起招呼。裴珠泫只觉得这个歌手愈发可爱——她在演艺事业上的成熟让她的浪漫主义被衬得如此单纯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人群把孙胜完包围和淹没前，她赶紧跑回话筒边。她们一起买的吉他被孙胜完相当正经地抱在怀里，严肃程度让裴珠泫恍惚觉得接下来会在某个地方出现一对新人，在孙胜完歌声的祝福下步入婚姻的殿堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的开场白干巴巴的：“呃……其实现在这个场面我没有预料到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家发出善意的笑声，只有裴珠泫知道孙胜完这是隐秘抱怨的真心话。这个一边向裴珠泫炫耀自己人气，另一边又完全不把自己人气放进考虑范围的傻瓜，继续唠唠叨叨地做开场白。只是裴珠泫有些听不进去。她抱着腿，把下巴搁在膝盖上。她想孙胜完现在其实不管唱什么歌，她都没有办法认真地听进去。她的脑海里不断重播着两人的牵手，拥抱，和那两次短暂又漫长的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想如果孙胜完要求她离开这里，她说不定会答应。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫不太好意思告诉孙胜完自己走神了大半场，只在她结束了之后跑向自己才回过神来。裴珠泫也不太好意思告诉孙胜完，那首“特别的歌”她只听进去了最开始的几个音，在歌词提及有关喜欢的部分时，她就又慌了神。但值得庆幸的是孙胜完似乎也没有很好地控制住自己，这首除了她和她之外无人知晓的新歌，在这个场合契合又突兀地完成了自己的使命。孙胜完忙着和粉丝们解释这首歌，试图在掩饰和坦白中间找到一个稳定的平均值，而裴珠泫则借着工作人员的身份，和乐队成员们收拾小小演出后的设备与器材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人气高涨的孙胜完歌手的见面会时间反倒比演出时间长。裴珠泫在意识到这点之后，才明白看上去游刃有余的有些最高纪录保持者，在真心面前也不过是瞻前顾后的胆小鬼。明白了这点之后的导游小姐变得激进起来。她走到孙胜完身边，用完美的工作状态贴着孙胜完说悄悄话：“我们都收拾好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的耳朵在她的呼吸下以肉眼可见的速度张红起来。歌手假装忙碌地摸着耳朵，想着回敬又不敢在那么多人面前轻举妄动，只能把有些懊恼的情绪转移到歉意上：“抱歉，我们场地的时间快到了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事没事！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还会有这样的演出吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么这次没有预告呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在心里笑。因为你们的歌手是个有些笨的傻瓜，把原本小小的惊喜越变越大。孙胜完尴尬又无助地抓抓脑袋，发现自己没有办法从裴珠泫这里得到支持之后，换上了对外的温柔面孔：“我也没有想到会来这么多人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骗人，明明有时候骄傲得不得了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完是不是要回韩国了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，不过我还会回来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫竖着耳朵，这是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回来开演唱会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有计划，考虑中。”孙胜完认真地回答，“不过很多细节还是要和公司商量的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公司太差了！”“就是嘛，都说了很多次要来办演唱会，临时又取消了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又笑起来。裴珠泫发现她的不同笑容之间有着微妙的区别。她的眉毛，她的眼角，她的鼻子，她的嘴唇，就连她藏在发间的耳朵都会因为这些小小的情绪差值，而有着不一样的变化。现在的她有着属于粉丝的柔软和体贴，而对着自己的时候……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低下头。她想那些甜蜜的瞬间应该不是自己的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是这样的，”孙胜完温和地说，即使夜色在这个时间永不存在，可她却宛若柔软星河，“我们都很努力地想要满足大家的心愿，只是有的时候总会遇见不顺利的细节，对不对？”她被围绕在人群中间，裴珠泫想，看上去却比带着大型团队的自己更加悠然自得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫准备悄悄溜走的时候，就被孙胜完拉住了手腕。她温热的掌心贴着自己的手腕，让她觉得自己的心跳也要被听得一清二楚。孙胜完还是那副公事公办的语气，只不过裴珠泫听出了藏在那敬语之下的捉弄：“珠泫小姐，不等等我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈得配合：“那就请您快些吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完带着些得意地眨眨眼，转身跟粉丝告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样也是很不错的一天，她想。她们两个好像无所事事，可一天却又如此丰富、如此平凡。到底是平凡所以显得浪漫，还是这样的浪漫已经被存放在每个平凡的细节里，所以才不会让人感到肉麻得过敏。裴珠泫想自己真是个难搞的人，只好埋怨起讨厌的极昼，不然现在她们就可以披着温柔的晚霞走回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是有落日就好了，”孙胜完背着吉他走在她的身边，“珠泫是不是在这么想？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候不论肯定还是否定都会显得自己落于下风。导游小姐狡猾又生硬地转变话题：“不是说那首歌要先唱给我听的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有两个版本的嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫觉得这是在耍赖，于是她也这么说了，“你这是在耍赖吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完握着她手腕的手顿了顿，顺着她的手腕向下滑，把自己的手掌自然地顺进了她的掌心。裴珠泫放慢脚步，身边的歌手小姐也跟着放缓了步调。她只是稍稍地张开手，更加狡猾的人气歌手就把自己的手指也嵌了进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十指相扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，原来这样牵着并不会太热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“耍赖不可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样耍赖不可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把声音装得懊丧：“那珠泫是不是不喜欢我了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，”孙胜完说，“我喜欢珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们兜了有必要又没有必要的那么一大圈，在这个晚风悄然吹来远方花香的傍晚，在这个还有四天就要面临离别的黄昏，在这个和往常的每一天都没有不同的时间，孙胜完牵着她的手，把两个人的想法和心跳打成了同样的节拍，一样的旋律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她还是听出了她的紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说：“和我谈恋爱吧，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这到底算是祈使句还是命令句呢？裴珠泫想不明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，她想，回答可以是肯定句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她的同意被吞没在一个主动的亲吻里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;原来这么简单？裴珠泫在亲吻的间隙里想，也有可能因为是她，所以就算困难也会变得简单。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;29th&#34;&gt;&lt;strong&gt;29th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫看着痛苦的孙胜完，花了好大力气才忍住不笑出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人气的偶像歌手小姐对于恋爱的热情远超她的想象，可当化作实际行动的时候，也不过是黏着裴珠泫，让她带着自己在赫尔辛基里到处乱转。黏人的孙胜完威力不小，白天像是一个大型挂件，到了晚上就变成眨着眼的邪恶小狗。裴珠泫在声音嘶哑的夜晚思绪游走，难得地认为极昼是个非常差劲的天气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它让人无法辨别白昼与黑夜的差异，连带着放纵也失去了边界，只留下第二天的腰酸提醒着自己欲望的可怖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是孙胜完就算再怎么试图忘记归程，那个日子也还是滴答滴答地伴随着临近的工作电话变得紧促又不可动摇。就算孙胜完开了勿扰模式，频繁的邮件也叮嘱着孙胜完不要忘记明天晚上的飞机（赫尔辛基时间）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱着眉，不想收拾散乱的行李，只想把自己躲进裴珠泫的怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，”裴珠泫坚决地提醒，“你只有一天的时间收拾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧紧闭着眼睛：“还有一天呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很快就连一天的时间都不到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那也还有将近一天呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还是不愿意睁开眼，摸索着找到了裴珠泫的脸，胡乱地亲在了她的下巴上：“再一会会儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是为了堵住裴珠泫的催促，歌手小姐找到了另一个话题：“你知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个航班还有一张机票，”孙胜完说，“头等舱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啦，裴珠泫还是笑出了声：“这算什么？贿赂？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是邀请……”孙胜完小声嘀咕。可两个人躺在一张床上，再小的声音又能逃出谁的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完睁开眼睛，撑起自己的身体，把裴珠泫困在怀里。她郑重又诚恳，学着不知道哪里的腔调，重复了一遍：“向裴珠泫小姐发出前往韩国游玩的申请。”昨夜被裴珠泫咬在肩膀的痕迹已经淡了，可导游小姐看见的时候还是红了脸。孙胜完却仿佛没有察觉，只是执着于裴珠泫有没有给出答案，“我……我来做导游。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这哪里是谁来做导游的问题呀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拍拍孙胜完的脸：“那我的工作呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请假！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我家！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“开销？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”孙胜完气势汹汹，“我很有钱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫哼着，把“嗯”这个音节拉出了好长的距离，直到孙胜完焦急又热切，把亲吻也变成威胁。裴珠泫不得不拍着她的肩膀才推开这个歌手：“其实……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完充满希望地看着她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己好疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在几个小时前，她还在催促着孙胜完收拾行李，可现在的她却开始收拾起自己的行李。她不管不顾地给公司打了电话，询问接下来的工作安排。像是听见了她的心声，同事直白地询问是不是要请假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被噎了一下，又觉得自己勤勤恳恳工作多年，没必要连请个假都变得畏畏缩缩。她坦然地表达了自己的期许，又拐弯抹角地问了问如果结婚的话会不会有婚假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事比她想象得冷静：“当然有的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反而是裴珠泫有些好奇：“你不好奇吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事笑起来：“Irene不知道吗？其实你比看起来要更加疯狂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想疯狂说不定是个褒义词。她挂了电话，孙胜完已经做好庆祝的表情，抱着她又开始哼哼唧唧。裴珠泫却显得坚定许多：“那就更要赶紧开始收拾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么嘛……”孙胜完慢悠悠地起身，动作迟缓地像是生锈齿轮，甚至能听见关节发出的咔咔声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫套上地上的短袖，罕见地不愿去分辨到底是谁的衣服：“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又叠好一条衬衫，把自己从回忆里拉扯出来。她想三十天前的自己可不会觉得自己会这么快坠入……该怎么去形容呢？爱河？情网？可这些听上去都不像是这么永恒的词。但这样的想法又仿佛自己在期待某种不会改变的永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把一条牛仔裤叠好放进行李箱。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不过，永恒不就是由瞬间组成的吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;30th&#34;&gt;&lt;strong&gt;30th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;和孙胜完的兴奋不同，裴珠泫在等待飞机的时候已经困得不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的恍惚直到上了飞机，被询问是否需要毛毯的时候还仍然存在。孙胜完替她承担了应答的工作，帮她要来了毛毯和枕头，还顺便应了她的口味，告知了晚餐需要的食物套餐。裴珠泫迷迷糊糊，抓着孙胜完的手腕想问问，却什么都说不出口。倒是孙胜完此时显得成熟又体贴，给她盖上了毛毯：“累的话就睡会儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是还有点饿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就坚持一会儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫努力地眨着眼，可怎么也撑不过一阵阵席卷而来的睡意。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;中途醒来的时候，孙胜完靠在一边看电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手敏感地察觉到了女友的清醒，不知道从哪里递来一杯水：“饿了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是领悟了什么，探过来给了一个吻：“再睡会儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着黑暗里的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们没有在漫长的极昼里寻找的黑暗，在这个时候自然又贴合地降临。裴珠泫学着孙胜完牵住了她的手腕，发现自己没有办法感知到当时想象中的心跳。那个时候的心跳是什么呢？裴珠泫适应了黑暗的眼睛找到了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她贴近这个傻乎乎的、有人气的、得意洋洋的偶像歌手，对她没头没脑地说了一句：“祝贺你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这个本应该笨笨的、听不懂这些的、黏人的女友，却应景地回答了她一句：“谢谢。”她又亲了亲她，补充了一句，“我还要成为珠泫恋爱的最高纪录保持者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬了咬女友的唇。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这个时候应该用肯定句才是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，我也会是你的最高纪录保持者。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-end-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  完结撒花~
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART5</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-5/</link>
        <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-5/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便宣传一下刚刚想起来的群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-3/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-4/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;22nd&#34;&gt;&lt;strong&gt;22nd&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫猜到孙胜完熬夜了，但是没有猜到来开门的她是这样一副没精打采的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;号称自己也用美貌上过媒体报道的偶像歌手顶着一脑袋乱糟糟的头发，眯着眼打哈欠。裴珠泫没来由地想她这样看起来不像一条大狗，反倒是午睡时被人戳肚皮而有些不开心的小猫。只不过孙胜完和小猫的区别在于，她看起来并没有不开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的声音还带着凌晨的倦意，但主旋律还是欢欣的：“我不是说了今天会迟起嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心想，我知道，但我就是想早点见到你。她抿了抿嘴，把缱绻的思念藏在顺手替孙胜完收拾沙发的指尖。尽职尽责的导游小姐好不容易为自己整理出一个小小的领地，孙胜完就黏着坐了下来。裴珠泫说不上是无奈还是好笑，耐心地回答对方提出的问题：“我怕我不来，有的偶像歌手可能会饿晕在这个房间里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被戳穿昨天借口的孙胜完有些窘迫：“昨天那是……那是意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛：“意外？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她正准备给孙胜完举例，一个成年人是不可能把自己饿到一天三餐都不吃，大晚上的才奄奄一息地来问自己有没有不那么贵的外卖的。可话还没出口，这段回忆在裴珠泫的脑海里转来转去，悄然地下了一个微妙的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是无意的，那只有可能是故意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫准备说出口的话又全部都停在了嘴里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸现在困乎乎的孙胜完并没有意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，”孙胜完举起双手，“欢迎珠泫从现在开始监督我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐还在为之前的结论胆战心惊，生怕自己露出什么马脚，于是没有接过这个头衔，只是敲了敲孙胜完的额头。她想知道那首歌完成没有，想知道她在等待的和孙胜完要给出的答案是不是一致，想知道胸口那股酸涩又甜蜜的情绪是否可以被称之为爱意，还是说爱意的计算方式本就没有逻辑，无从下笔，只要自圆其说就都算合理，不会被扣除总分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她只是把自己往后一靠，躲进了这张柔软的沙发里，仿佛缩进了一个温柔的怀抱：“今天中午出门吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”游客小姐像是懊悔于把自己的选择权交了出去，“好、好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下午要午睡吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以在公园午睡吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫不知道孙胜完这个癖好是什么时候养成的，“可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还想要冰淇淋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只能吃一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚上可以吃炒年糕吗？”孙胜完得寸进尺，“不要那些奇怪的，想去珠泫家里吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有敢在这个时候抬起眼，去回应孙胜完的视线。她不知道自己在执拗什么，但心情就像是那些为了喜欢的歌手打榜的粉丝。一票又一票，再去看一眼，就会把自己的一整颗心都放在那个只写着孙胜完名字的榜单上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她只是把自己的手指绞在一起，就仿佛把旋律和未来都缠绕在了一起。她“嗯”了一声，却收获了孙胜完高兴的哼哼。偶像歌手把脑袋歪在沙发上，小声地开始汇报自己昨天的进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有几句歌词有些别扭，有几个音节想要调整，有些节奏好像有点别扭。对了，珠泫，除了街头那种演唱会，你有没有去过那种在场馆里的？之前我的演唱会上还有粉丝求婚，虽然我觉得这样确实很感动也祝福了他们，但那好歹也是我的主场哎，感觉一下子就抢走了我的风头……不过她们也不是没有付门票钱，这样一想，赚的好像还是我？珠泫，你有没有在听我说话？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头，心里却在想，会不会有的人真的能够在一个人心里成为永不落下的太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像某个最高纪录保持者。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫没有想到自己会和孙胜完窝在一起差点睡过头，幸好她的手机闹钟依旧尽职尽责，把两个睡回笼觉的成年人从白日梦中唤醒。裴珠泫把孙胜完摇醒，差点就放纵自己的亲昵做一些过分的举动。她的理智及时意识到了这一点，赶紧逃到卫生间里洗把脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手出门倒是足够随性。孙胜完敲卫生间门的时候，裴珠泫还盯着镜子里的自己。她正打算从宇宙的起源开始平复自己的想法。孙胜完隔着一道门说话，听上去却仿佛是站在裴珠泫的背后：“珠泫，你好了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么大的嗓门，她开演唱会，是不是话筒都可以省了？裴珠泫被自己的这个念头逗笑，转身打开门，看见孙胜完穿着短袖和牛仔短裤，一顶遮阳帽倒是把脸遮得严严实实。裴珠泫好笑地看着她的这身打扮：“你这到底是准备防晒，还是不准备防晒？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摆摆手：“我天生就白。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你真不客气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑到裴珠泫身边：“中午吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，好问题。她也没有想好她们要吃什么。可她就是觉得要把孙胜完拉出这个小房子，要把孙胜完拉到自己熟悉的世界里去，要把孙胜完拉进她的生活，从而和那个滴答滴答响着的三十天的倒计时隔开、分离、切断联系。她很想问问孙胜完有没有想过未来会怎么样，又因为意识到自己开始把孙胜完算进计划里而感到吃惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐僵硬地回答，以避免自己的迟疑被瞧出了破绽：“海鲜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好呀，”孙胜完轻快地接过话题，“珠泫让我吃什么都可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得有趣：“什么都可以？我的权力这么大？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了，”孙胜完说，“你是我的导游小姐嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐转过头。她不知道自己应该先高兴那句“我的”，还是该烦恼于“导游小姐”。她低头看向两人时不时蹭着的手，想什么时候才能合理又不突兀地用这样的触碰建立起两人之间的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完自顾自高兴地说完之后，牵起了裴珠泫的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说牵或许不太合适，裴珠泫想。孙胜完的手握住了她的手腕，温热的掌心包裹着她手腕微微凸起的骨骼，透过肌肤，仿佛两个灵魂的碎片由此联系在了一起。孙胜完笑着看她，理所当然又顺理成章：“我又饿又困，怕走丢了，珠泫可以让我牵着手吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫轻轻地“嗯”了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然好想听孙胜完唱歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完对于公园的喜爱，是让裴珠泫有些难以理解的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她转念一想，或许是因为自己留在这里的时间足够长，长到可以将曾经也觉得珍惜的事物变成了习以为常。她又不可避免地顺着想到了她们的相遇。那也会成为日常吗？是她自己一个人享受的日常，还是会蜕变成曾经被她珍惜的事物呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完懒懒散散地躺在裴珠泫的右边。明明是躺在草地上，她却一副在家的休闲模样。不远处有一对夫妻带着一个女儿，在和一只金毛玩抛接球的游戏。孙胜完突然打起了精神，开始看着那一家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫怎么都没看出有什么特别的地方，直到孙胜完捏了捏她的手腕。她顿顿地想，原来孙胜完一直没有松开吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喜欢狗吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这个问题有点没头没尾，又有迹可循。但她没有想通其中的关联，只能回答：“我有点……怕动物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的情绪肉眼可见地低落了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，”裴珠泫不知道自己说出口的这句话能不能够得上承诺。如果承诺是必须要去兑现的话，那么她是不是也该为这句话负责呢？“我可以……试着接触。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的眼睛又亮了起来。她开始絮絮叨叨自己在韩国时参加综艺遇见的小动物，自己的艺人好友也喜欢样小型犬。但她喜欢大型犬，奔跑、跳跃、拥抱，重量意味着真实的拥有。裴珠泫看着她，揣摩着她写歌的时候也是这样的感觉吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的思绪逐渐飘远，却又在一个地方流连忘返。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫想，根本不需要养猫猫狗狗，孙胜完就足够了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;24th&#34;&gt;&lt;strong&gt;24th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫觉得等待实在太过磨人。
 
似乎是要临近回国，孙胜完的本职工作也追了上来。她时不时会接到经纪人的电话，在对裴珠泫露出歉意的表情之后，捂着手机匆匆离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着她走远，站到阳台，内心里升腾出怪异的想法。她感觉命中注定这种词语轻飘飘得令人抓不住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没一会儿就回来了，对着裴珠泫眨眼睛：“珠泫，等很久了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话问得分明意有所指。裴珠泫感觉心痒痒的。她想起昨天问好友的事。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫决定直面自己的心情，于是开门见山地发消息给远在韩国的好友：“为什么交往之前一定要告白？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发出去消息之后，裴珠泫才意识到这个时间点。她有些忘记自己在韩国时的作息，简单换算了一下时间，不太确定好友这个时候是否还醒着。裴珠泫想，如果孙胜完可以变出另一个自己就好了，这样她的求救就不会走投无路，她的疑问也可以解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者让孙胜完不得不回答自己的问题？“你喜欢我吗？”或者是“你要向我告白吗？”她无端端地顺着这个问题往后想，想两个人的交往，两个人的未来，两个人该怎么处理距离和思念之间的不等式，然后觉得这一切又过于虚幻，八字没有一撇的事情，应该从脚底开始落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如好友的回讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友似乎习惯了她在意想不到时间发来的询问，却没有揣摩到这句话的主人究竟想要表达什么。裴珠泫攥着手机苦苦等候，看着好友的输入状态动动停停，如同她与孙胜完之间的关系。动弹不得，被困在一种微妙又暧昧的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友停顿了半天，终于回复了：“不会是孙胜完吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的否定和承认还在做着缠斗，好友又发了一句话：“珠泫有没有想过，如果没有这个步骤的话呢？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;没有这个步骤？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;向来条理清晰的裴珠泫被这个问题轻而易举地打倒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是呀，如果没有的话呢？那些犹豫的试探和沉默的揣测还能够搭建出那样暧昧的氛围吗？如果再往下深究下去，是不是要拆分细节到究竟这种情感是从哪里出发的呢？是孙胜完身上涌动着的阳光味道，还是她看向自己时露出的明媚笑容？是她牵着自己时以为自己掩藏得很好的紧张，还是她抿着嘴偷偷哼着的为她写的歌？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，她有些等不及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友恰当地留出了足够的思考时间，又偷偷地添砖加瓦：“你在等什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又不是考试，非要有个第一第二的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被噎了一下，庆幸现在没有跟好友面对面。她挣扎地狡辩：“是她叫我等一等的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友发来一串大笑的表情包：“你这么听话了啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么听话那你就多等等呗，反正人家跑不掉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她一个礼拜后就要回韩国了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回轮到好友沉默了：“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也觉得自己有些可笑，正准备说点什么的时候，孙胜完的信息挤了进来：“珠泫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只喊了一句她的名字，她却变得不敢打开了。好友的回应终于跟了过来，裴珠泫难得地做了逃避现实的胆小鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你也真是沉得住气，不愧是裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道现在的情绪算不算气急败坏，但她确实不知道该拿自己怎么办，只好默默地问：“那我该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友觉得自己困得令人发指，马上就要去上班的人还要来处理这些鬼事。裴珠泫看着对方的字都能读出对面的情绪：“那你就追啊，姐姐，向着喜欢你的小狗追啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脸红心跳，连切换对话框界面的手都在微微发抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的信息简单又直白：“我的歌写好了！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完耐心地又戳了戳走神的裴珠泫：“珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫回过神来，觉得自己做贼心虚得不行。在孙胜完的面前想关于孙胜完的事情，还被孙胜完本人察觉。她掩饰地“嗯”了一声，清楚地意识到现在的自己说多错多，不如用能够骗人的沉默来掩饰一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完轻易地放过了她，解释起刚刚的那通电话：“我昨天把写好的歌发给公司了，她们说很好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐只跟孙胜完这样的偶像歌手相处过，就算之前找同事和好友恶补了一些知识，但终归连门外汉也算不上。她的困惑展露无余，被孙胜完一览眼底。专业的歌手又开口耐心解释：“因为我想要公开……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己眼皮在狂跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……公开这首歌，”孙胜完继续说，面不改色，毫不脸红。裴珠泫开始怀疑对方是不是在故意逗弄自己，又拿捏不准这种猜测是不是已经过分，只好抿着嘴继续听着。歌手继续说着，还顺便伸手把咖啡杯里的拉花搅得一塌糊涂，“刚刚确认了一些细节，她们同意我先用吉他演奏一版，回去的时候再进录音室。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己捕捉到了什么关键词：“用吉他？这样可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又笑。裴珠泫开始觉得这样的笑容带着一股自信的顺理成章。孙胜完好像总是笑着，让人觉得安心。让她觉得安心。歌手郑重地承诺：“说好了，要先唱给珠泫听的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不懂那些专业的，”裴珠泫说，“你现在拿着吉他唱给我听也可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她讨厌起自己冲动的说法，连带着暴露了她心中的想法。只不过孙胜完没有揭穿她的局促：“我想让珠泫看到最好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从孙胜完的眼睛里看见了自己的茫然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果经历了漫长的等待，没有得到自己期待的结果，那不就亏了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说，这样的东西也可以用数学来计算吗？而且，她的等待算漫长吗？孙胜完怎么说自己期待的结果，她知道自己在期待什么吗？她们现在究竟是同样身处跑道的选手，迫切地需要解开一个追及问题，还是两个人在用不同的速度从两地各自出的相遇问题？裴珠泫想一股脑地问孙胜完，可自己似乎没有这样的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真讨厌，她垂下视线，把一切烦恼和焦躁揽进自己的心里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完暖烘烘地凑过来：“珠泫期待吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“努力很久之后得到的结果，”孙胜完说，“不是所有等待都有意义，意义在于是谁的等待，和等待着谁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌手真讨厌，裴珠泫想，说话为什么要这么绕来绕去，她平时也是这么对别人的吗？这股升腾的醋意来得唐突又迅速，在裴珠泫意识到这情绪究竟名为什么之前，她就脱口而出了：“可是太期待的话，反而会落空的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没能刹住车，又开口：“太高的期望，太热切的希望，得不到回应的话，反而会更痛苦的。”她想起了那些过往的失意，错过的瞬间，走丢的思念。赫尔辛基的日子让她忘记了很多，可记忆不是覆写在记忆之上的。它们只是书页，以为翻过去的痛苦，可能下一阵风就让那些误以为被遗忘的瞬间回到身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是她过于唐突地暴露了自己的脆弱，也有可能就算是孙胜完也不会处理这样突然的情绪。偶像歌手愣了愣，很快反应过来。她向前倾身，张开双手，抱住了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个姿势不够理想。裴珠泫坐在咖啡店的椅子上，而孙胜完则是为了迁就她，别扭地弯下腰来。但这个拥抱足够温暖，能够平复一切动荡的思绪、缥缈的眷恋和不耐的渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的声音在她的耳边响起，低低哑哑，却像是温凉的黑夜，覆盖了极昼的阳光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……但我在你身边。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好像在那瞬间听见了永远。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;25th&#34;&gt;&lt;strong&gt;25th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完的神秘准备不到一天就被裴珠泫发现了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;和裴珠泫的无奈比起来，孙胜完显得更为气急败坏。裴珠泫一边觉得好笑，一边还要安慰这个不懂掩藏秘密的偶像歌手：“没关系，我会当做不知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要耍赖发脾气，又觉得不能对裴珠泫生气，别别扭扭地捂着脸：“这不应该是这样的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想多安慰几句，可是实在无从下口。她只是普通地旅行身为一个导游被昨天的孙胜完布置下的任务：在今天上午10点来找她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楼下的管理员已经跟裴珠泫熟识，简单地放她上来。裴珠泫正准备敲门，就听见孙胜完在房间里大声地密谋：“对对，就是那个小广场，话筒和音响都准备好了吗？之前的乐队不错，可以联系的话再联系一下。我的话筒到了？我来看看……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举着手机，轻快地开门，就看见伸出手准备敲门的裴珠泫一脸纠结地站在门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐诚恳地说：“我不是故意要偷听的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是你要准备的秘密吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完似乎觉得一个沉默的停顿还不够，“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些艰难地又补充了一句：“……是……要……唱给我听的歌吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下就连孙胜完手机里的嘈杂声音都没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了几个瞬间，手机那边的声音又微弱地响了起来：“呃，总之，胜完你的安排我们还是会照样做下去的。我先撤了，拜！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是孙胜完愁眉苦脸痛苦万分地坐在沙发上沮丧了半小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只好又重复了一遍自己的话：“我会当做自己不知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手依旧别扭地用同样的话回答：“这不应该是这样的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意外总是会突然发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本来我算的很好的！你们应该有个时间差！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是我来太早了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完猛地抬头，然后一通摇头，看得裴珠泫眼晕：“不是不是不是！是他们来迟了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话音刚落，房门就被敲响了：“Wendy小姐，有您的快递。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没忍住笑了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完纠结了半天，还是去开了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐好奇地探头：“是你的话筒？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，”孙胜完一副自暴自弃的模样，“准备用来唱歌的，陪了我很久。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫恍恍惚惚地觉得自己好像参透了这个话筒不远万里来到孙胜完身边的意义，可是又不敢贸贸然确定。她心里的等式计算已经将“这个行为也是可以给朋友做的”这条算式画上了不相等的判定，却意识到自己惊惧于关系的改变会为两个人带来什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有那个吉他，”孙胜完指着角落里还没被拆封的箱子，“今天早上到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完闭上眼睛，绝望地往沙发上一躺：“歌的伴奏带也做得差不多了，不过这个还好，就算只有吉他也没关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫依旧温和地安慰不开心的偶像歌手，对方看起来比自己的出道歌曲无人问津更难过：“就算你不做这么多准备，也没关系的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可一向柔软的歌手突然执拗起来：“那样就不一样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“跟什么一样？”裴珠泫觉得自己像是引诱小姑娘离开外婆家的大灰狼，循循善诱，一肚子坏水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫必须要是不一样的。”孙胜完仍然闭着眼，可还是老老实实地回答。这也是那个必定回答的部分吗？裴珠泫想，会不会这个才是孙胜完的一肚子坏水，让她可以听见自己真正想要问的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，胜完，”裴珠泫听着自己扑通扑通的心跳，想着自己此前的惶恐其实都没有什么关系。没有什么关系，因为……“你已经是特别的了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于睁开眼看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫学着孙胜完的拥抱，把自己轻轻地压在孙胜完的身上。她想自己应该不会太重，想孙胜完说自己也是锻炼过的人，想她们之前的每一次接触，好像都是孙胜完先迈的那一步。她想，还是会忍不住争个第一第二的。就算她知道爱情不是竞赛，但就是忍不住这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许证明题远不是自圆其说就可以。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;柔软，挤压，紧贴，呼吸，距离，孤独，沉默……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个拥抱可以意味着多少芜杂的思绪和单纯的欲求？裴珠泫发现自己统计不过来。只是这些乱七八糟的想法都汇聚在一起，拧成一股纯粹的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是靠近就会足够开心，只是听见就会足够满意，只是这样……她就觉得可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很开心，裴珠泫想，一点都不奇怪，因为是孙胜完。
 
孙胜完被这个拥抱迷糊得晕晕乎乎，顿了很久才抱住裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己的声音在孙胜完的怀抱里变得闷闷的，很陌生：“就算没有这些，我……”我也喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完制止了她的话。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;用一个简单的、柔软的、平静的、普通的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吻。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;今天的问题是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更喜欢哪个水果呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a.蔓越莓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;b.荔枝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>有线耳机 -R-</title>
        <link>http://localhost:1313/wired-earphones-r/</link>
        <pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/wired-earphones-r/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;@独&lt;/a&gt; 的生贺，生日快乐~（每年的传统就是拖延啦~）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用了独老师的哨兵向导设定，在这里丢下整齐的传送门：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b53829c6&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b5412eba&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b666e566&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b67e763c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中下&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b6d101fa&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 下一&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b744678c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 下二&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我太勤劳了！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题目灵感是吃梨球的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1jc411T7rG/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;有线耳机&lt;/a&gt;，虽然感觉是跟这首歌一点关系都没有啦x，但是如果有人没有听到这首歌我真的会很伤心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会有下半的~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以及最重要的前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虽然用的是独老师哨兵向导，但是写着写着可能有奇怪的地方，请不要在意地读下去吧！那是我懒得考究的后果！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间线在独老师之后！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及群号：704137042&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及的以及，是的，我又偷懒地复制了之前的前面部分，要我再自己重新打一遍也太累了吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及的以及的以及，由于我任性的没有告知任何人的截止时间，当时的B选项胜出！请看到最后，为下一次的更新做出你的选择~&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/wired-earphones-l/&#34; &gt;有线耳机 -L-&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;r&#34;&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;好吵啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完皱着眉头，想睁开眼却发现身体不受控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的记忆有些断断续续的，像是被干扰的信号，画面也跟着掺杂了紊乱的雪花。她的感官和想法不是同时恢复的。身体的知觉一点点启动，却也没有个什么规律。先是指尖，被有些粗糙的布料包裹，接着是膝盖，痛楚像是悄悄话，细细密密地粘着她的骨骼说着残忍的话。之后是脸，脸火辣辣地疼，不遮不挡，直来直往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的想法是跳跃着出现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个浮现在脑海里的是她在哪儿，第二个就是裴珠泫怎么样了。她记得在昏迷前，那场突如其来的爆炸隐秘又威力巨大，连裴珠泫都没有察觉到任何前兆。她恪守着守则，要保护好向导，所以几乎是本能地将自己所有的力量都用在了保护裴珠泫上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“孙中校没有特别大的问题，随时都有可能醒来。只不过她的精神受到了毫无保留的冲击，我们从来没有遇见过这种情况，不太确定会出现什么后遗症。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不太确定？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱了皱眉头，觉得这个声音有些耳熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。孙中校为了保护您，受到冲击时是毫无防备的状态。幸运的是我们在第一时间根据您的情报发现了她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”医生的声音顿了顿，“呃，不好意思，什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有不幸的部分，说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完记起来这个声音了。她突然有些不敢睁眼了。要不就这么装睡吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……抱歉，”医生莫名其妙地道歉，把孙胜完和听者都弄得有些茫然。只不过听者要更加冷静一些，似乎是抱着臂等待后文。孙胜完紧紧闭着眼睛，又想起姜涩琪说死死闭着眼睛反而会暴露装睡的事实，于是她又放松下来。可放松下来，一切又变得模糊起来，连两人说话的声音也是，“身体上的伤势已经没有大碍了，但是这么近距离又无防护地接受精神冲击，很有可能会出现头疼、抑郁、易怒或是暴躁的精神不稳定状态。但就像我前面说的，我们不确定是否会有这样的后遗症，或是其它的情况。因此我们需要观察孙中校一段时间，才能让她出院。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完听得困，脑袋晕晕乎乎。她想，这有什么关系，听上去裴珠泫没有问题就好了嘛。她现在也没有感觉到什么异样，就是困，好困，身体上密密麻麻的痛苦都被这阵深沉的困意捕获。她太困了，可耳边两人的谈话声吵得她又睡不着。她还想多听听裴珠泫说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么不说话了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉到手指被温柔地收在掌心，那熟悉的、被嫌弃的、吵闹的水獭黏着她的脸颊嘤嘤嘤地叫着，像是在替不善言辞的裴大校讲那些说不出口的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱皱眉，她现在想醒来了，可她太困了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她只能感觉到眉间似乎被亲吻了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此轻盈，微不可察。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完终于恢复意识，可以清醒地睁开眼的时候，裴珠泫不在病房里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这倒是可以预料到的，孙胜完想，毕竟现在哨兵也好向导也好只会越来越短缺，她也没法指望裴珠泫一直守在她的身边。更何况她们受到的袭击应该很快成为战区里的一等大事，保不准裴珠泫就得被塔分配到前线完成各种任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的啦，没关系，这很正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐起身，觉得有些想去厕所。她刚翻身下床，病房门就被推开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一脸错愕：“你在做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……呃，”孙中校觉得上次这么尴尬还是和裴珠泫完成第一次结合之后的早晨，“我……我想上厕所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个简单的需求似乎让裴大校有些不知道怎么接。她的耳尖估计红了，孙胜完敏锐的视力没看到，只是凭借自己的猜测想到的。她的病号服挂在身上松松垮垮，才走了一步就感觉举步维艰。她委屈又控诉地看向站在门口的裴珠泫：“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是叹了口气。她关上门走进来，一手扶着孙胜完的腰，另一只手牵住了哨兵的手：“醒了怎么不按铃？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完噎了噎，还是老老实实地回答：“我……我没想到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”她的向导在她的耳边叹了口气，“你啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被扶着走到了卫生间门口，实在不好意思让裴珠泫再进来了，把她挡在了门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校反而挑挑眉：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一脸大义凛然视死如归：“我还没到自己一个人上不了厕所的程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校笑出声，放了孙胜完一条生路。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完从卫生间出来，几乎是被裴珠泫塞回被窝里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只留下一双眼睛在被子的包裹下，看上去和她的精神体倒是一模一样的乖巧。就算被闷在被子里，孙胜完也想要提问：“姐姐，我什么时候可以出院？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从进房间开始，一直有些智商掉队的裴大校才想起来：“我叫医生来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生来得快，检查了孙中校的身体状况，又若有所思地看了看手里的机器，最后在两道视线的逼问下开始回答：“身体上没什么问题了，伤势也恢复得差不多。受到冲击的地方可能还会有些疼，不过那都是精神攻击的后果，近段时间不能出任务了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些懊恼地点点头。拖累。她从未如此感觉到这样的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的向导坐在她的床边，一只手摸索着找到了她的指尖，宽慰地捏了捏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生没察觉到这隐秘的举动，盯着自己手里的屏幕继续说：“但是精神攻击方面的后果，我们不太确定。经过上次的检查，我们认为，可能会导致一到两个月内，孙中校会出现短暂且频繁的精神不稳发作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”孙胜完听到了自己的名字，可那后面跟着的词她实在听不懂，“会怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙中校的精神状态很有可能会突然地不稳定，也就是说，有可能毫无预兆地出现剧烈的精神波动，”医生尽量用了简单易懂的词语解释，“所以，我建议你们转做一些后备支援任务，并且两个人不要分开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己抓到了几个关键词，精神波动——那会怎么样？她会发狂还是怎么样；支援任务——太好了，她还可以能够帮些忙；不要分开——那、那是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生大手一挥，转而告解裴珠泫：“裴大校，如果有任何情况，请一定要及时联系我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完迷迷糊糊的，感觉脑子听进去了，又好像什么都没有听进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只觉得被裴珠泫捏着的指尖开始发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甜蜜又灼人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;度过了安然无事的十天，孙胜完开始觉得医生的话是不是危言耸听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这十天里，她几乎要被裴大校当成什么半身不遂的老兵——可她现在连身上那道最疼的伤疤都开始愈合结痂了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完反对过几次：“姐姐，你真的不需要这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的裴珠泫正在厨房里和五花肉做殊死搏斗，但她还是有空回头制止孙胜完往厨房里走：“没关系，你先出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵左看右看，很难判断到底是离开厨房的危险系数更高，还是违背裴珠泫的命令危险系数过高。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;又过了五天，她还是什么异常都没有。她偷偷地给塔发送想要回到前线的报告，可报告居然兜兜转转地到了裴珠泫手里。开完会穿着军装拿着平板回来的裴大校，脸上带着不加掩饰的无可奈何：“你还在观察阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我……”孙胜完嘟嘟囔囔，“我明明什么事情都没有嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的精神图景还不够稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你都看见阿完活蹦乱跳了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫的犹豫只有一瞬间，“不行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完瘪了瘪嘴，连带着阿完也变得恹恹的，耷拉着耳朵和尾巴，绕着裴珠泫一圈一圈地走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我这样感觉更加抱歉了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在她的身边，从兜兜里拿出缠绕得井然有序的线团：“那看看这个呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的耳机！”孙胜完立刻被转移了注意力，“我明明记得弄坏了的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抿了抿嘴。孙胜完一下子就猜到过去的这几天，裴珠泫每天都在忙什么了。她笑着弯了眼，把耳机线插到了自己存放音乐的机器上：“要听歌吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们肩膀挤着肩膀，像之前一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;第十七天的时候，孙胜完意识到身体的不对劲。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她原本只是想要去倒一杯水，可水杯刚放到水龙头下面，脑袋就感觉嗡嗡作响。她想揉揉脑袋，却一下子不知道该用左手还是右手。应该、应该用右手吧？右手是她的惯用手……孙胜完混沌地想着，身体也跟着这么做了，却听见水杯撞到了水池底的碰撞声，和水龙头毫不停歇的水声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好难受，她想，浑身开始出汗、虚弱、无力……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫去哪里了？孙胜完感觉冷，感觉恐惧，感觉害怕。原来医生没有骗她。她无助地笑了笑，想自己怎么还有空去想这件事。裴珠泫在哪里？她背靠着橱柜，想要揉揉脑袋的右手却在不断发抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空虚，茫然，黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全的反义词不是危险，她想，是空洞。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“胜完？”裴珠泫的声音终于在她耳边响起，“胜完！胜完？听见我说话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要回答，可嗓子干涸地发不出声音。她控制不住自己的精神体，阿完不知道从哪里溜了出来，绕着裴珠泫转来转去，带着点急促和焦急地冲着裴珠泫哼哼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要喝止无理的阿完，可怎么都提不起劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫搂抱着她，把她抱到了床上：“胜完？孙胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵恹恹地应了一声：“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪里难受？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完昏昏沉沉，只有裴珠泫和她身上令人安心的木香。她克制不住地贴着裴珠泫，想说的话只能变成无助的哼哼声。阿完在一旁低低地吠着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫似乎想要离开她，哨兵心中只觉得警铃大作。她伸手抓住裴珠泫的手腕，不成句的话终于说出口：“姐姐，不要走……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，她好冷，她好热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好想要裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫怎么回答她的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她敏锐的五感此时糊成一团，只有裴珠泫亲吻嘴角时才感觉到安心：“胜完，我不走。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫的衬衫被孙胜完解到一半，哨兵在这上面琢磨了三十秒，就不耐烦地想要扯开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导温柔地释放着向导素，整个房间里都是让孙胜完觉得安全的味道。可这还是不够。她执着地要把裴珠泫身上碍事的衣物扯开。肌肤的柔软，会出汗的湿黏，结合时的热度，孙胜完迫不及待地想要用这些来填补自己空洞的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被她压在身下的裴珠泫安抚地捏了捏她的腰：“胜完，不要急。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就想，可是来不及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么来不及了？她也忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莽撞的哨兵终于扯开了恼人的衬衫，接着是较为容易脱去的裤子。独属于孙胜完的向导终于赤裸地躺在床上。孙胜完晃着脑袋，贪婪地贴着对方的脖颈，思考着是该在锁骨上留下痕迹，还是脖子上呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是感觉到了她的意图，放松地引导着她：“胜完，你在害怕什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用亲吻替代了答案。她的不安和恐惧尽数传递给了向导，但原因却被笼罩在一片模糊里。她身上松垮的T恤也变成了障碍，被裴珠泫小心地褪去。她想起那截在袭击里碎裂的有线耳机，心里又是一阵没着没落的害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她哼哼着要亲吻，没轻没重地咬着裴珠泫的唇，像小狗似的哼唧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于露出害羞的表情。她丢下克制的羞耻心，放小泫带走了阿完。这样她才能好整以暇地面对濒临失控的哨兵。孙胜完却不要这片刻的失神——即使这恍惚也是因为她而产生。她又黏了上去，含糊不清地喊着向导：“姐姐、姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她记得她们之间的结合总是带着一些秩序。这是她的恐惧起点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手沿着裴珠泫的腰线往下，在划过裴珠泫腿根时得到了满意的颤抖。孙胜完想看看裴珠泫的表情，可视线和听觉却没有像之前那样清明。只有指尖的黏腻告诉她，她的裴珠泫也开始沉浸在这场突如其来的慌乱情事里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵直觉开心，又因为自己失去了敏锐的感官而不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导却搂着她的脖子向下，在她的唇边留下一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”孙胜完茫然地发出疑惑的疑问。她想搞懂，可脑袋和精神拉扯着她，她怎么也没办法想清楚那些清醒时可以简单领悟的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把她搂得更紧了些，在她的耳边轻轻回应：“做你想做的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得到许可的哨兵沿着向导的身体向下吻着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只能清楚地意识到自己想要无限地和裴珠泫亲近。要怎么亲近？该怎么亲近？可好像不管她怎么亲近，裴珠泫都只会一直配合。从向导因为她的亲吻而微微向后仰起露出的颈部，抓着她的肩膀微微用力的手指，到不自觉抬起的、迎合的腰，孙胜完感觉满足，这些微小的细节一点点填满她的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抓住裴珠泫的手，用牙齿磨了磨向导的指节。裴珠泫像是习惯了她小狗般的行为，只是纵容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她再接着向下，肆意地攻城掠地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指节先于唇齿接触到了双腿间的期许，孙胜完只是轻轻擦过，就听见裴珠泫一阵无法克制的轻吟。她的双腿下意识地收紧，却又因为自己的存在而不能如愿以偿。孙胜完再向下，双手固定住裴珠泫的本能反应。她用鼻尖去试探，得到令她心满意足的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨大的、膨胀的满足慢慢地填进孙胜完的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一步是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停下了动作，陷入短暂的空白。裴珠泫哼了一声，唤回了她的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵像是得到了任务的命令，伸舌舔了舔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导的手紧了又松开，只有紧促的喘息侧面印证了刚刚的高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得安定了一些，可只回了一半神的大脑仍然悬在高阁，脚不着地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又攀附上去，吻着裴珠泫的侧颈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的双手留恋到了刚才的情热之处，得逞地换来对方你的一个颤抖。她想还要更多，心里的贪欲和渴望不加掩饰地传递到了手上。结合热带来的属于生理和心理的强烈链接，将灵魂和更加深层次的期望都粘合在了一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被裴珠泫紧紧抱着的时候，茫然的慌乱被一扫而空。她好像隐约记起了自己还在生病，可来自本能深处的动作将她和裴珠泫紧紧缠绕。她想起有线耳机被裴珠泫拿过去时，对方撩开发丝露出耳朵的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样平常，那样摄人心神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想到那些音乐里带着的节奏，顺着其中一首两人都喜爱的歌哼了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要给裴珠泫她的全部，所有，一切。迎接她探入的指尖的，是向导全身心的信任。她们竟是如此契合，以至于孙胜完闻着空气中的向导素，就感觉那些附加在昏沉精神上的负累被卸下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的亲吻和她的临界点同时抵达，在互换心意的瞬间抵达最深处的战栗。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完觉得安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她紧紧地抱着裴珠泫，可身体和精神却因为没法支撑，带着她陷入了黑暗却温暖的睡眠。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完再醒来的时候，一眼就瞧见了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有被裴珠泫直白地裸露在外的、肩颈上的红痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是哨兵也红了脸，欲盖弥彰地试探：“姐姐，我睡了多久？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫放下手里的书，把耳朵里听着的耳机分了一只给孙胜完：“十二个小时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦哦，还好。孙胜完松了一口气。她还以为自己又睡了个几天。不过重点倒不是睡了多久，而是她在睡着前借着不稳定的精神状态把裴珠泫吃得一干二净，还倒头就睡。光是回忆几分钟，孙胜完的脸就开始涨红。她支支吾吾地又开口：“我、我现在感觉好多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饶是身经百战的向导也架不住赤诚的哨兵的视线。她低头调整着音量：“嗯。我……我联系了医生，这样的情况可能还会持续一段时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完顿时露出了歉意：“对不起，姐姐，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导把放着音乐的仪器放到了孙胜完的手里，自己慢慢地脱下了外套。然后她熟练地掀开病人的被子，把自己塞了进去。向导穿着柔软的白色T恤，没有穿睡裤的双腿不经意地碰了碰孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得她们两个人像是从战争中悄悄地偷走了一个碎片，在这片不够稳定的阴影里搭建起了属于两个人的秘密防空洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘘，”姐姐对着她戴着耳机的耳朵说，也不知道是觉得她就是听不到，还是故意忽略五感敏锐的哨兵就算如此也能听见她的声音，“听这段歌词。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌词里哼着有些陌生的旋律，孙胜完的左耳传来轻柔的女声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Love me, love me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Really? Really?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫做着嘴型，重复了一遍歌词。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完眯着眼笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在午后阳光下的裴珠泫一遍又一遍地哼着歌词，让她无比庆幸，还好拿到了这老古董。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她们就是和煦春风，她们就是柔软爱意。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-end-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;请在下面两个选项中选择下次想要看到的更新：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A-最高纪录保持者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B-狗狗逃跑之处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;话说不要单纯选选项啦，说点别的什么嘛！不然我都不好回复（一些些些些些些些词穷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>有线耳机 -L-</title>
        <link>http://localhost:1313/wired-earphones-l/</link>
        <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/wired-earphones-l/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;@独&lt;/a&gt; 的生贺，生日快乐~（每年的传统就是拖延啦~）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用了独老师的哨兵向导设定，在这里丢下整齐的传送门：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b53829c6&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b5412eba&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b666e566&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b67e763c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中下&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b6d101fa&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 下一&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b744678c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 下二&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我太勤劳了！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题目灵感是吃梨球的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1jc411T7rG/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;有线耳机&lt;/a&gt;，虽然感觉是跟这首歌一点关系都没有啦x，但是如果有人没有听到这首歌我真的会很伤心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会有下半的~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以及最重要的前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虽然用的是独老师哨兵向导，但是写着写着可能有奇怪的地方，请不要在意地读下去吧！那是我懒得考究的后果！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间线在独老师之后！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;l&#34;&gt;&lt;strong&gt;L&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“姐姐，你看这个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房门在被推开前，就传来了哨兵开心洋溢的声音。裴珠泫放下正在读的书，反正里面的情节也没有多吸引她。她抬起头，看见那个被后辈们夸赞“最漂亮又最帅的哨兵”“如果能跟她搭档的话，就算在任务里殉职也值得”“什么啊，你只是想看她为你哭吧？”的哨兵，此时此刻正用着那张所谓“帅气”的脸，做着一点都不“帅气”的表情，手里举着一团缠绕着的黑线，对着她傻乎乎地笑：“姐姐，看看，你知道这是什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视力非常不错。但她还是很给面子地眯了眯眼，做出一副仔细端详的表情。孙胜完顺手关上房门，一路小跑地蹿到向导面前。她的掌心里躺着那团黑线，一点点红色的光在线上下流淌，仿佛是旧时代最后的倔强，宣称自己仍然能够支撑往日的辉煌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不上是为了哄孙胜完开心，裴珠泫觉得自己的沉思只是为了配合孙胜完的积极。毕竟聪明的学生需要明白，老师偶尔出的难题也需要花点时间解开，才不会让对方觉得难堪。裴珠泫又伸手要拿起那东西看看，却被孙胜完躲开了：“姐姐，不能摸，只能看看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，”裴珠泫全盘照收了孙胜完的耍赖，“我猜，是耳机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵露出了有些委屈的表情，带着点抱怨对自己的向导撒娇：“什么啊，姐姐怎么又知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬手想摸摸孙胜完脑袋上那看不见的、耷拉着的耳朵，可想法不知为何空白了一瞬，回过神来时，自己已经把手收回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低头看着自己空荡荡的手，莫名觉得落寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完敏感地体察到了这点，把耳机塞到了裴珠泫手里：“上次任务时，那对耳机坏掉了。我本来想维修一下的，结果维修部人手紧张，说反正哨兵向导之间用不着通过耳机实时联络，不知道从仓库的哪个角落里找到了这个来打发我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。战事紧急，资源珍贵，但人力更珍贵。哨兵向导之间的精神力本就比这些外物要及时紧密，与其投入力量去维修这一个个哨兵弄坏的耳机，不如保证向导的安全联络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，比起向导总是因为各种意外坏掉的耳机，裴大校的通讯装置是最稳定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完继续唠唠叨叨：“他们还说我算是捡到便宜了，这个耳机可是以前的好东西，听低音什么的很厉害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这应该也不算骗人，只不过他们说的这个“以前”，估计要追溯到不知道多久以前的以前了。当人类能够借助飞船在宇宙间旅行，当人类与虫族爆发了战争，当哨兵与向导逐渐成为战斗的主力而非那些轻而易举被压制的普通人类士兵之后，有线耳机和欣赏音乐的余裕早就不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过裴珠泫并没有对此发表长篇大论的看法。她只是歪着脑袋，感受着孙胜完拿到这个新奇小物件的兴奋高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后她下定决心，摸了摸这个一屁股坐在她腿边的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵不知怎么误解了她的意思，放出了自己的精神体。白绒绒的大狗温顺地趴在裴珠泫的身边，尾巴有一下没一下地甩来甩去，掀起一阵又一阵，宛若夏日傍晚的凉风。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完对有线耳机的喜爱和好奇让裴珠泫都觉得有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻几岁的哨兵不论干什么都戴着有线耳机，信誓旦旦地说用它听音乐确实好听不少。坐在她对面的姜涩琪一脸不相信：“怎么可能？明明就是个老古董。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完得意地挑眉：“怎么不可能了？而且你这个耳朵懂什么，不管什么歌都乱听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在孙胜完身边的裴珠泫只是安静地吃着食堂的土豆泥，有点淡，难道盐也不够了？她还在思考整体战局是否会影响上层决定减少哨兵向导食物盐用量，就被孙胜完戳了戳手臂：“姐姐，你说呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫茫然地看着她：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩不相信这个耳机听歌会更好，”孙胜完委屈巴巴的，裴珠泫总觉得自己又看见对方精神体的狗耳朵附在她的脑袋上，“我之前不是借给你听了嘛，姐姐觉得是不是更好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视线悄悄瞥向哨兵的好友，不出意料地看见对方一脸“你找珠泫姐姐不是作弊吗？她难道还会逆着你说？”的表情。向导心下觉得两人为这样的小事拌嘴可爱，忍不住也开始逗孙胜完：“嗯……有没有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眉眼弯弯，笑得不遮不掩：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明之前给你听的时候，你都说很好听的。”孙胜完不开心的时候很明显，低垂的眼，难过的语调，偏偏又是一副不需要安慰，我没有不高兴的样子。到底要不要告诉她，越是这样自己越是想要逗她呢？哨兵还在控诉，“你还说左边的听起来会比右边的更好，都是你说的嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，是不是呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是的嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼：“不过，原来我还说过那样的话？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了，”孙胜完郑重其事地点点头，严肃地像是爱情电影里的求婚，“我都记着的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”向导很难平复心里那些微微泛起的小小酸甜，“是有点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻得意地对着姜涩琪扬威耀武：“你看！是吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不公平，珠泫姐姐肯定是向着你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不是！姐姐一直很公平的，明明就是你自己听不出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你冲她撒娇她就改口了，对你当然公平了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫耳朵红红，感觉自己身处这里有些别扭。她站起身端起餐盘，还在跟姜涩琪吵吵闹闹的孙胜完立刻停下对话：“姐姐，你都没有吃完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的分量太多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盐太少的土豆泥，醋太多的海带汤，还有带点生的牛肉。裴珠泫知道不能挑剔，所以准备在离开前拿个塑料盒，晚上还能当夜宵。孙胜完三口两口吃完自己的餐后水果，把耳机从姜涩琪的手里拿了过来，凑在裴珠泫的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前吃不完还会分给我的，今天怎么不分了？”孙胜完嘀嘀咕咕的，还是保持步伐跟在裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;肩膀挤着肩膀，像那个老古董耳机一不留神就会缠在一起的耳机线。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫三心二意，把半个身子的力量搁在孙胜完身上。年轻的哨兵心思不弯不绕，挺拔地走在向导的左边。她耐心地解开被姜涩琪弄乱的耳机线，把左边的耳机递给裴珠泫：“姐姐，听吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完靠近的动作和她带有柔软气味的温度让裴珠泫皱了皱鼻子。孙胜完以为这是拒绝的信号，刚要把这份邀请撤回去，手指就被裴珠泫抓住：“怎么就拿回去了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为你……”你不要听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛：“我当然要听，要仔细听听，下回不能让人家觉得我偏心你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;素来沉稳的哨兵脸上染着惊讶的羞意。她的眼神飘忽不定，看看眼前的路，又看看身边的向导。她总算是想好要开口，却被迎面走来的哨兵后辈打断。后辈来讨教哨兵的问题，裴珠泫在一旁闹不清自己是不想说话还是不愿说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一开始只是随意地听，然后就露出严肃的表情，把自己右边的耳机也摘下交给裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫盯着手里多出的耳机，鬼使神差地就放进了自己的右耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声音的维度突然丰富了起来。她也不知道孙胜完从哪里找到的歌单，音乐的种类和年份跨度极大。从当代充满振奋的精神助力，到以前的以前的浪漫情歌。现在耳朵里放着的说是R&amp;amp;B，听得裴珠泫忍不住想要轻轻摇晃身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是两人此时在房间里，裴珠泫不确定自己能够有多大的定力控制住自己想要和孙胜完一起跳舞的心——哪怕她们的成长过程中，没有谁知道舞应该怎么跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵的问题有些长，一个接一个。裴珠泫走着神，看着耳机线从自己的耳朵往下垂挂。她顺着黑色的线一路看着，两边的线慢慢汇合到一起，最后延伸、延伸、延伸，通往孙胜完军装裤子的右边口袋。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;像她们。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被这个突然冒出的想法吓了一跳，往后退了一步。这个动作太急太快，把孙胜完和年轻的后辈吓了一跳。她原本想要开口解释，可超出耳机线距离的耳朵被扯得生疼。裴大校还没有遭遇过这样的窘迫，无奈又尴尬地站在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是孙胜完先反应过来，对着后辈说下次再聊。在礼貌地送走对方之后，孙胜完才试探地伸手摸向裴珠泫的耳朵：“很疼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说我们不应该在这里做这样的动作。裴珠泫还想说，姜涩琪说的对，这老古董就是老古董，这么有限的距离，稍微退后一步杀伤力怎么会这么大。裴珠泫甚至想说，都怪你孙胜完，你的东西怎么都这么难用，烦人死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后裴珠泫只是哼了一声：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵揉着向导耳朵的力度一下子柔和了起来：“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你道什么歉，裴珠泫想，又不是你的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她什么也没说，只是把右边的耳机还给了孙胜完。孙胜完这个时候倒是没有误解，接过耳机放在了耳朵里。现在的歌已经变了，是裴珠泫喜欢的轻音乐。静谧平静，就像裴珠泫的精神图景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚风习习，微弱蝉鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂下视线，心里生出一丝难以言喻的不合时宜。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“D级任务？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校不明白孙中校为什么这么震惊。完成任务的步骤里不需要有“震惊”和“疑惑”这样的情绪，裴珠泫掩住自己的想法，安抚地拍了拍孙胜完的腰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看不上了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇摇头：“说明人更少了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导没料到哨兵想到这个地步，一时之间不知道怎么安慰，只好简短地开口：“那就早去早回，加快效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出笑容：“嗯！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;笑容和战争总是不相配的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫为自己能够在处理众多信息时，还能分心想到出任务前孙胜完的笑容而感到一些惊奇。只是这个想法太快又太小，没有让和她共享精神的孙胜完察觉到。哨兵警惕又谨慎地向前探路。这个任务从她们深入这片区域开始，早早就脱离了“D”这样简单的范畴。以往的D级任务只是搜寻搜查，最多算上远远地统计敌人数量，而她们在快速地完成这部分内容之后，惊讶地发现了虫群的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的笑容是限时的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没留神，又让这个想法浮了上来。这回孙胜完察觉到了，她回头对着裴珠泫笑了一下：“姐姐，你分心了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有被揭穿的困窘，只是抿了抿嘴：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有进一步解释这个“嗯”到底是“我承认了”的“嗯”，还是只是从喉咙里挤出来的无意义拟声词。孙胜完保护她像是保护某个刚出生的猫崽，在安全范围的同时，还时不时回头看一眼，确认她的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得无奈，出声提醒：“孙胜完中校。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来有线耳机并没有阻碍孙胜完的音量。裴珠泫皱皱眉：“专注任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在专注任务！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要把太多的力量放在我身……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;砰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;巨大的精神冲击力在瞬时间爆发，实际上是没有声音的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在被这股力量击飞的同时，第一次体会到了跑马灯的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明没有声音，为什么我的脑子给我填上了音量？她感觉自己耳朵还在因为那股不知从何而来的声响嗡嗡作疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的大脑极为不合时宜地为她调出了更多奇怪的画面。孙胜完在房间里求着她放出小泫的撒娇模样，孙胜完因为结合热害羞却坚定地解开她衣服的认真模样，孙胜完锻炼回来急急地要去洗澡的焦虑模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，其实没必要这么着急，她很享受能够和孙胜完相处的每一秒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;剧烈的一口呼吸，呛在喉咙里的鲜血腥甜，被树枝刮破军装而裸露在外的皮肤叫嚣着疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从梦境的虚幻边缘醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的耳机里传来塔惊慌的讯息：“裴珠泫大校？裴珠泫大校！听到请做回答，听到请做回答！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴……咳咳，”裴珠泫开口的瞬间就感觉到了浑身无法忽视的疼痛。她想这可真是个好任务，早知道我也该露出震惊的表情。她调整了一下呼吸才继续开口，“裴珠泫……咳咳，听到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太……太好了……”通讯员瞬间丢开了繁文缛节，开始简短地询问，“我们感知到无法估量的精神冲击，来源正是你所前往的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反应倒是挺快。裴珠泫的脑子开始慢慢转起来，爆炸和冲击带来的影响逐渐消退。她低头检查着自己的伤势。或许应该感谢塔把珍贵资源都提供给了像她这样稀有的S级向导，除了几处刮伤此刻正渗着血，以及脑袋被精神攻击之后的疼痛，她竟然没有任何骨折或是更糟糕的伤势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耳机里还在喋喋不休地传来通讯员的声音：“……距离冲击已经过去半小时了，我们已经派了支援前往，预计还有五分钟抵达……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”通讯员没有立刻回答。她们之间短暂不过一秒的停顿已经解释了很多，“支援还有四分钟抵达，请裴大校不要鲁莽行事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心里一紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间共享的精神图景几乎要消失，最后一点点联系指向了孙胜完在被攻击前的那个方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不远，她想。万一呢？说不定她们足够幸运，说不定……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬咬牙，起身的时候才意识到自己的伤势没有想象中简单。每走一步骨头都疼得在烧。偏偏疼痛反而让她冷静下来。她意识到自己的双手正在不受控制地颤抖，就算用右手死死抓着左手也不起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很清楚现在的自己可以说是完全暴露在敌人的视线里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可是，裴珠泫想，她的哨兵不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她必须要找到她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫顺着最后的联系找到了孙胜完应该在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里现在只剩下了一个巨大的坑洞，没有孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她想，难怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果孙胜完昏迷过去的话，就无法建立强行的精神联系。那么她们之间只能够用通讯设备进行交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着地上的那截有线耳机的残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难怪怎么都联系不上她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她的耳机被残忍的、粗暴的、无预防的力量撕得破碎。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫冷静地站在坑洞里，平静地向通讯员汇报：“孙胜完中校失去联系。根据她遭受冲击的位置与冲击力的原点，她或许会在以我所处的位置为起点，被击飞到向东至东南方向两百米的地方，请立即前往支援。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不顾身体的痛楚，弯腰捡起那截耳机。她的手慢慢合拢，手指因用力而发白，仿佛这样还能感受到上面残留的、属于孙胜完的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温柔和煦，如午后阳光。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART4</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-4/</link>
        <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-4/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便宣传一下刚刚想起来的群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-3/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;17th&#34;&gt;&lt;strong&gt;17th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;似乎像是为了证明自己想一出是一出的能力前无古人后无来者，孙胜完在度过了无所事事的一天之后，在昨天晚餐向裴珠泫发出邀请：“我们明天一起晨跑吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫停下了旋转意面的手，仔仔细细地看着眼前喜欢的人的脸。她端详了半天，也没有从这张好看的脸上找到任何“嘿嘿，我开个玩笑哦珠泫”、“我只是想逗珠泫玩玩”或是“不知道珠泫会不会拒绝我”的微小叛逆之后，才意识到孙胜完这是认真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐一瞬间想了很多种拒绝的方法，最后还是没能说出口：“你带了跑鞋吗？运动背心、运动裤？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完相当坦然地摇摇头：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫觉得自己的喜欢应该超过了一定的数量，不然她就该放下叉子，拿起勺子，狠狠地敲在这个总爱整些突发奇想来折磨她的偶像歌手脑袋上了。唯一比较让她担心的，也不过是不知道餐厅里有没有她的粉丝，拍下她的大胆行径之后，她未来的导游事业可能会一落千丈，跌入深渊万劫不复。导游小姐好不容易才找回自己的职业素养，“一会儿去买？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头：“好呀好呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这才惊觉自己好像又入了对方设计好的圈套，想了又想还是没忍住伸出手轻轻拍了一下孙胜完毛茸茸的脑袋：“成天想的都是什么鬼主意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么能这么说呢，珠泫？”孙胜完委委屈屈的，“我只是想和珠泫在一起，开开心心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没办法控制自己在听见“在一起”时莫名的心跳，正如她也没有办法拒绝来自孙胜完的各种请求。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是当晚她们在附近的商城绕来又绕去，孙胜完自己的鞋子和衣服没试几条，倒是把裴珠泫的着装喜好问了个彻彻底底。裴珠泫几次想要把话题引回孙胜完身上，结果这位偶像歌手发挥了十成十的话题转移法，从自己是游客，游客就是上帝说到自己的喜好在这个那个采访里提到过，挑起来很快的。孙胜完拿着一条白色打底，上面简单写着英文的T恤问裴珠泫：“这条怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无语凝噎：“……你看到上面的单词了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到了啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漂亮澄澈的蓝色字体，写着一行“Love is Love”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”裴珠泫还是没有丢掉自己的职业水准，很快把颤抖的声线恢复成平时温软的嗓音，“明天没有彩虹跑步项目。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了愣，接着笑得直不起腰。好一会儿她才停下：“什么呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么‘什么呀’？”裴珠泫茫然地看着她，“你特地选这个标语不是这个意思吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈哈，不是，不是！”孙胜完还在笑，只是换了个姿势，变成趴在裴珠泫肩头。这个讨厌鬼总算停下了笑声，“我只是很喜欢这个蓝色而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……那你买吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想给你穿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我又不是没有衣服。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一起跑步的话，穿相似的衣服不是更好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪里更好了？裴珠泫想问。可心里那点点俏皮的、关于两个人可以穿情侣装的小心思开始挥舞着小旗子，小旗子上面写着“爱就是爱！”，唰唰唰地在裴珠泫心里挥来舞去，充满存在感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不行，裴珠泫，你不能总被她牵着鼻子走。裴珠泫理智地想到了一个很可靠的反驳理由：“会有粉丝拍到上传的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的本意是希望提醒孙胜完注意一下，她只是个小导游，但孙胜完好歹是个公众人物，穿着这样的衣服大摇大摆地在街上跟她一起跑步，怎么看都像是奇怪的舆论导向。只是裴珠泫没想到孙胜完的脑回路是怎么转的，一脸懊丧地说：“是哦，珠泫不喜欢被上传到社交网络。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……这都什么啊？我是想说，你的影响……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我告诉公司和粉丝，如果拍到你的话，就封锁信息，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完滔滔不绝地解释自己完美的计划是如何天衣无缝：“相信我，我的粉丝都很乖的，而且本来我也不怎么出现在大家面前，比较避开社交网络。再说了，珠泫本来就是我请来的导游，如果让导游小姐不开心了，那我在这个陌生的城市不就过不下去了吗？我这么跟公司和粉丝说的话，她们一定可以理解的。而且我在这里得到的灵感写成歌发出去，不是皆大欢喜吗？如果让珠泫不开心了，我就也会不开心，我不开心了就也写不出好听的歌了，看在我的商业价值上，公司也会……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停，停停停。”裴珠泫及时打断了偶像歌手像是说唱一样的连珠炮。她本来想说，我其实是担心你被影响，我怕你变得不开心，我远在遥远的芬兰，那些韩国的吵吵闹闹对我来说没有什么所谓，可你不一样，你是要回去的。裴珠泫想到这里，隐约觉得心口抽痛了一下。是啊，她总归是要回去的。导游小姐清了清嗓子，“我买就是了，你不用说了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完注意到了裴珠泫一瞬间的低落。她只是伸出手，悄悄地牵住了裴珠泫的手腕：“珠泫，不要不开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑眉看着她，心想这人嘴里还能说出什么话来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你跑起来的话，我也会跑向你的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫趁着孙胜完去买单的时候死死地捂住了自己的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就不该觉得自己可以跟女歌手情歌纪录保持者一较高下！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不知道是因为太过焦虑还是因为毫无头绪，裴珠泫这个晚上的睡眠堪称支离破碎。她先是梦到了自己的高中时代，一切都和她的记忆一样，除了其中突然出现的孙胜完。孙胜完明明比她小个三岁，不知道为什么在梦里却是转校生，还在老师的安排下成了她的同桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得莫名，又觉得合理。梦里的孙胜完比现实里年轻一些，念着高二的裴珠泫一边觉得这样的想法稀奇古怪，一边又在不断对比她知道的孙胜完和身边的孙胜完。孙胜完对着她和煦笑笑，在课间就和全班同学打好了关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有在上课的时候，孙胜完热腾腾的脑袋才凑过来，贴在裴珠泫的耳边小声地问：“裴珠泫同学，可以借我书看看吗？我的书明天才能到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脑袋迷迷糊糊，晕晕旋旋，点点头：“好……你，能不能别靠那么近？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在她耳边开始哼起歌，像是某张专辑的主打，是悲伤的情歌。歌词描述的主人公在一次次等待之后意识到了只有自己的时间被凝固了，所有人都向前了。可主人公没有办法，孙胜完的声音低沉又伤感，把无奈和痛苦唱得惆怅又顽固。有的时候，保护自己不受自己的伤害也很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听着歌的高二的裴珠泫只觉得难受，眼泪还堵在眼眶，怎么都流不出来。转眼教室里的同学都不见了，只剩下在旁边慢条斯理整理空无一物的课桌的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么还在这里？”裴珠泫开口问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在等你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等我什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的话没说完，裴珠泫就醒来了。手机上的时间显示现在是早上六点三十九分，在七点钟才应该响起的闹钟彻底失业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐揉着脑袋，试图让昨夜离奇的梦境远离自己的脑海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺其自然，她宽慰自己，顺其自然就好。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;话是这么说，可是在约定的七点三十分，孙胜完还没有出现在她的住所的门口时，裴珠泫也没有办法继续老神在在地呆在车子里百无聊赖地玩手机。她原本想打个电话，可想起两人相识以来，孙胜完就没有在上午十二点之前接过她的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着孙胜完买的短袖的导游小姐捏着方向盘犹豫了二十九秒，还是深吸了一口气，打开车门，亲自上门抓人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的住处是一间清爽的公寓。为了满足这位挑剔旅客的要求，裴珠泫可谓呕心沥血殚精竭虑。在两人最初来往的邮件里，裴珠泫甚至忍不住开始想这位旅客是不是受到了哪个黑心导游的刺激，又要安全又要处于市区，又要空间宽阔又要有家的感觉。在和孙胜完熟了一些之后，裴珠泫向对方提起这个事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无辜的很，大无畏地就把这事儿往经纪人身上推：“我只提了要安全和家的感觉，其它都是经纪人姐姐的要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还能说什么呢？她只好嗯嗯地点头，心里庆幸自己还是神通广大地借助公司和同事的帮助找到了这个公寓。公寓的管理员记得她，掏出了访客登记本：“Irene小姐，来找……”管理员似乎想要念出“孙”的发音，但努力了半天还是放弃了，切换回了英语，“Wendy小姐吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫签下自己的名字：“是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“准备出去跑步吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫叹了口气：“对。可惜她完全没有反应，我只好上门找人了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“导游真辛苦啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也还好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在还要承担叫早服务咯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫偏过头想了想，没把如果对方不是孙胜完的话，她才不会管这么多这句话说出口。她只是摇摇头：“我要珍惜这段人们还没有把AI引入导游的时光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她等的电梯也到了。她接过管理员给的门卡，说着谢谢，然后走进了电梯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站在孙胜完的房间门口时，才觉得自己的行为似乎确实有些越界。可两人之间早已变得暧昧又暧昧，让原本清晰的边界也变得模糊不清。她脑子里又开始响起那首伤心的歌，顿时觉得自己的时间似乎也停滞了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“站在门口等孙胜完醒来并看见自己的留言”和“现在就打开房门直接杀孙胜完一个措手不及”两个选择间，裴珠泫还是选择了后者。倒不是因为第二个选项的难度比较低，而是她意识到再过不久就是正常人起床的时间，她无法承受来来往往的旅客看着自己站在房间门口踌躇徘徊，不论怎么想怎么看都不像是一个好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清脆的“滴——”声之后，门打开了。裴珠泫朝里喊了一声“孙胜完”得不到回应之后，才开始拖鞋往里走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和裴珠泫整洁有序的家不同，孙胜完已经把这里住出了十来年的时空厚度。丢在茶几上的几瓶饮料，光看剩余的量就能看出孙胜完不太喜欢苦涩的咖啡。沙发上散着四五条运动外套，完全打破了孙胜完口中“我根本没有带一条运动衣物来”的谎言。裴珠泫下意识地帮着叠了两条衣服，自己给自己闹了一个大红脸。我在干嘛？她开始质问自己，孙胜完这样骗我，我居然还帮她收拾衣服？裴珠泫，你疯了吧你？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的视线却没能像心里想的这样克制，在房间里散乱地瞥着，看见孙胜完那个差点弄错的大箱子斜斜地靠在墙上，跟它的主人一样懒散得没个正型。裴珠泫费劲千辛万苦才算是压制住了自己想要把整个房间都收拾一遍的冲动，推开半掩着的卧室门，看见睡得四仰八叉的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己早该料到这一点，可见到这一幕的时候还是觉得有些失落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱皱眉，像是感应到了房间里出现了另一个人。她闭着眼皱着眉，乱糟糟的头发叫嚣着主人的困倦：“珠泫……？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你迟到了。”裴珠泫听见自己冷酷无情的声音。很好，裴珠泫，她在心里夸自己，就该这样，让这个混蛋知道你也不是好惹的，也没有那么快就被哄住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨晚有了灵感，在写歌……”孙胜完饱含睡意的声音让她听上去像是在撒娇的幼犬，就差发出呜呜的哀鸣来示弱了，“写到凌晨四点，才睡着……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫算了算那个时间，怀疑和自己在梦里听见孙胜完哼歌是差不多一个点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没听见裴珠泫的回应，手却已经摸到了裴珠泫的手腕。裴珠泫没有想到一个半梦半醒的人力气能有这么大，孙胜完只是顺着那么一拽，就把导游小姐拉到了床上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位偶像歌手还很有原则，没有把裴珠泫拉到被窝里。裴珠泫觉得好笑，电视剧里不都是会让男主角把女主角拽进去的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完好像会读心，半睁着眼睛自顾自地开始说：“在外面穿的衣服不能躺在床上，所以珠泫不能进被窝，但是我可以把珠泫包住……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一边说一边动作，还真就反着把裴珠泫给抱在了被子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无言地看着懵懂的歌手：“……”在确定自己不会发出奇怪的声音之后，她才缓缓开口，“不是要晨跑吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让一个写歌到凌晨的人晨跑，是不是太没有人性了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可是你自己提的要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我现在要求，”孙胜完大言不惭地说，“珠泫陪我一起睡回笼觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可是穿着外面的衣服。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完变魔术似的，不知道从哪里掏出一条睡衣：“我准备好了，嘿嘿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫陷入沉思。究竟是她本来就不太聪明，还是面对孙胜完的时候，就开始无限纵容对方呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要赖床的人跟八爪鱼似的紧紧抱着裴珠泫，裴珠泫怎么也掰不开，只好无奈地答应：“那总得让我换衣服吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完闭着眼睛耍赖：“珠泫会跑走，我要牵着珠泫。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫自己都不知道是怎么样在一只手被牵着的情况下换好衣服的。只是当她换好，准备告诉孙胜完的时候，对方直接把她拉进了自己的怀抱。被子里暖洋洋的，窗帘挡住了外面极昼的阳光。孙胜完的怀抱充满一种不可抗拒的生命力，肆意生长，蓬勃骄傲。裴珠泫深深地吸了一口气，还是有些羞怯地面对自己的沉醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不问问吗？”孙胜完闭着眼睛，呓语一般地开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问我写的歌是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定不和熬夜昏睡还爽约的计较，捧场地开口：“你写的歌是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是——情——歌——”孙胜完把每个字的音拖得长长的，完全证明了自己是一个肺活量强大的solo歌手，一点都不愧对她得到的每一个音乐奖项（除了创作类，那与肺活量无关）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫听着就像是还有后文，只好继续哄着：“那都写了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“写了这里，”孙胜完说，“写了你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得再问下去有些危险，她觉得害怕的同时又有点刺激。她不知道这个时候孙胜完的回答是不是还受到两人之间那个“必须诚实回答”规则的制约。裴珠泫踌躇又犹疑，最后还是开口：“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”孙胜完困呼呼的，刚刚还多少能够睁开的眼睛，现在彻底睁不开了，“怎么了，珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你喜欢我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着对方近在咫尺的眉眼，突然觉得这一切太不真实。或许这才是她的梦，一触即破，一碰就碎的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫只是淡淡地开口：“好好休息，我在这里陪你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;哪怕只是有限的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但反正是极昼的芬兰，这一切本就像是白日梦。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;18th&#34;&gt;&lt;strong&gt;18th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;为了弥补之前的爽约，孙胜完在那个回笼觉醒来之后，信誓旦旦地表示傍晚的自己绝对有力气。彼时的裴珠泫反倒是睡得迷迷糊糊的那一个，不一会儿就被油嘴滑舌的孙胜完哄骗得答应了夜跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当裴珠泫和孙胜完一起开始呼哧呼哧地慢跑时，导游小姐才回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你慢跑过吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呼呼地喘了两口气：“跑……当然跑过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么感觉这么虚弱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……我、我这不是，有半个多月没锻炼了嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人跑了才不过一公里，孙胜完就开始放慢速度。裴珠泫好奇极了：“我看你们歌……偶像歌手，不都是天天健身房，顿顿减脂餐的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完这个时候倒是要把自己从“偶像”的范围里揪出来：“我是、我是实力派歌手！一般不用唱跳的！”或许是因为这几句话饱含尊严，导致自信的歌手被自己的口水呛到。孙胜完一顿咳嗽，把裴珠泫吓着了。她从腰间的运动包里拿出一小瓶运动饮料递给孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完接过生命之水，咕嘟咕嘟地喝了几口，总算缓过来了。自尊心很重的歌手继续解释：“通常演唱会之前才会加紧锻炼，平时……”她有些不好意思，“平时只要保证身材不走样就可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐不太懂这其中的弯弯绕绕：“我看有的报道说你们还会催吐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么我们，没有我！”孙胜完跟着裴珠泫的步伐开始快走。走路比跑步要舒服不少，孙胜完的气息也缓和了下来，“我可是老老实实每餐饭都吃的好孩……好歌手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫莫名就觉得心情好起来了：“嗯，好孩子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌手的嘀嘀咕咕一声不落地坠在裴珠泫的耳朵里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是吗？”裴柱现开始翻旧账，“耍赖、撒娇、赖床……是个好孩子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完被说得哑口无言，开始埋怨起天气来，“怎么天还这么亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把她的脸红照得一丝不苟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐敬业地解释：“现在是极昼呀，Wendy小姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又迈开脚步，给裴珠泫留下一个不乐意的背影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只觉得开心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真奇怪，好开心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;20th&#34;&gt;&lt;strong&gt;20th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完运动的念头在两天夜跑之后就断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐颇有前瞻性地猜到了这个结局，毫不意外地接受了它，并且转而带着孙胜完去城市里的几个花园闲逛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在下午的时候来到一家咖啡馆前，孙胜完被满空气的香味勾起了好奇心，怎么都要进去坐一坐。裴珠泫给自己点了一杯拿铁，有些意外地听见孙胜完要一杯卡布奇诺。孙胜完小声解释自己根本不喜欢冰美式，那是自己在访谈里撒的唯一一个谎：“冰美式好苦，我不喜欢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们……”裴珠泫想了想，换了个说法，“我念大学的时候也一直喝冰美式，不然提不起精神做事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又点了一个柠檬蛋糕：“后来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“后来来了这里，就不用这么匆忙了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用羡慕的眼神看了她一眼，跟服务员又要了一盘手指饼干：“我也不想这么匆忙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在不就很悠闲吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是因为和珠泫在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂下视线。孙胜完这样的话说得越是熟练，她越是不知道该怎么办。日历上的时间在一天天减少，就像这个国度也逐渐在迈向极夜的日子。裴珠泫从来没有觉得这样极端的日子难熬，可如果孙胜完走了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们坐在街边的小桌子边，孙胜完突然向前探身，拉近了两人的距离：“你还有问题可以问我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬起眼，直直地看进了对方的眼睛。大家总说眼睛是一个人心灵的窗户，可这扇窗户并不总是直白地反映出每个人的心。裴珠泫想，我怎么都看不清孙胜完的想法，是因为她的窗户模模糊糊，还是因为她并没有向我打开呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的歌写好了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些惊讶。裴珠泫说不清自己的想法。她觉得或许两人之间的这个小小把戏，会把本来应该郑重的事情变得过于儿戏。又或许是为了让孙胜完主动开口，她才总是把这些机会给浪费在这些小小问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，偶像歌手还是诚实地回答：“大致完成了。现在还差最后一点点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咖啡和蛋糕饼干上来了，孙胜完道了谢。她又主动接回了原来的话题：“我会先唱给珠泫听的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫微微扭过头。她很难不去想象歌手把自己写的歌，最先唱给自己听是不是有着什么更深的寓意。这样究竟算是自作多情还是两情相悦？裴珠泫又开始谴责自己，为什么要害怕呢？她是在害怕什么呢？是对方的拒绝更可怕一些，还是错过这段感情更可怖一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想不清，越理越乱。她喝了一小口咖啡，却看见孙胜完笑意满满的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，你喝了我的咖啡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫才意识到自己伸手拿错了咖啡。她不知所措地移开视线，也不知道该说些什么补救这个场面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出乎她意料的是，孙胜完就这么轻易地放过了她，没有在这个上面穷追不舍。她们就这么阴差阳错地交换了咖啡，如同在过去的二十天里交换了彼此的时间，彼此的人生，彼此的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还可以再等等吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫听见心跳在砰砰砰地吼叫。她想拒绝，她想抗拒，她想要简单清楚的关系，她想要坦诚相对的灵魂。可眼前的孙胜完如此诚恳，飘散在空气中的咖啡香味，柠檬蛋糕在两人中间流淌的酸涩滋味，她今天的唇膏用的是裴珠泫的，唇上微微的紧张被唇膏填满，染着裴珠泫的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，她投降地想，她还能怎么办呢？她可没信心打败这样一个自信满满的歌手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，是偶像歌手。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“好，”裴珠泫笑着说，“只是胜完，等待不总是一个解决问题的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坚定地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她伸出手，捏住裴珠泫的手腕。然后往后退了一些，捏住了裴珠泫的掌心。她的手指轻轻地勾了勾，把手拉过来了一点，调整方向，变成了十指相扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会很久的，珠泫。”她说，“不过，我会一直等着珠泫的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;没救了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想。她想现在就扑倒孙胜完的怀里，告诉她自己有多喜欢她，想要接下来的生命不论白昼还是黑夜都和她分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在的一切都太过刚好，导致多一分少一分都会变了味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;所以她们就这样静静地享受这个安静的午后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像过去的每个午后，像未来的每个午后。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果发现文章最前的字没有变化，是因为我就是复制的啦！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;厉害吧，今天写了两篇，需要一些些一点点一丢丢的表扬:&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART3</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-3/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-3/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便宣传一下刚刚想起来的群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11th&#34;&gt;&lt;strong&gt;11th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完比裴珠泫想象中的还要更不像一个明星。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫只是从同事那边得知了一个喷泉广场可以举办这类的街头演唱会：“不过音箱、话筒还有插座什么的，需要你们自己准备。”同事在电话里这么告知，顿了一小会儿之后又开口，“而且最近似乎有什么……哦，是音乐节，你们要是想要参加的话，主办方说可以免费提供器材。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把原话转达给了孙胜完，孙胜完转了转眼睛说：“好呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以自己拿主意？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完佯怒着瞪大眼睛：“我怎么不能了？我可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知道啦，你是最厉害的偶像歌手，”裴珠泫打断了气鼓鼓的游客小姐，“创作出的吉他抒情歌是霸占了十七个礼拜的最高纪录保持者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是二十一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯嗯，”裴珠泫觉得好笑，怎么在数字上这么斤斤计较，“二十一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫松开捂着话筒的手，对着那边的同事了解了一下后续的手续。说简单倒也没有，但是也不至于很复杂。同事给了裴珠泫音乐节主办方的联系方式，裴珠泫感激地表达了感谢，同事笑着回答不用请客吃饭，开演唱会的那天给她一个好位子就可以。裴珠泫帮大明星答应了，挂了电话之后通知了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同事说到时候想来看你这个大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完龇牙咧嘴地笑了一下，恶狠狠地说：“只有你不喜欢我这个大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张了张嘴，没有把心里话说出来。不过孙胜完似乎也没有很期待会得到她的答案。于是，她看着孙胜完积极又开心的后脑勺，在手机里划拉来划拉去，挑选着自己这个小小演唱会的需要的曲目。她念叨着想要多一点抒情歌，又觉得在街头的话最好来几首比较嗨的来调整气氛。她自己选了四五首，伸出自己的手机给裴珠泫看，裴珠泫看见了孙胜完的手指，温润的指甲盖，亮着的手机屏幕上面是她无意提过的几首自己喜欢的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你觉得还要不要加点什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加点什么？”裴珠泫觉得自己在明知故问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑了过来，带着暖烘烘的味道，在六月的芬兰倒是不显得热：“加点……说唱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼：“你还会说唱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完先是气呼呼的，但很快变得无奈，最后带着点可怜：“你是真的不喜欢我这个大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没忍住，伸手摸了摸孙胜完的脑袋：“但我很喜欢你这个游客。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果可以的话，裴珠泫会向上天感谢无数次，这个下午她们为了通过演唱会的申请、租借到合适的乐器、提前踩点喷泉广场与附近能够拉出来的电线而相当忙碌，以至于她们——好吧，裴珠泫不敢确定孙胜完是不是，但她自己肯定是没有空去想那句脱口而出的安慰的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要是说真的完全没有想，绝对是自欺欺人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当裴珠泫填写申请表的时候，她脑子里是自己的手摸到孙胜完脑袋时的柔软触感，触觉真是神奇的感受，她竟然觉得自己的指尖摸到了极昼之下的阳光；当裴珠泫和工作人员询问附近能够提供的电线时，她脑子里是孙胜完被风吹得七零八落的刘海之下的眉眼，目光炯炯，她依稀记得那是一双棕色的眼睛，可颜色一点都不重要，重要的是孙胜完眼睛里无法抗拒的光，清澈见底，满是她自己；当她在喷泉广场上和孙胜完一起给乐队成员踩点的时候，她脑子里是孙胜完在听到她说的话时，眼睛里、眉毛里、鼻尖、嘴角一点点漏出的笑意，满满当当，不加掩饰，像只温顺体贴的大型犬，就差她伸出手，孙胜完就会把下巴贴上来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……珠泫，珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，”裴珠泫回过神来，“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都看好了，”孙胜完没有追问她的走神，这让裴珠泫松了口气。大明星不知道什么时候把头发扎成了一个小揪揪，在脑袋后面像一条不够听话的尾巴，“约定好了是明天下午两点，我们到时候提前一小时到就好了，测试测试仪器什么的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点了点头，又困惑地偏了脑袋：“‘我们’？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对呀，我们。”孙胜完说，“难道你要我走路来这……呃，这是哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐噎了一下。她倒是把两个人原本的关系忘得一干二净，总觉得她们是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正……嗯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇脑袋，想要把自己都没有理清的思绪甩出去。她控制不住地加快了脚步。该死，真讨厌，为什么偏偏现在是极昼？她觉得自己的脸开始发红，而那个本来可以挡住一切隐晦的夜色在今天却永远不会降临。茫然的孙胜完大歌手亦步亦趋地跟在她的身后。裴珠泫甚至觉得自己能听见孙胜完脑袋里在想的是什么。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;珠泫，你怎么走这么快？你生气了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠泫，我们去吃晚饭吧？今天去了很多地方，你可以问我很多问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠泫，你不高兴的时候很明显，还是你只对我明显？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠泫，珠泫，珠泫……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被自己脑袋里的孙胜完吵得嗡嗡响，停下了脚步。跟着她的孙胜完一个没留神，直直地撞了上去。孙胜完倒是足够礼貌，双手虚虚地环抱着她，一点都不疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫耐心又不耐心地想要重复一遍：“你……”她开了口，又觉得自己语气不对，深呼吸了一口之后，把问题移到了自己身上，“没什么，是我的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫没有问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完真诚地看着她，这么严肃的氛围，让裴珠泫觉得就算是浪漫的夕阳都没有办法让她们之间的氛围变得柔软。裴珠泫没来由地想到好友位置介绍孙胜完时，随意地提及有关这个“偶像歌手”的相关新闻：“都说她的眼睛很漂亮。不过，珠泫的眼睛很漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫当时很困惑，不能理解这两者之间的可比性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，她想，我知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完就这么望着她，郑重到咽口水的动作就变得无比庄严。她们俩在无人的路口，再加上配乐就是电影里的恋人分手或是交往的那一刻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫没有问题，也可以不要顾虑那么多，”孙胜完说，“我不想在珠泫的面前是个大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣，错过了提问的最好时机。当她反应过来的时候，已经是孙胜完拉着她的手腕，念念叨叨地带着她去自己网上找到的一家日本料理，很正宗，是中国人开的。裴珠泫的大脑一边想着这算是哪门子的正宗，一边想着那个没有被她问出口的、逐渐沉没到她心里的问题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那你想在我的面前是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫抿了抿嘴，她心里的那些小小的裴珠泫们叽叽喳喳地说才不是这个问题呢，真正的问题是……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我想在孙胜完的面前是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12th&#34;&gt;&lt;strong&gt;12th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完不愧是大明星。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫原本还想着自己是不是要帮忙打很多下手，在前一天的晚上进行了一个彻夜的学习，包括但不限于如何维持一个街头音乐会的秩序，如何在歌手的话筒出问题时及时解决，如何成为一个合格的经纪人（这个问题的回答相当没有参考价值），如何清理和保持现场的情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不会告诉任何人，自己在搜索栏最后搜的是，如何确认自己喜欢上了一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟那个问题的回答也相当没有意义。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但言归正传，孙胜完确实不愧是一位大明星。她似乎在自己的社交账号上发布了自己要在街头举办小小演唱会的消息（作为官方使用的那一个，私人账号的那一个只是放了一张她和裴珠泫一起买的吉他，姜涩琪还在下面评论，又要用吉他骗谁了？这条评论只存在了两分钟，不过裴珠泫还是看见了），在芬兰的粉丝们似乎并不少，而那些在国外的粉丝则多少带点唉声叹气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是当她们提前一小时到场时，围绕着喷泉广场已经稀稀拉拉地站了十几人，在看见穿着短袖和衬衫的孙胜完时，礼貌又克制地发出了尖叫：“胜完啊！孙胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完得意地对裴珠泫挑眉：“我厉害吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“厉害厉害，”裴珠泫不知道为什么自己比这个要表演的还紧张，她忧心忡忡，她心情焦虑，她不安又期待，掌心甚至渗出了一层薄汗，“没见过比你还要更厉害的了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完好像有点失望，不过她很快调整了情绪：“我去和我粉丝说会儿话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你去呗，裴珠泫想说，为什么要特地和我汇报？但她没有这么说。她和孙胜完之间总要有一个稍微能够控制气氛的人。于是成熟可靠的导游小姐点点头：“嗯，我再检查一下设备。你的吉他先放这儿吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完放下吉他，蹦蹦跳跳地朝着自己的粉丝跑过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫伸手摸了摸吉他盒子，孙胜完已经在上面涂涂画画了不少东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。唉，为什么我要叹气呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检查完一圈的工作人员裴珠泫小姐，抱着孙胜完的吉他，目光缥缈地看着大歌手和她的粉丝们打招呼。她直到这个时候才有了一些“这个人是歌手——偶像歌手”的实感。裴珠泫并没有觉得这是一个距离自己很遥远的职业。芬兰的街头也不时会有歌手开小小的演唱会，有的在网络上也有不少粉丝，但裴珠泫不关注，所以并不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道那些歌手拥有什么样的粉丝，那些粉丝用的是什么心情去喜爱这个歌手，是单纯的歌声吗？还是歌词里侧写出来的歌手的灵魂呢？是歌手的长相吗？还是那些旋律里透出的不知觉的气质呢？因为不关心，所以裴珠泫不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道喜欢细分下去到底有什么样的体现，要怎么判断自己的感情是处于哪个阶段呢？裴珠泫觉得自己又变得小小的，在漫长的时光里缓缓地揉搓着那一点说不清道不明的、不属于理性又不属于感性的思绪，她把它拉长又挤压，最后也看不出个形状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围观的人群越来越多，她们两个亚洲的面孔在这里似乎是有些出挑。孙胜完结束了粉丝服务，又蹦蹦跳跳地回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀，你看见了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完伸出手指，指着吉他盒上面的一个小兔子：“这个呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个？”裴珠泫打起精神回答，“兔子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑着点点头。裴珠泫觉得她没必要笑得那么开心。没有必要！演唱会都还没开始，都不知道能不能成功结束，干嘛笑得这么开心？“对呀，我觉得很像你，所以把你画上去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这句话信息量有点点大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过孙胜完并没有打算就这个话题继续下去：“还有二十分钟就开始了，你介不介意我拿回我的吉他？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从善如流。不如说，她已经完全不知道自己在想什么了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;把裴珠泫从混沌中拯救出来的是她的同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然和孙胜完待在一起让裴珠泫觉得自己的智商和情商开始直线降低，但她很庆幸自己面对其他人还是保持着良好的态度和友善的笑容。同事刚刚送走一个旅游团，是一对来自日本的夫妇，今年是他们结婚的十周年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事是个讲话温柔的女孩子，此时正保持着社交安全距离地坐在裴珠泫的右边。她们坐的位置距离中心不远不近，既看不出裴珠泫以权谋私，也不会让视野不好只能听见声音而不见其人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实他们俩自己定的行程差不多，都不需要我做什么。”同事说，“不过他们这个年纪还是选择自助游而不是跟旅游团，也挺难得的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“虽然这样感觉好像没我什么事，但我还是希望这样的人多一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈，既是社交，又不是社交？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不然为什么要在芬兰生活呢？”裴珠泫坦然得不行，“要是想要社交的话，我就回韩国了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事笑起来：“但是，一对一不会更累吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完此时正唱到第二首歌。裴珠泫拿不准自己听没听过，但是旋律温柔，低低沉沉，像是在说睡前故事。裴珠泫强忍着不让自己的视线露出自己的真心：“看人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦~”同事把一个字的音念得百转千回，裴珠泫还偏偏没有办法，只能干巴巴地蹬着人家，希望她不要再拿自己取笑了。女孩子笑起来温温柔柔的，没有孙胜完那种调皮又深情的感觉。裴珠泫明白，这是因为她不是孙胜完。没有人是孙胜完，除了孙胜完。“你们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没怎么，”同事眨眨眼，“我不打趣你。大家都知道，裴珠泫小姐是公私分明的人，拒绝告白干脆礼貌，一刀两断。”小姑娘说着，还伸出右手，比划了一个菜刀切在菜板上的动作，“‘咔嚓！’，斩断一切可能性，毫不留情，毫不在意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫无话可说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还是没忍住自己的好奇心：“……所以什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你的犹豫就会变得明显，”小姑娘一副老成的样子，明明年龄上还比裴珠泫小个四五岁，“特别、特别、特别、特别、特别！明显！不知道她有没有看出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘一连用了五个特别，配合着孙胜完逐渐上去的高音，还卡上节拍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一时不知道说什么，同事猛戳她的胳膊：“喂喂，你看，她是不是在看你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬起头，正好看见孙胜完对着她的视线。抒情歌的歌词还能有什么呢？无非就是我喜欢你，我好喜欢你，我没有你不行了，不管怎么样都会喜欢你，这样那样普普通通平平凡凡的讲述爱情的歌词吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以孙胜完在这个时候唱到这句“喜欢你”，一点也不奇怪，很正常，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己不再年轻，已经受不住这样的表现方式了。她匆匆忙忙地把视线移开，又觉得自己在同事这里也坐不下去了。前是孙胜完，后是揶揄打趣，裴珠泫拔腿就准备溜去乐队成员那儿。因为开溜的动作太大，还是被同事逮着机会笑了几句：“跑这么快，一会儿我还想借你这条路找大明星签个名呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫含含糊糊地点头答应：“没问题，结束了我拉着她来找你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面子这么大呀？还能拽着她来找我呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫又被噎了一下，“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘举着双手投降：“我错了！我在这里，乖乖的，你去忙吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;有什么好忙的呢？裴珠泫根本没什么好忙的，她只是换个地方逃避而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和孙胜完一起找的乐队，所以成员们看见她一路跑过来也没有什么反应。孙胜完此时没在唱歌，正在做中间的聊天阶段。裴珠泫把自己藏在成员后面。从观众的身份变成了表演者，裴珠泫才看见坐在下面的人们一个个都举着手机。很难说到底他们是在看现场，还是让手机先一饱眼福。孙胜完熟练地聊着天，对着韩国人说韩语，对着本地人说英语，时不时还蹦出几个芬兰语单词，把裴珠泫都听得一愣一愣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她什么时候学的？裴珠泫走着神，明明昨天晚上很早就道了晚安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也没有仔细听孙胜完在讲什么，只是这么虚虚实实地听着。接着又是唱歌，唱了几首歌，歌词也听不清，孙胜完的脸也看不清，吉他的声音也不仔细，一切像是蒙在雾里，只有孙胜完格外立体、格外清晰，站在舞台的中央，歪着脑袋，松松散散地哼着歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她到底是在为谁唱歌呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题，裴珠泫想，我是不是已经有一个想要听到的答案了呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;出乎裴珠泫意料的是，孙胜完的粉丝们相当乖巧。她耐心地给几个人签了名，其他人也只是小心地提出能不能合照。倒是孙胜完表现得相当恶劣，推拉了几下，又是说经纪人没交代过，又是说自己没有睡好，脸上有黑眼圈。在看见裴珠泫已经把东西整理好的时候，才露出漂亮的笑容，说自己的导游小姐来了，让她帮忙自己拍照就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，麻烦你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻烦的话就不要开口。裴珠泫也就在内心腹诽，尽职尽责地扮演自己导游的身份：“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束了粉丝服务，孙胜完突然又摆起了官腔：“时间也不早了，大家早点回去吧。过几天有个音乐节，我也会去的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粉丝们叽叽喳喳：“可是之前都没有说这个行程！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“的确没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们怎么知道你会不会骗我们！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑了出来。万幸没有引起大家的注意。她感知到了孙胜完看了她一眼，不过也就那么一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑着回答：“也不一定非要因为我去，我看了看，有不少很棒的歌手也会去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粉丝们像是很熟悉她的这一套，说着自己那天正好没安排，一定会去听听的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挥着手送别了粉丝，走到了裴珠泫的身边。气氛正好，温度正好，孙胜完看上去要说些什么。裴珠泫提前打断了她：“帮我们安排这些的同事，说想要你的签名。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大明星难得没有控制自己委屈的表情。她像是要说什么，又天人交战了一番，最后耷拉着脑袋：“好吧，毕竟我是大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫安慰她：“大明星辛苦了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不辛苦，”大明星说，“带路！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;同事似乎没想到裴珠泫还真把孙胜完给带过来了。不过专业的职业素养让她的惊讶很快就被收了起来。反倒是裴珠泫惊讶地看着同事从自己的小包里拿出了孙胜完的专辑，让她签名。接着她又小心翼翼地收起来，询问能不能合照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完相当慷慨：“当然可以！珠泫，帮个忙吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘这下控制不住表情了，满脸写着“她管你叫什么？她管你叫什么？她管你叫什么？！”。裴珠泫避开了视线，给她们拍了照。小姑娘凑过来要看效果，压着声音说着悄悄话：“你们俩……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫化身铜墙铁壁：“没有，不是。”末了她又有些心虚，“反正现在没有，不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……信息量有点大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还好吧。”裴珠泫在心里嘀咕，我现在还没想清楚你们的大明星说我像小兔子，又在自己的吉他盒上画一个小兔子是什么意思呢。我也就是跟她学的而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘看了看合照，满意地收了手机，对着孙胜完问：“这个，我可以发到网上吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头：“当然可以，你还可以圈我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一副绅士的模样：“我常常和粉丝互动的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘如获至宝，感谢又感谢，道别的时候还嘱咐裴珠泫：“珠泫姐姐要照顾好她！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫哭笑不得，拉着孙胜完去吃晚饭。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;晚饭吃的是三文鱼，没有什么鱼刺，没有裴珠泫发挥的余地。开车送孙胜完回家的是裴珠泫，孙胜完没有办这里的行驶证明，没有孙胜完发挥的余地。认路的是裴珠泫，孙胜完试着表现自己，裴珠泫任着她指路，结果距离目的地远了两公里，孙胜完决定不逞强了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们很快到了孙胜完的住所，车上放着的音乐是孙胜完的歌。裴珠泫偷偷地瞥了几眼，发现孙胜完似乎有些害羞。但说不清楚是不是因为听了一路自己的歌，产生了难以言喻的羞耻感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停下了车。孙胜完解开安全带的速度堪比树懒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地看着她，决定出声解救：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就是……”孙胜完拖长音节，“有几个问题想问问你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯哼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以诚实地回答我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看我的心情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完傻乎乎地笑：“那我问了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喜欢演唱会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫诚实地回答：“喜欢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我专门给你的演唱会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己的脑子空白了一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是想要听演唱会吗？”孙胜完说话的语速很快，像是一旦停下来的话，就会没办法继续了，“我考虑过了，虽然跟公司沟通也可以达成，但是肯定要花很多时间。这些时间很宝贵，这些属于珠泫的时间很宝贵，我不想它被浪费在拖拖拉拉的办事效率上，也不想让它浪费在珠泫的等待上。所以，我想和珠泫一起实现它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真地看着她，明明是夜晚，可地球让一切亮得像白天，让那些想要被成年人所掩盖的心跳都暴露得一干二净。孙胜完说：“我们实现了它。我很开心，我也很喜欢。珠泫喜欢吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得心在跳。她当然知道心脏会在跳，只是她没有想到会这么强烈，这么……这么响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫慢慢地说，“喜欢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我可以抱一下你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说完，没有等裴珠泫反应，就凑了上来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的怀抱像大海。裴珠泫想。她身上有种让人心情平静的神奇魔法，她闻起来也像大海，只不过没有那部分让人觉得危险的部分。温和，广阔，在看不见的地方有小小的不安旋涡。可那些旋涡并不会让她变得不稳定，只会更加可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬起手，抱住了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她任由自己的身体主动地、自然地顺着孙胜完的背拍了拍，又摸了摸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的身体僵硬了一下，又很快放松了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的拥抱没有持续很久。孙胜完先停止了。她松开裴珠泫，让裴珠泫看见了她脸上的害羞与开心。孙胜完抱着自己的吉他下了车，快速又小声地对裴珠泫说：“晚安，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚安。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13th&#34;&gt;&lt;strong&gt;13th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完说前一天开演唱会太累了，于是她们在晚上的时候一起去了一家意大利餐厅。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;14th&#34;&gt;&lt;strong&gt;14th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完说要去徒步，裴珠泫试图劝阻，结果被孙胜完说自己能够独自撑下一场两小时的演唱会，根本不需要担心体力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后她们在森林公园里坐代步车，自费，有点贵。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;15th&#34;&gt;&lt;strong&gt;15th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完说今天想要晒太阳，裴珠泫没有点破现在的芬兰不管几点都可以说是晒太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她们在公园里躺着，风淡淡的，吹来孙胜完的味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在过去的这将近三天里，她们好像很平常、很平淡地一起度过了每一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可在风把孙胜完吹向她这一边的时候，裴珠泫才意识到，她的时间还没有继续走下去——她的时间没有从孙胜完拥抱她的那一刻继续走下去。她一直、一直在想着那个拥抱，想着她们之间几乎于零的距离，想着孙胜完的温暖，想着孙胜完的耀眼和她的隐秘，想着她们之间若有似无的暧昧和你来我往的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想着她，想要孙胜完可以再抱抱她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;噢……裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫捂着脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫，裴珠泫，裴珠泫。你怎么办呢，裴珠泫？她可是了不起的最高纪录保持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死的，保持者！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART2</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-2/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34; &gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7th&#34;&gt;&lt;strong&gt;7th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫不怎么关注娱乐圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当孙胜完在两天前告诉她，自己是偶像歌手时，她的第一反应是复杂的。她先是不太相信——毕竟哪个歌手会喜欢在自己的名字前加个偶像？这不是说自己不够实力吗？而哪个歌手又会自己从韩国跑到芬兰，而且还要待上一个月？这是不要自己的人气和粉丝了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她又觉得，孙胜完没必要骗她。骗她能够得到什么呢？最坏的结果就是她不再相信她，然后她们接下来的二十五天将在一种尴尬和煎熬之中度过。更何况她还特地强调了“诚实”。诚实，意味着说真话。她觉得孙胜完也不是会骗人的那种类型，她的笑容和她的眉眼，她的衬衫和她的指尖，没有一个地方写着“我是个大骗子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫自我开解完，又感觉自己幼稚得不得了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个骗子会把自己是骗子写在脸上？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她就是想去相信孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;话是这么说，嗯……话是这么说啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在公园的长凳上，看着孙胜完去不远处的冰淇淋车上买脆壳冰淇淋。在她的搜索引擎和对孙胜完的询问之下，她已经大概了解了这位懒散的、自由的、不喜欢做计划的Wendy小姐，在韩国的歌谣界确实是一位实力不凡，名气不低的“偶像歌手”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天她忍不住把询问的机会浪费在了这样一个小小的问题上：“你实力这么好，为什么非要说自己是偶像？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难得没有直接回答她的问题，而是先丢了几个害羞脸红的表情。屏幕上的小松鼠移开了视线，就像是孙胜完一样。等裴珠泫洗了个苹果，再次拿起手机的时候，对方的讯息才姗姗来迟：“因为用偶像的话，感觉就像是又好看又有实力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;噗。裴珠泫被自己吃了一口没全咽下去的苹果呛到，咳了半天才缓过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啦，奇奇怪怪的理由……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了孙胜完本人提供的相关讯息之外，裴珠泫还去问了至少比自己稍微消息灵通一些的好友。好友对她偏离人设的行径好奇但没有点破，只告诉她孙胜完是近两三年势头很好的歌手：“听说有次演唱会安可了四次，而且票价也不贵。怎么了，珠泫？开始听流行歌曲了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫下意识的慌乱，用自己正在带的旅游团里有个小妹妹喜欢孙胜完来打马虎眼，可偏偏好友记忆力出众，困惑地反问：“你不是被派了个一对一的旅客么？还能再接旅游团？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐在自己的房间尴尬，脸红红地倒是自由自在，一点都不担心会被孙胜完看见。她支支吾吾地用些逻辑不通的话来回答，草草地结束了两人之间的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，她捂着脸。哎……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回她的第一反应就多少有些彰显自己试图掩盖的心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是“可以找她签名”，也不是“认识了一个明星，好酷”，更不是“这个明星还夸我像明星，开心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而是“该死，她那句‘我找到你了’如果说得更饱含情意一些就好了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举着香草冰淇淋走到她的面前，让她想起今天的行程是带着这位“偶像歌手”，去她念书时喜欢来的公园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给你的。”孙胜完伸出手，“那个老板说，买一送一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心想别骗人了，我以前写不出论文的时候一天来这里三回，那个老板也没跟我说买一送一。不过她没有打算揭穿这个无伤大雅的小小谎言，伸手接过的时候碰到了对方微热的指尖。她感觉自己耳朵开始发热，庆幸今天没有扎马尾，不然什么小心思都跑出来和孙胜完见面。“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“香草的，”孙胜完说，她又指了指自己的，“草莓的。你要试试吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点了点头：“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也说不清自己怎么想的。也有可能她什么都没想。她把被风吹乱的长发用手别到耳后，希望自己的动作可以让孙胜完注意不到自己通红的耳朵。孙胜完坐在她的右边，于是她转过身，俯下一点点的角度，一口咬下了那个尖尖的冰淇淋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甜丝丝的，带着凉意划入了身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫退回去，抬起眼，发现孙胜完的脸比她的耳朵还要红。她想真不枉我昨天看了那么多偶像剧，看来艺术确实是来源于生活。裴珠泫清了清嗓子：“挺好吃的。我的，你要吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的脑袋摇得像个拨浪鼓。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8th&#34;&gt;&lt;strong&gt;8th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;不知道是不是因为昨天裴珠泫出其不意的靠近，今天的孙胜完处于一种相当微妙的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫依旧按照自己的习惯在早上八点起来，意外地发现睡懒觉的孙胜完给她发了信息：“你还记得之前说你家里有的泡面吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫走到储藏柜前，翻了翻自己的存货：“有的，怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想吃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那要来我家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完那边输入又停下，停下再输入，半天没回答出个什么来。裴珠泫看得津津有味。她想是不是太着急了？可是当她看见以三十天为分母，已经度过的日子为分子，减一减，算一算，她们之间的时间竟然如此肉眼可见。她想就算……就算什么呢？就算就算了，她也要努力成为这个偶像歌手对这个城市会下的唯一注脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这是访谈，孙胜完会让这个场子冷二十分钟。旅客小姐的回信总算来了：“那……那你来接我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着回了条语音：“当然了，等着吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完看上去确实很难和那些明星联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只想着把孙胜完骗……哄……喊……对，是喊到家里来，心里没准备让这位偶像歌手干活。不过这位客人倒是充满礼仪，看着裴珠泫拿出两包泡面之后，对着冰箱说了句“失礼了！”，然后就在里头寻寻觅觅翻翻找找，最后拽出一根白萝卜和一些肉，全然没有一开始那副局促的模样：“加点料，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐有种恍惚的感觉，仿佛自己才是客人。她点了点头，应了声好，想要接过孙胜完下的单时，孙胜完摇了摇头：“我来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总不能又吃又不洗碗吧？”孙胜完指着裴珠泫厨房里的洗碗机，“我本来能够做的劳动都被它干了，只好来切切菜烤烤肉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫总觉得这个等式的计算有些怪，但她一时半会又说不出哪里有问题，只好让这位客人大肆占领自己的厨房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感觉住在这里也不错哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完打破了两人备菜和煮面的平静。她低着脑袋，尽管头发被扎在脑后，可看上去还是毛茸茸的。裴珠泫想，“这里”？是指哪里？赫尔辛基？还是她的这个租来的小房子？还是说……和她住在一起？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没法控制这些糟糟的、吵吵的想法，它们一个接一个地从脑袋的这里和那里跑出来，叫着跳着笑着，说着裴珠泫因为心里那么多不确定和不敢。裴珠泫在心里叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可惜这里都没有你的演唱会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说完愣了愣。她小心翼翼地转过头，就对上了孙胜完那双漂亮的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的笑意在脸上绽开：“你想听我的演唱会？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点了点头。她怕声音会泄露自己的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我去和公司说，看看下次全球巡回能不能来芬兰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不去试试怎么知道呢？”孙胜完把白萝卜切成圆圆的小胖墩，又仔细地把那些棱给削掉。像那些做美食教学视频里的日本主妇一样。孙胜完继续说着，“毕竟把珠泫从这里接到韩国，会很麻烦吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到麻烦……“你不会是偷跑出来的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完瞪着眼睛：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“歌手不都很忙么？”裴珠泫说，“一个月这么长的时间……你不会没和公司说，偷偷跑出来的吧？我会不会被抓起来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完一时之间表情有些错乱，“为什么抓你啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……配合知名大歌手逃班？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我哪有那么知名……你都不认识我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被噎了一下。她尴尬地把面下到已经烧开的锅里，觉得自己比答辩的时候还紧张：“我、我只是不怎么关注这些。我平时不怎么听歌，而且住在这里……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住在这里，会让人变得面向自己，而不是看向他人的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没把这句话说出来。倒是她支离破碎的解释让孙胜完有些看不下去的样子。善解人意的歌手小姐接过裴珠泫手里的锅：“我又不是怪你的意思嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得再聊下去，两个人的语气都要变成小朋友。她把萝卜也下到锅里：“所以？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是偷跑出来的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这是……”孙胜完把锅盖盖上，闷住了咕嘟咕嘟的响声，“我这是环游世界，公费出行。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完说，她一直以来就有个梦想，那就是环游世界。孙胜完又说，这个梦想直接说出来听上去耗资巨大，所以她要一步一步地来，这样才会让别人听到的时候不会觉得她在白日做梦。孙胜完继续说，为了能够支撑这个梦想，她每年都会写一张专辑，说到这里，她特别强调了起来，她不是没有灵感就硬撑着写的，而是想到什么写什么，只要在一年的最后一天前完成，也算是完成这一年的任务了。孙胜完为了掩盖自己的拖延又说，最开始的一两年只能去去韩国附近的地方，日本、中国、新加坡……后面就能够往外面跑了，澳大利亚、新西兰、美国。孙胜完擦了擦嘴说，她一直很想来北欧看极光，可是看极光和大家都一样，她要干点不一样的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你觉得极昼怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呼噜呼噜地吸着面，鼻尖上冒着被辣出来的汗。她歪着脑袋想的姿势让裴珠泫觉得很像一只傻乎乎的牧羊犬。孙胜完诚恳地回答：“感觉生命被放大了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫倒是没想过这样的答案。她最初来到这里的时候，只觉得生命被缩小了。远离了自己生长的环境，到了一个完全陌生的地方之后，她觉得自己意外地渺小。所幸她长得漂亮，人生的道路确实沾了不少的光。可她一个人经历这漫长的极昼时，她只觉得自己越来越小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越小，小到没有人能够看见在地球的这一个点，有一个人，和一颗茫然不知所措的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抽了一张纸巾擦了擦汗：“时间变得很长很长，好像永恒。不过我知道啦，永恒就是用来欺骗自己的概念。可是不管什么时候起来，都是白天，都是亮亮的，就感觉好像……”她停下来，思考着接下来该用什么样的措辞比较准确，“好像变得很大很大，可以一直停留在这一天。做的错事、没说的话，都可以再去做、再去弥补……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的声音越来越小，最后变成一道温柔又安静的目光，停留在裴珠泫的眼里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“就感觉我也被放大了，能够占据某个人的全世界。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得听到这样的话，因为不知所措而被呛到，应该不算是出糗吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泡菜的辣因为她那个停顿的呼吸而错入了喉咙，她一阵乱咳，吓得孙胜完慌慌张张地放下筷子和勺子，去水龙头那儿接了杯水。多亏了歌手小姐随身总是携带着润喉糖，在安抚完裴珠泫的咳嗽之后，她把糖塞到裴珠泫的手心里：“吃吧，不然嗓子会难受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨着眼，眼角还泛着刚刚咳嗽出来的泪。她不知道自己看上去什么样，但一定比较狼狈。她点点头表示感谢，在缓过来之后才开口：“很久没吃这么辣了，被呛到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听上去一定很欲盖弥彰！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她却看见孙胜完僵硬地点点头，像是比她还不知道要怎么解释刚刚那句突如其来的话：“呃……我、我……我刚刚那句是这几天想到的写出来的歌词，你觉得怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是歌词啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这听上去比我的话更加欲盖弥彰！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心里不知道是善良还是邪恶的小人大声地重复着，就是嘛！是歌词啦！你看看你，东想西想，怎么有人会在吃泡面的时候说着像表白的情话呢？而且你们才认识多久？满打满算现在也就七天半，连第八天都没到呢！裴珠泫，难道你喜欢人家，还要等着人家来跟你告白吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她心里另一个不知道是善良还是邪恶的小人开始絮絮叨叨地反驳，谁知道真的是歌词还是来试探你的呢？谁知道这些写歌唱歌的人是不是总用这样的手段去勾搭陌生人呢？再说了，人家一个大歌手，在娱乐圈起起伏伏见过的好看的人多了去了，怎么偏偏就说她比明星还要像明星呢？孙胜完不是会撒谎的人，她肯定也对裴珠泫有点意思！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后又是一个不知道是善良还是邪恶的小人站了出来。许许多多个不知道善良还是邪恶的小人都站了出来。她们在裴珠泫偌大的心里吵吵闹闹，撕撕扯扯，你一言我一句，你一拳我一脚，打得热火朝天难舍难分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而裴珠泫那个最茫然的自己缩在角落里，手里捏着一朵数不清花瓣的花，一边撕一边念叨着：“她喜欢我、她不喜欢我、她喜欢我、她不喜欢我……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完关切地望着她，让裴珠泫不得不从心里的挣扎中走出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“挺好的。”这个听后感也太简朴了，裴珠泫自己给自己找补，“是抒情歌吗？”她问完又觉得这是个无效问题，这么柔软的歌词还能是rap吗，那是赶着给人家告白然后回家捶墙吗？“我很喜欢你用吉他和钢琴的那几首，这首也是吗？”呼，还行，这句话听上去还行，没有让整段垮掉，变得像没话找话的笨蛋傻瓜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完就这么看着她。裴珠泫觉得不止是语言需要翻译，眼睛也是，动作也是，另一个人的一切都需要翻译。她要怎么在她也无法完全读懂自己之前，去读懂一个和自己完全不同的另一个人呢？孙胜完开口了，拯救了这段安静的喧哗：“你喜欢吉他还是钢琴？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”裴珠泫想了想，她记得孙胜完的抒情歌里吉他和钢琴一半一半。她又想起自己搜到的孙胜完出道前的视频，小小的少女抱着吉他，看上去很可爱。于是她提出自己的想法，“吉他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”孙胜完挑起眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你弹吉他的时候……”裴珠泫说，“让时间都变慢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎想说什么，但她又好像生生忍住了自己的第一反应。她不自然地扭过头，任着自己的一切情绪被裴珠泫尽收眼底。然后她转过头，像是许诺又像是低语：“那就吉他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己到底是走到了对的路里，还是错的路里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又开口：“我要是写完了，你可以第一个听吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以！”孙胜完笑了起来，于是她们身边的空气又恢复了柔软的甜蜜，“我第一张专辑里用吉他写的歌，可是霸占了排行榜很长时间的。是女歌手里抒情歌榜单第一名的最高纪录保持者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫配合地鼓起掌来：“那我很期待哦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真的非常期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是给我的就好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10th&#34;&gt;&lt;strong&gt;10th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫总结出来好多关于孙胜完的小小规律。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她喜欢赖床到很迟，接近午饭的时间，不过一旦她醒来，就会给自己发信息。她通常会用“中午好”这样的打招呼作为开场白，无功无过，裴珠泫想，不过每次搭配的表情包都多少代表着她今天的心情。她有很多稀奇古怪的表情包，不过最常用的是那个小松鼠的，小松鼠总是笑着的，偶尔会流点眼泪，那通常意味着她今天的早起又失败了。她总是赖床，又信誓旦旦说自己下次不会，这让裴珠泫不由得在想还好她是一个歌手，歌手可能需要早起，但不会一年到头要早起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们才聊了十天，可是聊天记录里满是这些生活的碎屑和孙胜完发的她的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫借着一次机会问了问孙胜完，孙胜完面对她直白的赞美反倒意料之外地害羞起来：“我拍照其实没那么好啦，我是跟涩——啊，就是我的那个好朋友学的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫记得自己了然地点点头。涩，姜涩琪，孙胜完同为艺人的好朋友，时不时会和孙胜完发一些近期娱乐圈里的故事。裴珠泫后知后觉地想到，那孙胜完所说的社交网络……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，那个！”孙胜完眨眨眼，“我用的是小号啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小号？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是虽然是我，不过没有被认证。”孙胜完耐心地解释，“珠泫有账号吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头。她不太喜欢使用社交网络的感觉。像是被迫要展现自己积极的一面，努力的、乐观的，或者是不得不去迎合一些观点，一些意见。那是种莫名赤裸的感觉，让她感觉不安全。裴珠泫又担心孙胜完会觉得她这是故意不告诉她，想要再多说几句的时候，孙胜完兴致勃勃地说：“那……那你愿意关注我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫迟疑了一下：“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“私密账号，”孙胜完说，“我只关注你，你只关注我。这样的话……可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还可以这样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，”孙胜完恭敬地伸出手，“我来帮你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫在那之后又多了一个每天要做的事情：看看孙胜完每天都发了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完发她的照片的时候会比别的内容要多一点点。不过她们才互相关注两天，裴珠泫不敢说这个就是确定的规律。孙胜完会多说一点今天又被带着去了哪里，然后姜涩琪就会在下面回复好羡慕、我也想去之类的话，孙胜完就会得意洋洋地回，如果你也可以像我一样就可以这么随心所欲了，姜涩琪就会恨恨地回几个凶恶愤怒的表情之后就结束对话了。裴珠泫总是在犹豫个两三秒之后点赞，却不评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完会在晚上不好意思地问她，为什么不评论我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只好坦白地说：“我不知道说什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说什么都可以呀，”孙胜完像是哄着小孩，“不过，如果珠泫觉得我这样太过分的话，也可以直接告诉我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不觉得你过分。”裴珠泫慢慢地回答，“我真的不知道发什么比较好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她唯一的关注者就是孙胜完，好像不管发什么，都会变成对着她的悄悄话。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;只说给她听，只想要她听。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完又转移话题：“好快哦，一下子就过去快要三分之一的时间了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫就感觉到自己的情绪不可抑制地低落下去。她只好找点让自己能够觉得自己开心的：“那首歌怎么样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“写到一半了！”孙胜完热情地回答，“对了，正好想问你，哪里能买到吉他吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，转去问公司里的同事，得到了答复之后告诉孙胜完：“你要买吗？那个附近正好有家不错的餐厅，可以吃完午饭之后去逛逛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你行程表上的那些著名景点，真的不去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫想去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到底谁才是来做游客的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完丢了几个笑得开心的松鼠过来：“人与人的关系总是在变化的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是吗？是吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是吧……是吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是她们在三分之一的这个重要日子的中午，一起吃了鱼和羊排。孙胜完吃鱼的时候像是小猫，全神贯注地拆了半天，却还是把盘子上的鱼弄得乱七八糟。裴珠泫实在看不下去，轻轻地咳了两声，孙胜完多少有些窘迫地抬起头：“嗯……我是不太熟练。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看出来了，”裴珠泫忍不住调笑了一声，“所以我来帮你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫交换了两人的碟子，专注地用刀和叉在鱼的身上画出贴合的笔划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是人的心思也能这样被解开就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把鱼肉和骨刺分开，又推回了孙胜完面前。孙胜完惊讶地看着那堆原版乱糟糟的鱼肉变得整齐，甚至还有点规章制度：“这……这也是做导游必须要学的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？才不是。”裴珠泫在心里小声地回答，是我自己想为你做的。话到嘴边又变得官方起来，“一对一才有可能会这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一对一……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不是都会这样，”裴珠泫急急地说，“基本没有这样。没有什么人会选一对一，大家来都是组团，不然就是……”她突然意识到孙胜完的笑容变成了得逞的、狡猾的，于是停下了自己不断涌到嘴边的解释，“你故意的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有！”孙胜完举起双手投降，“真的没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不愿抬头：“快点吃完，我们去给你选吉他。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，这些单词之前听起来有那么亲密吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完应得好听，声音像是她那些温柔的抒情歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们沿着街道走下去，一步又一步，一顿又一顿，要把这段短短的路走出一辈子的架势。她们之间没有说话，没有注视，没有抬头，只有在彼此贴着的手背与手背偶尔轻轻地捧着彼此，拉扯着时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想起那首孙胜完得意的最高纪录保持单曲，歌名变得模模糊糊，旋律却深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她哼起来，然后听见孙胜完笑了笑，跟着她哼的调子一起唱起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;歌手真是浪漫的职业，裴珠泫想，也有可能是浪漫的人，才会去做歌手。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“买了吉他的话，”孙胜完说，“明天我想去街头开个小小的演唱会，珠泫知道哪里可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪里都可以，裴珠泫差点想这么说，我愿意带着你去任何地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她没说出口，她只是点点头，没来由地希望明天快点来，又或者……永远不要来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;晚安哦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顺便哦，就是，那个……那个求踢的功能我老会忘记orz，如果更新了没踢就是我忘了……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART1</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-1/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是之前群里点的设定，越写越长，就拆开发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1st&#34;&gt;&lt;strong&gt;1st&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“Wendy小姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着眼前的女性，迟疑地喊出了口。她手里举着一小块不尴不尬的白板，上面干巴巴地写着“Wendy”，落款是她在职的旅游公司。这个把黑棕色的中长发扎在脑后，盯着白板上名字看了半天的人，应该不是什么路过的人才对。裴珠泫当是当了几年导游，可在芬兰这个地方待久了，也变得和曾经那个沦落在前后辈关系里的人不同了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她说完这句话之后，又为自己的唐突感到一些不轻不重的窘迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快回答呀，裴珠泫咬着唇想，再不说话，我就会觉得太尴尬了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又飞快地开始后悔。哎呀，早知道对方也是来自韩国，就该用韩语问候的。偏偏看着人家的名字，顺嘴就说了英语。不过这也要怪这个Wendy才是。毕竟，如果她不用这么一个英文名，她就不会在等着的时候，对着这五个字母咀嚼来咀嚼去。明明也不是多稀有的名字，怎么就偏偏让她起了不大不小的好奇心呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……不过，这些都不是重点。她到底准备什么时候回答我呀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兴许是因为她不安的小动作有些明显了，那个被她在心里千催万催的人，此时才怔怔地露出一个笑容：“啊，是我。”裴珠泫听着对方软乎乎的声音，用着韩语回答。在这个对她们而言都算是异国他乡的土地，竟然有种用熟悉的音节营造出共有的秘密的感觉。Wendy小姐歪着脑袋，脸上有些礼貌客套的笑容里，蓦地多了一些腼腆与害羞，“不好意思，飞机有些晚点，又因为找不到行李箱……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不由自主地就顺着她的话，看向她的行李箱。普普通通，黑黑乎乎，从刚刚开始有五个人经过他们，有三个人都用的是一样的行李箱。这么看来，根本不是什么“找不到”，而是“弄混了，闹了不少乌龙”。裴珠泫没忍住笑了出来，不巧地撞上对方探究又无措的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漂亮的，清澈的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫立刻又收住笑。这简直就像是在取笑人家，太没有专业素养了。裴珠泫正准备适时地转移话题，却又听见Wendy开口：“呃，你是……”她盯着手机上的字，看看裴珠泫的脸，又看看手机，像是要把她的名字和她的人印在心底似的，“Irene小姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好生分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没理由地开小差。她没有去追究为什么会觉得旅客和导游之间用彼此的英文名称呼会生分，只是任着自己突如其来的性子开口：“裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑了起来，不知道是为自己已经开口的莽撞，还为自己不再开口就会泄露的小心思：“我们都是韩国人，没必要用英文称呼。”她听见自己的话，堂堂正正的，好像很有道理，可偏偏尾音又带着谨小慎微的担心，怕被拒绝一样。于是她加快了语速，制止了可能会出现的客气，“来吧，先带你去旅馆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喔……喔，好。”Wendy后知后觉地跟上了她，在发现裴珠泫帮她拉着行李箱的时候，伸手想帮，又不知道想到了什么，又把双手缩了回去，低着头戳着屏幕。裴珠泫猜想她可能是在跟家人报平安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有可能是……恋人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wendy像是感应到了她的视线，笑得人畜无害：“我叫孙胜完，就叫我胜完吧。我跟我姐姐说声我到了，她老担心我会找不到导游，还觉得怎么可能在芬兰找到一个韩国人。我跟她说肯定有的，你看，我找到你了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我找到你了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得心跳突然快了一下，就像行李箱碰到了地上的石子，哐当，哗啦，然后又恢复了平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她走马观花地想着，怎么有人能把这样简单的一句话说得像是情话，偏偏自己还不觉得反感？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她侧着脑袋，做出自己在听孙胜完说话的样子。这个旅行者絮絮叨叨，嘟嘟囔囔，像是在跟她解释似的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真奇怪，为什么要跟我解释呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把孙胜完的行李箱放到公司分配的轿车的后备箱时，懵懵地想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真奇怪，我为什么都听进去了呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫的手机里有孙胜完的行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准确的说，是孙胜完自己做的行程，再加上公司给她安排了之后，她自己补充的行程。她在导航里输入了孙胜完的旅馆地址，转头正要跟这位上帝确认，却发现上帝小姐已经系上安全带，歪着脑袋睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她愣了愣，心里想着怎么有人这么不设防？就算自己是女性，也不应该在陌生人的车子里倒头就睡吧。可裴珠泫手上的动作倒是轻柔了很多。她伸手去拿车后座的毛毯，余光里看见孙胜完闭着双眼，嘴里还念叨着些叽里咕噜的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这回倒是按捺住了自己的好奇心，只是帮着把毯子盖在孙胜完的身上。傍晚时分，甚至可以称得上冷，可开空调又显得有些多余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在检查几遍客人身上的保暖措施不会让她被感冒偷袭之后，裴珠泫才算好整以暇地恢复了司机的职责。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;呼……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;三十天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又看了看行程表，这是她的第一个逗留这么长时间的旅客。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她目前的最高记录保持者。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2nd&#34;&gt;&lt;strong&gt;2nd&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫每天早上都醒得很准时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但以芬兰现在的自然环境来看，你想要把什么时候算作早晨都可以。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她拉开窗帘，阳光从窗户外面懒洋洋地爬进来，照亮了房间。裴珠泫用手指点了一下手机屏幕，冷酷的时间告诉她，现在是早上八点十七分，距离她去接那个拥有漫长行程的客人还有大概半小时左右的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫放慢动作，牛奶在触碰到她时散发着微弱的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想到孙胜完的行程，那是一张堪称懒散的时间表。只有最开始的几天，像是卯足了力气的高考生一样，把一天开始的时间早早地定在了九点或是十点。裴珠泫忍不住笑了起来。九点、十点，怎么听都不像是什么能够被称为“早”的时间。而在最开始的努力过后，每天出门的时间就变成了十一点、十二点，或是下午一点。简直和度过了惨烈高考，终于成为大学生的日程一样。懒洋洋的孙胜完仿佛每天都只能干一件事：去某个农场待一天，去某个公园坐一下午，去图书馆或是博物馆看一天展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫记得自己通过公司的邮件问过彼时还被她称为“Wendy”的旅客：“赫尔辛基附近也有不错的地方，您的时间这么长，不准备四处逛逛吗？”她的英文算不上好，也不擅长用这门外语写漂亮的文章，就连最后的署名也只是冷冷清清的一个“Irene”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那边的回信倒是温热又诚恳：“没关系，这是我既定的行程，在一个城市里待一个月。毕竟了解一座城市，就需要融入其中，对吧？”真诚的Wendy小姐不知道是习惯还是什么，总是在名字前加一个“Yours”。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫也不知道自己怎么就想起来看以前的邮件，直到出门前照镜子才发现自己的脸变得红红的。闹不清是害羞还是穿太多热的，裴珠泫出门前把卫衣换成了短袖套衬衫，再加一件薄薄的外套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热了脱衣服总比冷得加不了好。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫把车停在孙胜完的旅馆附近，正准备给她的旅客小姐发消息的时候，孙胜完就“咚咚咚”地跑了过来。孙胜完扬着一张笑脸，敲着她的车窗，阳光洒在她的身上自然到有些刻意：“早上好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“早上好。”裴珠泫嘟囔着，不知道该怎么承受这样天然的好意。她在芬兰待的时间已经久到不太会这种热度的社交了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐等乘客小姐坐好，正准备开口介绍今天的目的地，就听见对方活泼又抱歉的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，我想临时改一下行程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫顿了顿，又觉得好笑。为什么跟自己道歉呢？“客户就是上帝，上帝说什么就是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑得眯上了眼，像是发现了秘密的小动物：“我还以为你不会开玩笑呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有敬语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼，不知道怎么回答这句稍显亲昵的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完系着安全带，继续着之前的话题：“我今天不想去大教堂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，准备应声——毕竟她只是一个小导游，而且还是一对一的，本来去哪里这件事情就不该由她来拿主意。她已经努力去忽略这句话里可能含着的撒娇含义，内心催眠自己一定是最近跟人类社交的次数太少，才会把这样的寒暄也当做是黏腻的可爱。裴珠泫转过头，嘴里的“没问题”还藏着，孙胜完就接着继续说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想去有特色的餐厅。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有特色？”裴珠泫重复了一遍，“什么样叫有特色？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有特色……”孙胜完也学着重复了一遍，“就比如你最喜欢吃的那种有特色。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，她在这里念书、生活、工作了好几年，好像还真的没有什么特别喜欢吃的餐厅。但是如果这么实话实说，就仿佛会给她的导游资格打个折扣似的。于是裴珠泫逞强地想要转移话题：“每个人的口味都不一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正因为如此，才有了解的必要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么不找找你喜欢的呢？裴珠泫忍住了把这句话说出口的冲动。这听上去也太像自己在闹别扭了。要不是知道两人在此之前完全不认识，裴珠泫觉得那样的话当做搭讪或是调情都不为过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呼。吸。呼。吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小心地调整着自己呼吸的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有什么特别的偏好，”裴珠泫注意到时间。她们已经在聊这个没有什么营养的话题快五分钟了。毫无进展，却让人心跳砰砰。算了，反正花钱的也不是我。裴珠泫做好了心理建设，把话说完，“不过，如果你要是想家了的话，我可以带家里的泡面给你吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完盯了一会儿裴珠泫的脸，然后忍不住地笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？哈哈哈哈！我不是这个意思。”孙胜完笑的时候有种别样的感染力，裴珠泫想。不然她就不会用那么大的力气控制自己的嘴角，试图忍住自己快要彰显存在感的笑意了。孙胜完往后一靠，总算做出了一些游客式的举动，“今天就在城区里转转吧？到我想要停下来的地方，我就喊停，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不置可否地耸耸肩。她乐得轻松，只是不知道孙胜完这样到底有什么乐趣所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她启动发动机，踩下油门。不过，她漫无目的地想，这样总比那些热情的阿姨团要好：充满体力和热情的阿姨们喜欢把每天都塞得满满的，在离去的时候还会亲切地招呼她，珠泫啊，长得这么漂亮，要不要介绍对象给你？似乎因为最近同性婚姻愈来愈多，阿姨们在看见她尴尬的表情是还会误以为自己算错了性取向，又转口说，珠泫啊，阿姨家的女儿也单身着呢。裴珠泫不知道表什么情比较好，只好借口说要早点安检把阿姨们送走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用余光撇了撇副驾驶上的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用手撑着下巴望着窗外，极昼让一天的时间变得像永恒。她就这么看着窗外的风景在不快不慢的速度下往后撤，一点也不担心自己会把她开到什么稀奇古怪的地方去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那些阿姨在的话，会给自己和孙胜完牵线搭桥吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被自己的想法一惊，赶紧把黏在对方身上的心思拉扯了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又心电感应似的，对着她提问：“会很无聊吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这样的游客，会不会很无聊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点可爱的无聊。“不无聊啊。你跟大家都不一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家？”孙胜完起了兴致，“你是不是接待过很多韩国游客？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没有很多。”裴珠泫转了个弯，老老实实地带着孙胜完在市内转悠了起来。她用食指敲了敲方向盘，“大部分出来玩的都是老年人，年轻人很少。”她看了看孙胜完身上背着的相机，不知道这个时候开口问职业算冒犯还是正常的社交辞令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老年人啊……是不是都格外热情？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还好，”裴珠泫斟酌着用词，拿不准对方到底什么意图，“阿姨们很可爱，会偷偷拍我，然后又给我发照片。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎是故意要让空气留出一段空白，然后再用自己的声音慢慢填满她们之间微妙的距离感：“那我可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以给你拍照吗？”孙胜完戳了戳自己的相机，“我也会发给你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一时在想，那你可不能通过我的公司邮箱来发照片给我，那样太奇怪了。她在红灯的间隙诚实地答应了她：“可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又笑了：“有人说过你长得很像明星吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫下意识地否定：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其实挺多的。她知道自己长得好看，对恭维声甚至从一开始的开心到多少有些畏惧。她觉得外貌像是双刃剑，让人移不开眼的同时，又很容易让人飞快地找到下一个追逐的亮点。可是这个时候，微凉的风从窗户缝中吹来，她忍不住就想开口撒个小谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那他们也太没有眼力了！”孙胜完真的愤愤不平起来，“珠泫长得比我见过的明星还要像明星。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她心跳如雷，知道自己得到了想要的东西。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫抿抿嘴，转移了话题：“都没有想停下来的地方？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;第二天的行程懒洋洋的，以孙胜完随便找了个公园躺着晒了一下午太阳而告终。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5th&#34;&gt;&lt;strong&gt;5th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫想，或许孙胜完的职业就是摄影师。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天孙胜完说要拍她，裴珠泫还只当是两人不太熟的客套。也有一点小小的可能，是裴珠泫期待孙胜完会开口向她要联系方式的私心。孙胜完在那天结束的时候的确问了她的联系方式，在接下来的几天里，也的的确确发了不少她拍的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不太懂专业方面的东西，但是光看着那些构图和光影，还有此时此刻她在网页上搜索的“摄影师会通过拍照传递感情吗？”的问题而言，她觉得孙胜完的取景框里的她，或许是有一些不一样的分量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着和孙胜完逐渐的熟络——尽管到现在为止也就五天——裴珠泫愈发觉得孙胜完应该就是一个摄影师，并且是自由度有些高，甚至可以说是自由到没有规则的摄影师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个她多少有些费尽心思增补的行程表，现在已经被裴柱现彻底抛之脑后了。什么计划？孙胜完每天见到她的第一句话先是问候，下一句话就是“不好意思，今天的行程我想改一下”。裴珠泫在第三天的晚饭时有些犹豫地开口：“胜完小姐是不是不太喜欢按计划行事？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呆了呆，脸上露出了小孩子半夜在被窝里偷看漫画书被抓包的窘促表情：“嗯……可、可以这么说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用叉子叉起沙拉里的土豆：“那可以不用做行程表的呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只……哎？”孙胜完惊讶地喊了起来，“我明明看见说一对一导游，需要填写完整日程表才可以申请。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，慢悠悠地说：“你是不是没看仔细？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她调出公司的网站，在一个和填写申请完全无关的地方写着一行字：“一对一导游也可以不用行程表，视情况对接”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挫败地揉着脑袋，把头发揉搓都乱糟糟。她耷拉着脸，受了委屈一样地抱怨：“我还特地搜了不少攻略贴，把行程表硬是填得满满的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难怪每次你都只加一天的行程，我还以为你是深思熟虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊啊啊……”孙胜完趴在桌子上，泄气的样子反倒有些可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而且你那个样子，让我想起了以前的我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前的你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“给教授发毕业论文，想也想不出来，写也写不出来，只好每次都只发一个章节。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呆呆地张了张嘴：“哦、哦……是有点像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐突然想到另一件事：“我要是不提，你准备每天都跟我说‘今天行程想改一下’吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是每天啦……”孙胜完恢复了精神，开始对付起自己餐盘里的三文鱼，“我准备等一个礼拜之后跟你坦白，‘珠泫，其实我的行程表是乱写的，我不会安排行程，我也不想要行程。如果这样不符合你们公司要求的话，我可以加钱’。”孙胜完坦荡荡地忏悔，末了又补充，“别叫我‘胜完小姐’了，好怪哦。叫我胜完就可以了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说完，期待地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫避开了视线，却避不开对方的要求：“胜……胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸！”孙胜完高兴地应了，“明天也不按行程，不过还是麻烦你来接我了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫拉上窗帘，把阳光挡在外面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完每天像是报平安一样，在她们两人都回到住所之后给她发照片。说是报平安倒是有些谬误，不过裴珠泫也说不好这样到底算是一种什么样的交流。她们这几天都是一起行动的，只有晚上才各自回去。而孙胜完又是裴珠泫开着车送回去的，平不平安的，确实没什么必要再特地发条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫戳亮屏幕，看着孙胜完发来的信息。几张她习以为常的风景，和一张被她抓拍到的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫放大照片。孙胜完镜头里的自己有一种异样的陌生感。她有种奇妙的感觉，仿佛自己现在是透过孙胜完的双眼来审视自己。她今天穿着淡蓝的衬衫，纯白的短袖，配上有些送的牛仔长裤。风刮过她的思绪时，孙胜完拍下了她，把瞬间凝成永恒——也可能没有那么永恒，作为数据存在于网络中的她和她，不知道什么时候可能就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完颇有责任感和职业精神地问她：“我能发在社交网络上吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在裴珠泫问“什么？”之前，孙胜完急急地补充：“我的账号除了家人之外，没有其他人关注。不过要是冒犯你的话，我就不发了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，觉得像孙胜完这样的人，她的社交圈应该不会很糟：“我不介意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太好了！”那边又丢过来几个小松鼠的表情包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间上可以说晚安了，可她觉得就这样结束对话显得有些仓促，还带着点赶客的味道。裴珠泫压下了自己对自己的质问。谁说导游和旅客不能关系好的？又不是医生和病人，她们之间的关系没有那么不平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天有想去的地方吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完急急地回答：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天起来了再想？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天起来了也不想去想……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑了一声。她又立刻庆幸还好孙胜完不在身边，可想法一出现，又开始在想，如果孙胜完在身边呢？她会对自己的笑做什么反应。裴珠泫倒是没有放任自己在这上面继续肆无忌惮地想下去，她敲着屏幕回复：“胜完小姐总是这么自由。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都说了叫胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘿嘿。”孙胜完的笑声透过屏幕在裴珠泫的耳边响起，“我知道了，我想去看看珠泫喜欢去的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣，我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好，”她看见自己在打字，思想却游走在无尽的长日之中，“不过我有个条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么条件都可以答应！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑了挑眉。这么好说话？被人卖了怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每去一个地方，都诚实地回答我一个问题。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;会不会太逾矩？会不会太过分？裴珠泫不安地咬着手指，指甲在她不注意的时候渐渐失去了血色。她知道自己的想法，却又摸不清这背后的感情。就算让这股涌动的水流汇合，她又能够得到什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不确定，可她又渴望一个锚点，能够把自己的惶恐固定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，自己真是太狡猾了。可她又想，活了这么长时间，之前从来没有利用过自己的长相、性格或是自己本身作为一个诱饵，现在试着用它们去设置一个陷阱，应该不算太过分的事情吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机的屏幕亮起又暗，晦暗又被点亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有这么长时间不回复她——裴珠泫又笑自己的慌乱，明明才过去一分钟。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“好呀！”孙胜完的回答里都跳着真诚，“今天的要不也算上吧？你带我去的那个公园，我很喜欢那个秋千。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说的是她们吃完晚饭之后去的公园，公园里还有可供成人玩乐的设施。孙胜完坐在秋千上越荡越高，几乎要飞进星空。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你的职业是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“歌手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又补充了一句：“偶像歌手。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>别问星星现在几点</title>
        <link>http://localhost:1313/dont-ask-the-star-what-time-it-is/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/dont-ask-the-star-what-time-it-is/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;逆年龄差&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小兔子生日快乐XD，生日这天就应该享受漂亮姐姐的主动&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;完了。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把手机往床头一丢，四仰八叉、毫无形象地摊在床上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她紧紧地闭上眼，好像这样可以逃避自己刚刚得出来的结论一样。可这个结论偏又是她自己发掘出来的，此时此刻正直挺挺、脆生生地站在自己的心正中央，连带着结论里的名字也闪闪发光，漂漂亮亮，就是一点也不堂堂正正，带着点青春期少女的羞涩与怯懦。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;完了嘛，她确定自己喜欢上孙胜完了嘛。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫和孙胜完认识纯属意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场意外的血统如此纯正，以至于每次回忆起来，裴珠泫都觉得脸红三分。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;工作了两年的裴珠泫学到了不少人际交往的金科玉律，撇开那些重要的不重要的不谈，在对于司机这方面，她有着娴熟的一套流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是当她坐上这辆停靠在路边的、看上去就是在等人的、车牌号也一样的白色车时，裴珠泫小姐又有什么理由认为自己上错了车呢？她熟稔地向后一靠，掏出放在西装裤兜里的耳机，平静而快速地向司机吩咐：“首尔国际机场，很着急，麻烦您开快点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她透过车内后视镜发现这次的司机是个漂亮的小姐。她忍住了多看几眼的冲动，面无表情又冷酷地戴上耳机：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司机小姐看着比她的年纪大上一些……或者说，比她看上去成熟一些。她的眉眼间还留着一些微妙的好奇与无奈，但她什么都没说。裴珠泫听见她温和的声音：“好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连普通的敬语都说得那么动听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫手一滑，把耳机的音量拉到最大，在震耳欲聋的音乐声中总算让自己不再去想这个司机怎么让她产生无限的好奇。她把视线一斜，看着窗外。她这么迅捷的一套动作就是为了不让司机和自己搭话，可偏偏遇上这样一个好看的人，她恨不得让时光倒流到几分钟之前，让一切从头开始。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“您好？”裴珠泫在耳机的音乐缝隙中听见那个好听的声音，“您好，到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫掏出手机，准备结账。她眯着刚睡醒的眼睛，看着亮着的屏幕好一会儿，才发现订单页面上显示“司机未能联系到您，订单已取消”。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啊？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫没控制住惊讶，嘴巴张开。坐在驾驶座的司机小姐倒是老神在在：“怎么了？不是说很着急吗？这样能赶得上飞机吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫差点就发出“呜哇呜哇”这类上不了台面又显得自己颜面尽失的拟声词了。但她好说歹说还是经历过两年职场磨难的现代白领，镇定情绪这种事情还是没花太长的时间：“抱歉，原来我上错车了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话刚出口，裴珠泫有种咬舌自尽的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事，我正好来机场接人。”司机小姐露出友善的笑容。裴珠泫没忍住皱了皱眉。她没来由地讨厌起这种成人间默契的疏远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是有些不满意的裴珠泫小姐难得想要节外生枝一下：“那还是很抱歉。我确实也是要赶飞机，不过也没有那么着急，所以您不如留个联系方式给我，等我回国了……”她想了想，又觉得不如不要想，有什么说什么，“我请您吃个饭，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温温柔柔的司机小姐像是咀嚼到了裴珠泫义正辞严之下害怕被拒绝的惶恐。接着她伸手向自己放在副驾驶的包，从里面拿出了手机：“可以呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话说的俏皮，裴珠泫开始质疑起自己对对方年龄的判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您的名字是？”裴珠泫听着司机小姐报着的号码，在名字这儿停下了手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”孙胜完笑着说，“不过，我不一定接得到电话，为了避免联系不到我，还是把您想得到的联系方式都加一下好了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫涨红着脸从车上下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇下副驾驶的车窗，对着煮熟了的裴珠泫打招呼：“那我就先走了，我朋友应该快出来了。裴小姐注意安全。”然后她顿了顿，用朋友般的语气说，“回来的时候也可以联系我，费用就算在饭钱里吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫烧红着脸点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想了半天，最后只憋出一句话：“你也小心，再见。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“什么事啊？你笑得好诡异。”好友拖着行李，一见到孙胜完就劈头盖脸地嫌弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完神秘兮兮地回答：“我给一个漂亮的小姐当了司机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你不会还是免费司机吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么知道？”孙胜完夸张地说，“她上错了车，但顺路，我就给她送过来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我让你来接我，磨了一个多月，路边的一个人来搭你的车，你倒是好说话啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑嘻嘻地接过好友的行李。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;哎呀，她想，有点不一样嘛。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫这趟差出的是云里雾里，横看是岭侧成峰，远近高低各不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作上她倒是头头是道，可等结束一天忙碌的唇枪舌战，回到酒店的大床房一躺，她满脑子就都是孙胜完跟她告别时的那张笑脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回来的时候也可以联系我，费用就算在饭钱里吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回来的时候也可以联系我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也可以联系我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联系我……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫狠狠咬牙，从一滩小兔子变成了一只凶神恶煞的小兔子。皱着眉头的小兔子并不会因为突然的情绪而贸然行动，她先搜了搜现在韩国的时间，确实是有点……早。凌晨四点。但一个正常的、血液里灌满美式咖啡不加糖的韩国人，在这个时间应该正活蹦乱跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫开始打字：“您好，我是裴珠泫，就是那个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个误以为你是网约车司机的乘客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开始按删除键。滴答滴答滴。于是句子又恢复到了最简单的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您好，我是裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光标就这么闪啊，闪啊，把裴珠泫刚刚燃起来的满腔热血闪得一干二净。白茫茫一片脑海真干净。该怎么开口呢？裴珠泫陷入了自己有生以来遇到的最大难题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么样让搭讪走向下一步。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“搭讪”这件事，裴珠泫向来都是接受方，而不是发起方。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;习惯了拒绝搭讪的裴珠泫此时有些些后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎呀，早知道以前就不要那么干脆的拒绝了，她绞尽脑汁也回忆不起以前那些人是怎么想要跟她更进一步的。一切苗头都被她快狠准地掐死：“抱歉，我已经有心上人了”（当然是假的，社交圈用一只手就能数完的人有什么心上人），“对不起，最近我状态不是很好，所以……”（刚和朋友约好了周末要去登山的人，状态能有多不好？），“不好意思，我现在对恋爱没有任何想法。最近看了一些不婚主义的书……”（这么想生孩子自己想办法去吧！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫捂着脑袋，染了棕色的长发被她挠得充满着狂野的暴躁。她又抓了抓头，决定孤注一掷地试试看。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完也是个人，对一个长得漂亮的、有礼貌的、还在欠了她一点人情的小姑娘的来信，肯定不会已读不回。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫按下了发送键，给手机开了静音模式，然后把被子“唰”地一下盖住脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的心跳七上八下，注定了明天将会在脸上出现两个沉重的黑眼圈。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“首尔现在几点？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完看了看时间，上午十一点二十四分。她歪着脑袋天南海北地想，不知道裴珠泫到底去的是哪儿，首尔的这个时间，她到底是在熬着夜呢，还是也像她一样，正准备去吃个午饭呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着这个傻乎乎的句子，忍不住笑了起来。这句话作为一段搭讪的起始，明明白白地显露着裴珠泫是第一次干这回事。孙胜完在加了裴珠泫之后就去看了她的个人资料。原以为现在的年轻人都会乱写个人信息，没想到这个有趣的小姑娘老老实实地填着自己的出生年月。比自己小，孙胜完想，那在心里喊她小姑娘应该没问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善解人意的孙胜完不准备让连标点符号都透露着不安的裴珠泫等很久。那个已读的小标志一显示，她的回信就发过去了：“上午十一点二十四分。我正准备吃午饭，你呢？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;已读的标志直到晚上七点才出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐在咖啡店里，刷着手机等着属于自己的咖啡。她一条一条地看着有没有自己漏看的信息，看见裴珠泫的名字时，想起那段没话找话的对话，想了想点了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道是不是太凑巧，她看着自己的回信从未读变成了已读，然后看着裴珠泫输入了一会儿，又停下，再输入，再停下。就在她觉得要不自己干脆回一句话吓吓对方时，裴珠泫的信息回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一张图，早晨的城市景色。看上去裴珠泫正在酒店里，阳光悄悄地隔着时差洒在了孙胜完的手机里。然后是一句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“十点，错过了早饭，看来只能等午饭了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抿着嘴笑：“晚起的鸟儿也有虫吃？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那边回得倒是不慢：“付了钱的，不给我就投诉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎呀，还挺凶呢。孙胜完想了想：“那不如再晚点，当下午茶好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心地等了一会儿，可那边毫无动静。她猜可能裴珠泫是起床洗漱去了。她把手机切换回之前自己在看的视频，正准备点播放键，裴珠泫的信息就来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不行，我得把早餐也吃回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍不住笑起来。咖啡店的服务生恰到好处地喊着她：“孙小姐，您的中杯拿铁好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完接过咖啡，对着杯子拍了一张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 &lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“首尔的晚餐咖啡，跟你一起喝。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫点开照片，退出。想了想再点开，放大，把孙胜完拿着的杯子，杯子上面写着的“孙”字，拿着杯子的指甲，和指甲上面象征着睡眠充足的小太阳都仔仔细细里里外外来来回回地看了一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不清楚为什么觉得害羞。她觉得心跳砰砰砰，连带着身体也发热，脑袋也发热，甚至感觉捧在手里的手机都在发热。她恨不得今天就坐上飞机回首尔，然后用孙胜完提供的“联系我”的借口再见她一面。可惜，她的出差还有两天才结束，而她现在能做的只是退出照片，穿上衬衫和外套，套着一双白色平底布鞋“哒哒哒”地跑到餐厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对着“咕嘟咕嘟”煮着咖啡的壶拍了半天，才算找到一张合适的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伦敦的brunch咖啡，跟你一起喝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，费尽心思地找到了一个看上去和善又可爱的颜文字，放在了句子的后面。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她隐隐觉得有些完蛋，但完蛋的心情里又充斥着刺激、愉悦、期待和无边的喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“首尔现在几点？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完从午睡中醒来，打着哈欠看着手机里的未读讯息。在看见裴珠泫名字的时候，她忍不住笑了一下。怎么还是这句话呢？孙胜完揉着眼睛，感觉这句话从一句搭讪变成了一句暗号。暖洋洋的，挠得她的心情都变得蓬蓬松松，柔柔软软。她没让在那边的裴珠泫等太久，抓着办公室里的绿色植物拍了一张：“下午一点二十九分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她算了算时间，现在的裴珠泫应该在睡觉。孙胜完没来由地又想到好友的调侃。她打了几个字，又删掉，最后变成一句简简单单的、亲昵的招呼，像是两人已经认识很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么时候回来？要我来接你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想了想，担心那个容易脸红的裴珠泫小姐会觉得她心怀歹意，把之前留好的借口又掏了出来：“然后一起吃个晚饭，就算是我的车费吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫在飞机上的时候紧张得完全睡不着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不能说一分钟都没有睡着，她的飞机飞到首尔的话是傍晚六点。而她在看见孙胜完那根橄榄枝之后就急匆匆地发了自己的行程。她又着急又平静。她着急地收拾好行李，在伦敦的街头逛得心猿意马，想着是不是该买点什么送给孙胜完，又觉得两人的关系如此微妙又暧昧，拿捏不准该把自己放在什么位置。她平静地买了一对明显溢价过高首饰，项链和戒指，光是看着就要把她的心思明明白白地吐露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在飞机上看着这对纪念品，捏了又捏，摸了又摸。参加大大小小的考试时不紧张，被人告白的时候不紧张，面试公司的时候不紧张，偏偏要见孙胜完的时候，她紧张得感觉呼吸都不顺畅。她深呼吸又深呼吸，逗得坐在她身边的年长女性忍不住出声询问：“这是送给你恋人的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐立不安的小兔子脸“砰”得一红：“不是的，还没有……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陌生的同乘者适当地留出了合适的社交距离：“没有冒昧的意思，小姐挑选的眼光很不错呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫盯着手里的纪念品。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是星星。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“是吗？”她想起那些电视剧和小说里提到的，人偶尔会对着陌生人有着莫名的倾诉欲。此时此刻她想，这或许并非不能理解的事情。熟悉的人会被太多东西蒙蔽，而那些对自己一无所知的人，也不一定提不出合适的建议。她又开口，“星星真好，又遥远，又接近。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年长女性笑了起来：“距离只是一个相对论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想见面的时候，多远都不会太远。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，那时间也是个相对论。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫没有花太多时间，就找到了孙胜完。孙胜完似乎扮演司机上了瘾，尽职尽责地帮她打开了自己车子的后备箱，把她的行李放了进去。接着她又抢先一步，走在她的前面，为她打开车门。孙胜完穿着布鞋和牛仔裤，白色的帽衫外面搭着一条宽松的外套，笑盈盈地微微鞠躬：“请进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫几乎没有空思考自己的脸是不是热腾腾的，急急忙忙地就要往车里钻。偏偏越慌越容易出事，她一个左脚拌右脚，连发梢都乱得朝着车里撞去。倒是孙胜完眼疾手快，捞着她的腰才让她没有倒栽葱似的掉进车里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的声音里倒是没有调笑：“坐飞机那么久，太累了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫就着台阶飞快地往下滑，一边不好意思地把自己从孙胜完怀里救出来：“是有点累。”她的大脑还晕晕沉沉，近距离地感受到孙胜完的体温让她不知所措，于是问句也变得不过大脑，想到什么就说什么，“现在几点了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她问完才理智回神，可这点理智来得太晚，眼前已经是孙胜完带着点好笑的眉眼。孙胜完又装着一副严肃模样：“裴小姐，现在是首尔时间晚上七点二十一分，您还没说目的地是哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫捂着脸，害羞从指缝中漏出来：“定位发给你的手机了，今晚我请你吃饭。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;和孙胜完的关系进展不能说慢，但也绝对不能说快。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她已经放弃了那个傻乎乎的时间问法，可孙胜完似乎乐在其中，在她们的第一次共进晚餐之后，时不时就拿出这句话逗她。晚上的时候问几点，下一步的话题就跑到晚饭吃了什么，是不是又为了加班少吃一口；早上的时候问几点，下一个对话就变成了晚上睡得好不好，是不是做了噩梦或是好梦；周末的时候问几点，下一个问号就是是否有空，有没有可能一起去什么地方玩一玩。什么地方？裴珠泫犹犹豫豫地问。孙胜完就会耐心又细心地列举能去的地方，距离市区不远的游乐场，最近刚开的西餐厅，颇有声望的日料店，藏得有点深的小众品牌。裴珠泫被哄得眼花缭乱，忙着应付孙胜完的邀请和贴心。她出门的时候就会看看挂在玄关的来自地球另一边的纪念品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;错过了第一个机会，就再也没找到合适的时间送出去的纪念品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些坚硬的材质刺着她的指腹，像是尖锐地提出那个她有意忽略的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提出那个等到她被孙胜完送回家之后，仍然在心里盘旋又缠绕的问题。她懵懵懂懂地知道那个答案，可又不知道该怎么向自己追问。她坐在玄关的台阶上，跟着孙胜完转了一个下午的布鞋也没有脱，就这么给好友发信息：“你怎么知道自己喜欢上一个人的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么问也太直白了。裴珠泫又把字一个个删掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有一个朋友……”算了算了，这欲盖弥彰简直就是在说这就是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想了想，最后发了出去：“你是怎么表白的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友的消息没一会儿就回来了：“我还以为你是等着的那一方呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬着牙：“爱说不说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友发了几个表情包，最后还是回答：“有的人在一起，需要一个明明确确的对白，我喜欢你，我也喜欢你，我们在一起吧。但有的时候，不一定非要这么明确。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣，还没开始回复呢，那边又来了条信息：“本来就不讲道理的事情，哪有那么多一二三四呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纠结的小兔子皱着眉，孙胜完的消息又打断了她的思考。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“下个礼拜我要出差，你的生日可能赶不回来了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完无奈地发完信息，看着眼前推也推不掉的出差文件。她一个月前就知道了，推三阻四了好久，磨磨蹭蹭了半个礼拜，最后还是没有办法。总是有话直说的孙胜完，看着裴珠泫的脸却总是把放到嘴边的话收了回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该说什么呢？要怎么说呢？立场是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她比裴珠泫年长三岁，也知道她们在享受的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暧昧是漂亮的犯罪。她捏着鼻梁。犯罪总会受到惩罚，只是她没想到这惩罚这么快，这么……难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，她想自己应该还是伪装得不错的。她把自己的歉疚和补偿放在一次又一次邀约里。这怎么会察觉到呢？她看着裴珠泫开心地笑着，把那些藏在眼里的真诚的开心，在夜幕里、在白昼里，在每一次她伸向她的手里尽情地释放出来。这个唐突又莫名的乘客又是哪里让她总是心痒痒的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在面对裴珠泫的时候，几乎没有这么拖延过。可日子总是一天一天逼近，她不得不告诉她，或许她赶不上她的生日。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫的回复倒是克制又体贴：“没事的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想这有点不对。孙胜完看着这句没有敬语结尾的句子。裴珠泫在最开始还僵持着敬语和平语，纠结着两个人的年纪。孙胜完仗着自己半个外国人的身份，软磨硬泡地把这点隔阂给抹去了。现在她觉得不对，这句话里有不对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，孙胜完明白了。裴珠泫也意识到了她们之间的微妙关系。她没有办法撒娇，没有办法发脾气，她被漂亮的暧昧掣肘，只好把那些委屈和埋怨都藏在一句话里，柔柔弱弱，带着点难过，又藏得好好的，让谁也察觉不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐在车里。她刚把裴珠泫送回家，可裴珠泫家里还是暗暗的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;像今晚的天空，没有星星。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12&#34;&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;出差的人掉了个个儿，每天提问的人也换了个个儿。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完跟掐准了时间一样，每天早上来问一句现在几点，唠唠叨叨地问裴珠泫吃饭了没有，吃的什么，晚上的时候又来一句现在几点，事无巨细地讲自己遇到了什么事，却总是不说那句晚安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而自从有一次裴珠泫没有耐住年上的软磨硬泡，接通了对方的电话之后，这种膨胀的暧昧让她感觉甜蜜又酸涩。她总是撑不住早点睡着，醒来的时候却发现孙胜完的电话并没有在她睡着的时候就挂断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在她睡着之后，又说了些什么吗？她又做了些什么吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忽然很想听那些被她错过的话语，被她的睡意掩盖的细节。她们的进展太快了，裴珠泫想，她们还没有那么了解彼此，对方的人生经历了什么，对方眼中的世界是什么。她想要录音的手退腿又缩缩，最后还是没有按下那个魔盒的开关。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;完了嘛，裴珠泫自暴自弃地想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就是喜欢孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些体贴不是假的，那些从孙胜完望着她的眼睛里流露的星光不是假的，那些牵手的温度，那些拥抱和约会都不是假的。她想，又或许这些事情本身就不讲道理。孙胜完带她去的游乐园里绽放的烟花映在那双眼睛里，一闪，又一闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亮晶晶的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着那双眼睛的主人转过头，看着裴珠泫。她说了什么？裴珠泫的耳朵被烟花的声音充斥，她的目光里是孙胜完的脸，她的唇，她藏起来又不小心漏出来的一点喜欢，被她抓住了小小的马脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又靠近了一点，暖烘烘的气息贴着她的耳边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说，”她说，“珠泫，开心吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;生日的特别也应该是相对论。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得这一天没什么特别的。在同样的一天，有那么多人和她一起来到这个世界。她们的人生又过得如何呢？波澜壮阔，还是稀松平常？她们看见了怎么样的世界呢？在这一天又有多少新的生命来到了，又有多少生命离去了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她的生日没有那么特别。至少，没有那——么特别。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;比如她今天从早上到中午，翻了手机无数次，都没有看见孙胜完的祝福。连那些暗号一样的几点都消失了。也是，也是啦！裴珠泫懊恼地想着，大家都有手机，手机上都有程序，再不济上网搜索一下也知道现在是几点。她拙劣的搭讪本就是借着孙胜完的善意得寸进尺。再说了，孙胜完也说了自己要出差，她又能说什么呢？“今天我生日，你不说些什么吗？”“喂，首尔时间已经是我的生日了！”“孙胜完，祝我生日快乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，她现在开始要讨厌暧昧了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫犹豫了一会儿，在下班时间过了五分钟之后才离开。走的时候又撞上相处不错的同事，乖乖巧巧的小姑娘对着她的前辈打招呼：“珠泫姐姐，生日快乐呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着点点头，心里又不开心。孙胜完，你又在哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她气呼呼地走到楼下，却在大楼门口看见眼熟的车子。车窗摇下来，露出孙胜完的笑脸：“客人小姐，这里停车不能太久，可以先上来吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫一肚子的疑问不知道该怎么问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么回来了？不是说出差吗？赶回来的吗？不累吗？不是去的国外吗？疲劳驾驶不可取吧？裴珠泫系上安全带，低着头不知道该把视线往哪里摆。她该说什么呢？开什么口呢？她想起好友的话，如果可以不顾场合的话，她很想问问孙胜完，这是为了自己的生日赶回来的吗？她喜欢自己吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”孙胜完委委屈屈地开口，“不喜欢这个惊喜吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张了张嘴。这人不是比自己大吗？怎么耍赖的时候一副弱势的样子。寿星又不好耷拉着脸，可又没有兴奋到足够满脸笑容：“只有惊了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用余光看了看副驾驶座上的人：“我还有礼物要给你呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“注意开车，”裴珠泫提醒她的司机，“开车的时候要目视前方，不要东张西望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明白！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看了看开车的孙胜完，她的侧脸被路灯打亮又打暗。然后她小声又小声地说：“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把目光一扭，看着窗外的风景。她想自己的耳朵一定红了，孙胜完一定看见了。不过她们都默契地没有提安全驾驶的事，也没有提生日惊喜的事。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;讨厌的默契，裴珠泫想。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;14&#34;&gt;&lt;strong&gt;14.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫没想到的是，孙胜完把她带回了自己家。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她看着孙胜完打开自己的家门，做出邀请的姿势把她半拉半推地请了进来。孙胜完给裴珠泫端上了拖鞋，又拉着她坐到了自己的沙发上。东道主从冰箱里拿出蛋糕，上面歪歪扭扭地写着漂亮的花体字：“祝裴珠泫生日快乐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完竹筒倒豆子似的开始交代自己的行程，她先是提早结束了出差，提前一天回到了首尔。接着她去做了蛋糕，这算是成功的作品。其它作品的失败点不是造型也不是味道，而是上面的花体字实在麻烦又难搞。在结束了这一切之后呢，她本来要忍不住祝裴珠泫生日快乐的，但是生日的惊喜总是要留到最后比较好。于是疲劳的孙胜完躺在床上呼呼大睡，直到傍晚才醒来。她庆幸着自己没有错过的裴珠泫下班的时间，开着车出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完啰啰嗦嗦交代了一堆，最后又补了一句：“生日快乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没说自己的定位，裴珠泫眨了眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑了起来：“我的乘客小姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扭过头。孙胜完往她手里塞了个什么，她低头一看，是项链。她又想到自己买来的纪念品，在某天之后被她一直放在身边的包里。现在那两颗星星也躺在那儿，在孙胜完家玄关的桌子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一闪一闪，她心里的旋律淡淡地哼着，亮晶晶。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫坐在孙胜完的沙发上，孙胜完半跪在她的面前。这场景像求婚。裴珠泫抿着嘴，克制着自己的胡思乱想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说：“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又说：“你知道现在几点吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫下意识要去看手机，却被孙胜完按住了手。她第一次看见年上的眼里有微弱的紧张，而包裹着紧张的是她寻求许久的印证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完小声地说：“我给你买了礼物……之前的我，有礼物吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧张地、颤抖地说：“我可以吻你吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫瞪大了眼睛。她很快又闭上了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的吻克制、温柔、冷静。如果孙胜完的手没有紧紧地捏着她的手腕的话，她一定会被这样的假象骗过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫按着她的肩膀，轻轻把她推开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我给你买了。”她说，“是星星。只是，我以为送不出去……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又凑上来吻她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;15&#34;&gt;&lt;strong&gt;15.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;躺在黑暗里的星星被戴在了孙胜完的手上。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果这双手不是在自己身上的话，裴珠泫不会更加深刻地体会到那微妙的触感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的动作仍然在她的身上，柔软的、沉重的。沉默的、响亮的。裴珠泫搂着孙胜完的脖子，想着自己的生日礼物，为什么会是送给别人的自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挑着眉：“别问现在几点。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;别问星星现在几点。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>春天小偷</title>
        <link>http://localhost:1313/spring-thief/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/spring-thief/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &amp;gt; &amp;lt; 因为是春天呀！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;.
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“胜完。胜完？”姜涩琪戳了戳正在愣神的孙胜完，“想什么呢？该吃饭了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”孙胜完像是缓慢启动的电脑，姜涩琪甚至觉得自己能够听见对方大脑呼呼运转的声音。只不过和陈旧的、吭哧吭哧努力的那些老旧款式不同，孙胜完一副愁眉苦脸又乐在其中的样子，让她觉得颇为新鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这台崭新的大脑慢慢地从嘴里吐出几个字，颇有语不惊人死不休的意思。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我在想，怎么偷走春天。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;从实际情况上而言，这是一个不可能完成的任务。毕竟这个事情的难度明晃晃地摆在这儿，很难让人能够逾越客观规律去看待它：季节的变化是由地球的公转影响的……或者之类的条件吧，总之并非是一个普通的、平凡的人类可以凭借一己之力改变的，更不用说偷走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过呢，就算跨越了这层无法忽视的客观因素，从主观而言也不是那么简单能够做到的。不管是把“春天”当做一个概念也好，还是当成一个气候也好，它都并非是能够抓得住的、具有实体的东西。既然不是实体，那要怎么去“偷”呢？又同时因为不是实体，就算想尽了办法把它“偷”到了，又要用什么样的容器去装着它呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果再往后退一步，就算解决了能够偷走春天和找到能够装下春天的东西，又要怎么给……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停一下，胜完。”姜涩琪忍不住出声打断了孙胜完的长篇大论，“你先等等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在列举一二三四五的孙胜完不得不停下自己狂奔的逻辑链条：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪慢条斯理地咽下嘴里的咖喱猪排。孙胜完也保持着绵长的耐心等待着姜涩琪要说的话。她用一半的大脑在思考“偷走春天”的课题，用另一半的大脑想着什么时候出声提醒姜涩琪她的嘴边沾着一点咖喱会比较好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喝了一口水，又用纸巾擦了擦嘴角的姜涩琪终于开口：“你……呃，”她面露纠结地还是引用了孙胜完的原话，“你偷春天干什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做礼物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给谁的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完转了转眼睛：“还用问吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不需要再问问吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧。”孙胜完郑重其事地回答，“给姐姐的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你哪个姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我哪有那么多姐姐！”孙胜完反驳，“给珠泫姐姐的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你有什么建议吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么建议？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把春天偷走的建议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪张嘴又闭嘴，看上去有很多话想说。但她最后似乎是看在孙胜完请她吃了一顿午饭的面子上，没有把心里话都说出来。于是，她对孙胜完离奇行径和胡言乱语的总结归为朴素的一个单词：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完却露出灿烂的笑容：“那我得加油了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;毕竟这可是裴珠泫第一次给她提出的要求，必须做到让裴珠泫万分满意，皆大欢喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫只是随口一提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯……要说实话的话，也没有那么随口一提。毕竟“随口”这个词里面的“随”，应该是对什么人都可以，说什么话题都可以，在什么时间讲也都可以。这个“随”里面带着的随便、随性和随意，是面向普罗大众的，没有任何针对意义的。如果从这个点出发的话，裴珠泫会不得不坦诚地表示：是的，她不是这么随口，但确实只是那么一提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起因……好像也没有什么特别的起因。早春的傍晚，下了班，裴珠泫的手机就弹出一条又一条的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫跟同事点头，告别，打卡，离开公司，然后在电梯里划开屏幕，孙胜完那压抑着雀跃和充满着紧张的慌乱裹挟着没法遮掩的邀请就穿过屏幕，扑面而来：“姐姐下班了吗？”“要不要一起吃个晚饭？”“没有别的意思！就是想一起吃个饭。”“然后再顺便一起散散步，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说没有别的意思，可能是真没有别的意思。她那颗新奇的、漂亮的小脑袋里应该只是满满当当地装着裴珠泫的喜好，想着像这样浪漫的早春傍晚应该配上什么样的葡萄酒才能把这个不露声色的姐姐骗出一个真心的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但裴珠泫心里还是有点别的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有那么一点点，就一点点。就跟她从公司的大楼里出来，一抬头，看见路边树上开出的小小花朵一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小小的、柔柔的，在仍然有些凛冽的傍晚的风里坚韧地开着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫回给这个积极的小朋友：“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇着尾巴就从旁边出现了：“去哪儿吃呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是你约的我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是在等这句话一样，傻乎乎地笑了两声才继续说：“春天，应该吃海鲜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，也不知道这两天之间的联系是什么。她有些隐隐的不痛快。这种没着没落的处境就像她和孙胜完，没有关系，但是又比其他人要更有关系。不太开心的裴珠泫没有让自己的无理取闹变成两人之间新的话题：“那就去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是按照正常的回忆流程，她们吃饭的过程实在是乏善可陈，可以被快速地翻篇。可偏偏裴珠泫没有办法就这么让它过去。她在餐厅昏暗又明亮的光的间隙里看着孙胜完，想从她的脸上看到什么……看到什么呢？看到她变成她的弱点？看到她眼里亮闪闪的雀跃是只为她而盛开的明艳？还是看到孙胜完第一次向她表白的时候，紧张到连睫毛都在颤抖的慌乱？裴珠泫也不知道。在恋爱这门课上没有拿过几次满分的裴珠泫同学放弃了对教材的深度挖掘，决定享受这顿丰盛的晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是由孙胜完出版社出版的孙胜完概论教材本人不甘寂寞，她在吃下一口松软的螃蟹肉之后，轻轻地开口：“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完总在这种时候能够把她们两人之间的暧昧拿捏得清清楚楚。就像她们在选修课的课堂上第一次相遇，在公司里作为前后辈偶然的擦肩，在交换了联络方式之后温和又不容抗拒地步步包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拿孙胜完没有太多的办法，但好用的只有那么一两个。其中一个就是，平淡地回应这样亲昵的攻势，好掩盖心脏疯狂的响声：“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喜欢什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也不知道自己是怎么想的。也有可能正是因为她什么都没想，所以她才能够那么轻轻松松地开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“我还挺喜欢春天的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后孙胜完说：“这样……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是能偷走春天就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能做到吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没想到的是，孙胜完笑了起来，连指尖都洋溢着热烈的喜悦，仿佛自己刚刚提出了一个再简单不过的要求，而孙胜完要做的就只是牵着她的手出门，打包，买单。看上去志在必得的孙胜完说：“当然。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;志在必得的孙胜完愁眉苦脸地关闭了电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是，她想，也是，怎么会有人奇思妙想地想要偷春天呢。好学的孙胜完同学也想过用讨巧的方式。比如说……比如说春天的代名词是什么呢？她可以用樱花来作为一个代表，然后把它们送给裴珠泫。她也可以开着车，把裴珠泫拉出去野餐，让她体验春天的氛围。她想裴珠泫应该也是有点喜欢自己的。她努力让这句话听上去不要么底气不足，不要那么瑟缩怯懦。所以，她准备找另一个人证来佐证这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩！”她对着接通的电话说，“你觉得……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果是你那个什么春天小偷的事，就不要再说了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么不说话了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是你让我不说的嘛，”孙胜完委委屈屈的。她要是有办法，也不会这么走投无路，无可奈何，甚至想要把自己置之死地而后生。她抠着自己的手心，觉得不过瘾，又抠自己的毛毯，自己的被子，自己一会儿高涨又一会儿低落的情绪，“那我也不知道说什么了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪在那边打了个哈欠：“你们现在到底什么关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比朋友……不朋友一点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”姜涩琪听上去像是硬生生地把哈欠打断，虽然不知道过程如何，但是结局听着有点难受，“我还以为你们已经在一起了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个嘛……”孙胜完支支吾吾地解释，“要比女朋友不那么女朋友一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，”姜涩琪在这个时候一点都不含糊地下结论，“暧昧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有种被戳穿真面目的窘迫：“嗯……嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是你最后的试炼？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖小孩孙胜完坦诚地回答：“我不知道。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她确实不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫对她挺好的——这种好不是面对普罗大众的好，是有点沾染着“只是对孙胜完这个人”的特殊性的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过真的要抽丝剥茧起来，她也不知道那个关键的点到底是什么时候，又是怎么出现的。最开始她也只是想要跟裴珠泫亲近一点——尽管就连她自己也不知道这个亲近是有多亲近，而这个一点又是多少一点。孙胜完仗着同为女性的优势得寸进尺，在朋友的界限内横行霸道又小心翼翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到她因为一个噩梦在凌晨惊醒，迷迷蒙蒙的思绪让她遵循着下意识的反应，给裴珠泫拨通了电话。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫的睡眠向来不太好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个不太好是横向比较出来的。纵向比较而言，她现在已经睡得比以前好多了——原因是就连她也必须承认的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完是个特别聪明的人，只是偶尔会笨一点。但是这个偶尔似乎只会发生在裴珠泫的面前。孙胜完的笨拙带着一股耐心的乖巧，在每个裴珠泫因为失眠而荒芜的夜晚，安安静静地在屏幕的另一边回复她一两句俏皮话，又或者是等裴珠泫睡着之后才挂断电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在这样的情况下，裴珠泫接到孙胜完凌晨打来的电话，一点也不奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐……”孙胜完的声音前所未有的沮丧。裴珠泫都不需要特别仔细听，就能感受到电流声中未加任何掩饰的惶恐、无助和展开在她面前的脆弱。孙胜完又喊了一下她，“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得，在这里应了的话，她们的关系就会超越之前的学校前后辈、公司前后辈、能够聊得上来的朋友和还算不错的饭友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着凌晨的天空。这个时候的天空应该叫什么呢？没有几颗星星，不能叫天空。时间不算夜晚，也不能叫夜空吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像她和孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以裴珠泫应了一声，温柔的，轻轻的，像探出一点点的苗头，又像接受了那一点点的逾越：“嗯，怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我做噩梦了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完絮絮叨叨地念着，把裴珠泫听得昏昏沉沉。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她想，要是这个时候面对面就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为小时候她做噩梦的时候，妈妈都会抱着她。如果她可以抱着孙胜完的话，就……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;接着她被这个想法惊醒，在凌晨三点二十一分，望着微微发光的屏幕，孙胜完的名字变得模糊、耀眼和璀璨。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;像天上的星星，春天的星星。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完没有跟姜涩琪讲过这个故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她现在也不想讲，所以她含含糊糊、犹犹豫豫、混混沌沌地跳过了这些关键的步骤，只挑了重点的说：“总之，我们那天之后就变得不一样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说特别。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特别到她让你偷个春天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想到办法了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是不让我说这个话题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把你憋死了对我也没什么好处。”听上去，姜涩琪又开了一包膨化食品吃。咔嚓咔嚓，像是孙胜完想裴珠泫时没有章法的心跳。贪吃鬼姜涩琪泰然自若地继续说，“虽然我不太懂你们两个在干什么，明明珠泫姐姐看着也挺喜欢你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对吧？对吧！”孙胜完努力地克制着自己的声音，但还是忍不住大声地喊了一下，“对不起，我不是故意喊那么响的。我只是……因为我也没法确定！不过你也这么觉得，对吧？那你说为什么她要让我偷春天呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道珠泫不想跟我交往吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪仍旧在话筒的那一边咔嚓咔嚓、咔嚓咔嚓，像是啮齿动物在快乐地咀嚼坚果，带着不管不顾的热烈：“说不定她只是等不住了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是表白过吗？”姜涩琪说，“那次不是没拒绝吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完长叹一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;严谨的孙胜完一般不会做什么超出计划、不顾一切、无法无天的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如她会在星期一、三、五的早晨给自己做咖啡面包，但是在星期二和四选择吃传统的韩式泡菜汤配米饭。如果在八点前出门，她可以允许自己稍稍绕路去附近的公园看看植物，如果在八点十分之后，她就只能直奔地铁，避免错过那列能够遇见裴珠泫的地铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如她会允许自己一点点地接近裴珠泫，在自己确定这份感情到底该被划到“过分亲昵和带有占有欲的友情”里，还是“就算暗恋也没有问题的爱情”里。在和裴珠泫一起的时间里，她会观察着对方的一举一动。裴珠泫皱起的眉毛到底是因为过分美味的年糕，还是出于礼貌无法说出的难吃。她把每个角度记在心里，分门别类，在上面标注“裴珠泫”的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如她会克制着自己，在自己的手被裴珠泫不小心触碰之后维持表面的冷静，然后借口要去卫生间，盯着镜子里滚烫的耳朵，终于承认自己彻底失去控制。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但她还是保持着克制的距离，直到她难得地意识到了威胁。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在摸准了裴珠泫的喜好之后，在周五的晚上就会带着她去吃日料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周最后一个工作日的晚上，可以喝一点小酒，熬一下小夜，找个合适的机会恰当地留一个小宿。这是孙胜完能够想到的最合情合理，又合乎关系的请求和尺度了。只不过她还是高估了自己的酒量，低估了自己的喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一瓶清酒不应该让自己这么迷糊，可她被裴珠泫抱着坐上车时，不得不承认酒量也是会因为疏于练习而衰弱的能力。尽管好消息是它的上限还可以再被提升，但坏消息是今晚她注定只能做一个醉鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;醉鬼总喜欢撒娇，所以醉鬼孙胜完决定大胆地撒娇，把那些她之前不敢撒的娇都撒出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完傻呼呼一笑：“珠泫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正好是个红灯。裴珠泫停下车，好整以暇地看着坐在副驾驶上的醉鬼。她忍住了捏捏对方脸颊的冲动，忍住了说点增加暧昧气氛的话语，忍住了把视线移开的仓皇。她定定地看着孙胜完，像是要证明自己坦坦荡荡，天地可鉴：“在呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;醉鬼不要平平淡淡才是真的日常，醉鬼只要石破天惊的刹那：“珠泫，我喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫吸了吸鼻子。就连孙胜完身上的酒气都带着好闻的香味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她没醉就好了，裴珠泫想，那我就答应了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可她醉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以开车的司机裴珠泫只是低头笑了笑，把自己慌乱的心跳收拾好：“嗯。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“嗯”是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是能把春天偷走”是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喊她“珠泫”她却不会生气是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牵手是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十指相扣的话呢，是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥抱是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留宿是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贴在耳边的呼吸是什么意思？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我喜欢你”，是什么意思？
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;愁眉苦脸的孙胜完迎来了周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万恶的周一，痛苦的周一，折磨的周一……即使能够见到裴珠泫，也不会变得开心的周一。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“早呀，胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完羡慕地看着兴高采烈的姜涩琪，像只淋了雨的小狗一样有气无力：“早啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没想到怎么做呢，孙大盗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，”孙大盗说，“要不你也加入，我们上演雌……雌大盗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我能有什么好处？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚恳的孙大盗什么都没有，只有满腔的真诚：“我的感谢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪耸了耸肩：“好好上班，孙大盗。不劳而获最为可耻。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这班上得真没劲！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;ol start=&#34;10&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没想到孙胜完会这么认真地对待这个课题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;就连她自己也不知道自己到底想要的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有可能正因为她太清楚自己想要的是什么，所以她才万分抗拒，拖延百遍。只是望着孙胜完那双眼睛，她就没有办法，只能投降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;原来是这样，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小偷早就偷到她要的东西了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;研究了整个一个周末加一个礼拜古今中外大盗事迹的孙胜完，得出了一个惨痛的结论，没有人，能够用任何手段，偷到春天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她沮丧又无助，想找出题的裴老师偷点正确答案，又觉得这样的行为会导致自己失去什么。失去什么呢？她又害怕又怯懦，但又满心地想要见到裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她纠结来纠结去，在屏幕上画出一个又一个圈，缠绵得快要在上面描摹出一副创造亚当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么……啊！”孙胜完后知后觉地大惊小怪。裴珠泫歪着个脑袋，笑弯了眼看着她。真好看。孙胜完一片空白的大脑只有这几个字。我好喜欢她。孙胜完好不容易收拾好自己的语言系统，支支吾吾地憋出问候，“你、你也下班啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太突然了，都没想好用什么话回答显得不那么蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想的怎么样了？”裴珠泫语调活泼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是撒娇吗？孙胜完不敢确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“偷春天呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，孙胜完确定。是撒娇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有想好，”孙胜完苦哈哈地说，“完全、完全没有想法！我也好想和那些大盗一样，挥挥手一个魔术，摆摆手又是一个金库。怎么办呢？一点都想不到该怎么办。想不到，所以也不敢找你，也不敢多说什么，只好待着，就这么待着……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到你出现在我面前，就像我信誓旦旦说要偷走的春天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈哈，”裴珠泫难得笑得那么开怀，“傻瓜吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抓了抓脑袋：“我是傻瓜？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还不傻吗？”裴珠泫的肩膀蹭着孙胜完的肩膀，风衣隔着衬衫，衬衫隔着风衣，风衣再隔着衬衫，也挠得孙胜完心里痒痒的。裴珠泫的体温传递过了吗？还是那是自己因为紧张而燥热的心呢？“又不是偷不到，我们就要绝交了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是那样我就不好开口，问你要不要做我女朋友了。“可是我明明已经答应了，答应了的事情就应该要做到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完的眼睛，然后看着她的鼻子，再是嘴唇，然后是因为紧张而微微张开，所以若隐若现的舌尖。裴珠泫看完一圈，好像才满意。她往后退了小半步，眨了眨眼：“又不是说只要你一个人去偷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不需要一个共犯吗，孙胜完小姐？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完张了张嘴，又闭上。又张开，又闭上。她第三次准备张开的时候，裴珠泫一副看不下去的样子，牵着她的手腕，把她从公司门口拉到了街边的小巷里。距离主街道有些距离，又被昏暗的夜色笼罩。她看着自己被裴珠泫握着的手腕，凉凉的，烫烫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么共犯，珠泫，我……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12&#34;&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫吻住了后面的问话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她细心地、谨慎地、带着计划又有些莽撞地亲吻着还没有答应她的犯罪计划的共犯。她先是因为有些气愤孙胜完的笨蛋，用了点力咬着她。在感受到放松下来的孙胜完小心地环着她的腰时，才把凶狠的攻势柔软下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，这样就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她停了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，她想，这样还不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她又开口：“这样的共犯，理解了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一起偷春天？”孙胜完小小地喘着气，一点都不像一个每周末都会去运动的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一起，”裴珠泫笑着说，不想在这里埋怨对方有些不懂情调的坚持，“一直都一起。”她想了想，又补充了一句，“不过，行动的时候不许喝酒。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完红了脸点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来那次的“嗯”是这个意思啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;原来是这样啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完闭着眼，凑近裴珠泫得到今晚的第二吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来她已经偷到春天了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>玻璃杯与朗姆酒</title>
        <link>http://localhost:1313/glass-and-rum/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/glass-and-rum/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;刷刷碗生日快乐！&lt;del&gt;又写出了一些和自己最初预想不一样的东西&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果阅读前篇更好，不读的话也没关系！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，就算不是生日，也要一直快乐啦~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;去年今日——&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/today-i-tried-to-kiss-my-friend/&#34; &gt;【粉蓝】今天，我试图亲吻我的好朋友&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/hide-and-seek/&#34; &gt;【粉蓝】捉迷藏&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/renai-ni-nayamu-shoujo/&#34; &gt;【粉蓝】恋爱困难少女&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;321-am&#34;&gt;&lt;strong&gt;3:21 A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;该死，又失眠了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;323-am&#34;&gt;&lt;strong&gt;3:23 A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完在黑暗中睁开眼睛，又闭上眼睛。在几个沉闷又焦灼的呼吸之后，她翻了个身，把手伸向床头柜上的手机。亮起的屏幕告诉她现在的时间。失眠的孙胜完简单地算了算，距离她的生日结束还有不到21个小时，距离她的女友从出差的城市回来还有接近11个小时，距离她再次起床去上班还有5个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离她得到一个熟悉的亲吻，一次温暖的拥抱，一句带着嗔怒的“我爱你”，还有让她完全不知道多久的时间……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她翻了个身，深深地叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯真是个可怕的东西。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;727-am&#34;&gt;&lt;strong&gt;7:27 A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;好习惯也好，坏习惯也好，让人会产生依赖性的习惯们，都非常擅长把人从一个理智的、清醒的、健康的状态，模模糊糊地拽到一个犹豫的、脆弱的、胆小的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着镜子里的自己，沉甸甸的黑眼圈似乎要昭告天下她昨晚的睡眠有多差劲。她皱着眉，盯着镜子里的自己。在透明的玻璃中反射出来一张茫然的，甚至可以说是有些寂寞的脸。孙胜完揉了揉自己的脸——不知道是在欺骗自己的身体，还是在欺骗自己的精神——仿佛通过模仿恋人的举动，她就能够得到同样的效果一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没头没脑的，她突然很想要来上一杯酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是如果从这么早就开始喝酒的话，一定会被女友狠狠斥责：“就算你今天生日，你也还没有无法无天到这个地步！谁允许你从早上就开始喝酒的？”接着，她可爱又严格的女友就会伸出手把她手里的玻璃杯截下，只不过就连女友本人也没有办法解决“已经倒出来的酒要怎么样才不能不浪费地从孙胜完手里拿走”这种难题。于是最后的结局总会变成孙胜完得逞地吻着女友的嘴角，在熟悉的温度中尝到一丝丝朗姆酒的香味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许她现在是需要来一杯酒，才能把那些旖旎的想象和无法挣脱的热恋从昏昏沉沉的脑袋里赶走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完机械地完成了洗漱，把毛巾拧干，决定今天只是简单地上个淡妆，然后就可以去上班了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;751-am&#34;&gt;&lt;strong&gt;7:51 A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;唉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完穿上布鞋的时候深深地叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想念居然可以具象化到这种地步，她甚至觉得恋爱在某些时候不亚于一种精神上的酷刑。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;848-am&#34;&gt;&lt;strong&gt;8:48 A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完百无聊赖地坐在位子上玩着昨天新买的杯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是她今年自己给自己买的生日礼物。这个杯子并没有什么特别的——它长得非常普通，普通到甚至在便利店的打折区，它的脑袋上挂着的都是最大的折扣。如果真的要说有什么特别的地方，那应该就是当孙胜完以为自己买到了一个便宜的玻璃杯而开心时，她却惊讶地发现，这其实是一个长得和玻璃极为相似的杯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过这难以掩盖她不知从何生出的喜爱之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都或多或少会看错一些事情，她想，但真正重要的应该是在蒙蔽人双眼的表面现象背后，到底藏着一个什么样的真相。可比起这么清晰地去思考一只杯子的虚实真伪，被女友戏称为“哲学家”的孙胜完却不敢真正地去面对自己在恋爱中的怪奇想法和微妙自卑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着手里的杯子，觉得酒精与容器之间的关系，说不定要比……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，来得好早。”姜涩琪冲着她打招呼，“生日快乐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难免感觉到了害羞：“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见好友的手里拿着一个蛋糕，正想要说这样可爱的风格和好友一贯以来的审美有些冲突，就听见对方揶揄地捉弄着她：“这是珠泫姐姐托我带给你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”孙胜完从不知道女友竟然会这么大费周章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不高兴？”姜涩琪尖锐地指出孙胜完推脱之下的忧郁，“珠泫姐姐还说要我拍下你的样子，给她看看呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;害羞的寿星捂着脸：“不要啦！我自己给她发照片就好。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1019-am&#34;&gt;&lt;strong&gt;10:19 A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;还是没有发出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完懊恼地看着手机里被编辑过无数次的自拍，和蛋糕的合照，蛋糕的单人照，还要姜涩琪热情地帮她拍下来的涨红着脸不敢面对镜头的照片，没有一个能够符合她的心意，被她选中，发给为她准备了惊喜的女友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可爱的年上女友比她想象得还要在乎这些小小的纪念日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完撑着下巴，想着自己其实也是在交往之后才察觉到对方的这些小心思。或许是因为她喜欢她的时间太长、太长了，以至于有的时候没有把控好距离，才让那么多细节变得模糊又疏远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如就“同居”这件事情而言，她年上的恋人比她还要着急。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我以为你想要和我一起住。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有办法在对方这种语气下，还能够做到面不改色心不跳地看着对方的双眼。那样绝对会失去自己的！孙胜完坚定地想。所以她只是低着自己的脑袋，嗫嚅着不知道该从什么角度反驳比较好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们已经是很长时间的好友了，而好友到恋人之间的鸿沟，她们都不知道该怎么样才能跨越。拥有着无数不被人察觉的坏习惯的孙胜完，在意识到两人已经是可以上床的关系之后，才迟来地感觉到了强烈的不适应感：“我是想要和你一起住，但是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恋人歪着脑袋，耐心地等着她九曲十八弯的转折词背后跟着的又是什么连自己都无法说服的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，”孙胜完支支吾吾地说，“这么快就住在一起的话，我怕你会讨厌我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我吐在你身上的时候，你讨厌我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不明所以，但还是摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我为什么会因为你和我住在一起的任何小事而讨厌你？”女友张开双手，她们之间的距离缩减，像是放在酒杯里的冰块在酒液被饮尽之后，终于开始慢慢融化，“胜完，我们在交往。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不觉得你知道，”女友相当肯定地反驳她，“孙胜完小朋友，你知道你说谎的时候会忍不住用手绞我的衣角吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完慌乱地松开自己的手，才发现女友的白色短袖已经被自己揉得皱皱巴巴。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;哎呀，她从回忆中醒来。哎呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明认识了这么久，怎么会回想起来，都只是这一年的回忆呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;145-pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;1:45 P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“胜完，生日快乐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢……”孙胜完捏着后劲，不好意思地回答同事友善的招呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后她还是选择了单纯的蛋糕照片作为认证，发给了女友。她确实是刻意地选择了这个时间——对方正坐在赶回首尔的车上，此时此刻应该正陷入补眠的梦乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说不清自己到底是发照片之前魂不守舍一些，还是在发完之后更加思绪连篇一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她磨磨蹭蹭地走到姜涩琪身边，发现金艺琳也坐在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哟，生日快乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得女友和金艺琳喝酒，最后吐在她的身上这件事也不是那么不可原谅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经说过了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再说一次呗，哪有人听见生日快乐那么不开心的？”金艺琳喝了一口手里的咖啡，“哦~我知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道什么？”不知道姜涩琪是捧场，还是真的好奇，但总之她的表现就是追问了一句，“什么什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是想珠泫姐姐？她才出差三天而已，干嘛一副生离死别的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完觉得自己绝对不到恼羞成怒的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只是有那么一点、一点点……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;402-pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;4:02 P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“我快到家了。”话筒里传来清晰的声音，孙胜完几乎是用尽力气才忍着不让自己哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样的话就太丢脸了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要带点什么回去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”那边的女友沉思了片刻，“酒？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑了起来：“那我只会买打折啤酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么都好啦，”女友说，“你快点下班回来。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完捏着发红的耳朵，在位子上坐立不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏习惯，她在她的身边，才染上了这么多坏习惯。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;517-pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;5:17 P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“哇！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完打开门的瞬间，就被裴珠泫抱住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只是愣了一秒，就伸手回抱住了她的坏习惯。她下意识地歪了歪脑袋，把自己埋进了裴珠泫的长发里。因为出差，裴珠泫身上的味道不再是熟悉的、柔软的，而是带着一丝遥远的距离感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一点关系也没有。孙胜完悄悄地深呼吸。她怀里的坏习惯正发出轻轻的笑声，似乎在笑她的分离恐惧症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把手收紧，又收紧了一些。她感觉到两人之间的距离被挤压，最后消匿在空气中。她原以为自己想要亲吻，想要上床，想要把所有分别的时间都消耗在证明两人的亲密上，可现实是她只是这样抱着就感觉到了满溢的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好啦，”裴珠泫亲了亲她的耳朵，“不要再在门口抱着啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不情愿地哼了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫捧起她的脸，把想念吻进了孙胜完的心里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日快乐。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完有很多想说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想把这些日子的想念装进玻璃杯里，变成醇厚的朗姆酒，然后一小口、一小口地告诉裴珠泫。但其实今天不过是一个再也平凡不过的日子，只是因为自己在今天来到了这个世界，并且……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;521-pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;5:21 P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“我爱你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……什么啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完害羞又坚持地看着裴珠泫：“下次出差的话带上我，好不好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算你许下这样的生日愿望，我也不能保证一定会实现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的寿星只是傻傻地笑着，却把牵着裴珠泫的手握得更加用力了一些。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果没有办法戒掉坏习惯的话，她想，那就让习惯变成不会被改变的东西好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;221-pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;2:21 P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“你还要吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完，就算你昨天生日……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是说酒啦，朗姆酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……混蛋，快去。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;说不定，孙胜完得逞地想，说不定，我也是她的坏习惯。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>所以我放弃了音乐</title>
        <link>http://localhost:1313/thats-why-i-gave-up-on-music/</link>
        <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/thats-why-i-gave-up-on-music/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  是上次的串字成文。
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;-上-&#34;&gt;&lt;strong&gt;-上-&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;1/3&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完有一对听力很好的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，即使她坐在远远的看台上时，也能够隐约听到那群人欢呼着迎上赛车手时嘴里呼喊的热烈的语句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是新纪录！”“好厉害啊！”“是不是可以提前举办庆功宴了？”“喂喂，这种话你还是少说一点，万一……”“呸呸呸，你才是少说这种话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正巧一阵遥远的风裹挟着冬季的残忍吹过她的脸。孙胜完把外套裹得更紧了一点。她假装不在意地转过头，防止自己会和那位天才赛车手撞上视线。人群还在吵闹着，在她的心里隐隐地蔓延出不知该如何停止的羡慕的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然想，要是什么事情都和赛车一样，只要踩下油门，只要把勇气和怯懦丢在身后的话就好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“等很久了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抬起头，又慢慢地摇了摇头。裴珠泫的脸红扑扑的，像是一路小跑来的。脱下了专业的赛车衣服，裴珠泫现在的样子看上去和那个骄傲又冷漠的赛车手截然不同。孙胜完想要变魔术一样把可乐从外套的兜兜里掏出来，但不知道是太久没有活动身体，还是因为胆怯的心理作祟，她摆弄了半天，最后放弃了花里胡哨的表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给你带了可乐。”她干巴巴地说，试图掩盖刚刚自己的行为，“什么时候比赛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小口地喝着可乐：“圣诞节后的第三天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪了歪脑袋：“什么时候圣诞节？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在圣诞节的时候。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样也不笑吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抓了抓脑袋，心里生出怪异的烦躁感：“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么为什么？”赛车手今天倒是显得意外的话唠，“为什么笑吗？不是胜完说过的吗，烦恼和苦恼的时候，说些傻话会让人心情放松。”孙胜完低下头。她想裴珠泫一定不知道自己说话的时候有着不同的音调，像在歌唱。她总是这样说着、说着，然后孙胜完就会有无法抑制的安全感。“……胜完还在苦恼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼：“什么苦恼？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫望着她的眼睛。孙胜完心猿意马地想着，怎么没有人用眼睛写一首歌呢？不是去描写眼睛，也不是歌颂目光，只是用眼睛写一首歌。这双眼睛里看到的世界究竟是什么样的呢？如果不说出来，也不唱出来的话，就连自己也不会知道吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，就算今天不说清楚的话，裴珠泫应该也会一直问。她踢了一脚街上的石子，看着它在路上跌跌撞撞了一圈，最后没入了黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是孙胜完清了清嗓子。这么正式的样子，反倒让裴珠泫惴惴不安起来。孙胜完闹不清自己到底是想逗裴珠泫的心情多一些，还是怕自己说出话之后会反悔的懊恼多一些。她看着路灯，看着昏黄的光线把街边的广告稀释，看着傍晚的温度把身边的裴珠泫柔化。裴珠泫往她的身边贴了贴，又贴了贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”孙胜完把右手藏在口袋里。她一撒谎就忍不住抠手指的习惯，在冬天能够借着寒冷的借口被藏得很好，“我忘记电费怎么交了，所以家里停电了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫依旧定定地望着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“家里停电了，我也不知道做什么，所以就来看你开车了。”孙胜完又感谢冬天的围巾把自己的脸挡了一半，“听说你有新纪录了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着推了一下孙胜完的肩膀：“别闹。晚上吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去买炒年糕。”孙胜完忍不住松了一口气。简直就像小学生骗父母期末考试考了满分，还偷偷摸摸自己把试卷给签上了名字。她右手的指甲狠狠地嵌进掌心，仿佛疼痛可以用来弥补歉疚一样。“还想要顺便去一趟超市，家里冰箱里都没什么东西了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把左手悄悄地放进她的口袋里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的温度慢慢地、静静地贴在她的手指缝里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开车的时候，是什么样的感觉呢？那些风吹来的时候，肾上腺素飙升的时候，把欢呼抛在远处的时候，得到强烈欢喜的时候，是什么样的感觉呢？鼓动的心脏、目视的前方、不停的追逐，是什么样的感觉呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有问出口。她只是把手握得更紧了一些。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;等孙胜完醒来的时候，裴珠泫已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完躺在床上，把被子抱得更紧了一些。昨夜留下的热度，只有还残留在肩上的吻痕能够佐证。空调诚恳地为房间制热，于是她也可以放心地伸出手，摸到放在床头的手机。屏幕上服帖地坐着来自裴珠泫的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得吃早饭，放在桌上了。不过你起来的时候可能是午饭了，那就别忘记吃午饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完懒懒地打了一个哈欠。她想了想怎么回，又实在不知道怎么回。所幸没有点开界面，裴珠泫也不会知道她到底是看见，还是没看见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她翻了两个身，发现自己怎么都睡不着，只好坐起身来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天要去哪里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在冲澡的时候格外的苦恼起来。待在家里让她感觉痛苦地窒息，而工作室又已经给她放了长假。在她用浴巾擦头发的时候，她还是决定去看裴珠泫开车。她想今天不要被裴珠泫发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出门的时候，裴珠泫的消息又体贴地来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;醒了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完按下屏幕旁边的按键，让亮度归于黑暗。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完进入车场的时候，萌生了自己像个小偷的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她悄悄地偷走了裴珠泫留在自己身边的时间，又不慎地偷走了自己放在自己身上的时间。等到她意识到的时候，就连她自己的账户上，都已经什么都没有留下了。而她现在又来到了车场，似乎这里还有什么能够给她偷走的东西一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她穿着黑色的衬衫，外套是呢子大衣，围巾把她的想法牢牢围住。她甚至在来的路上，在路过的商场里买了一顶黑色的帽子。像以前那些翘课的孩子一样，她把自己藏得小小的，让工作人员都找不到她在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完窝在椅子上，把脑袋靠在栏杆上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛车道上躁动着响亮又热切的音乐。引擎声由远及近，又从近到远地跑着。她想自己以前一定可以把这些都写出来。音符在那个时候和灵感总是伴生相随，而它们和她的关系亲密无间。她懊恼地发现自己又在回忆从前，只好把脑袋转到另一边，如同这样的话，这些让人无法挣脱的想法就会从这一边，叮铃哐当地倒到另一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后被藏在脑海的深处，不会烦恼到它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她呼了一口气，看见白色的雾气在空中形成，然后又消失不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天为什么这么难过呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1253&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.25/3&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“你看见胜完了？”裴珠泫喝着助手递来的水，接到了姜涩琪的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，她躲在车场座位里。”电话里的声音忽大忽小的，“你们怎么了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想该怎么回答：“胜完最近有些……心不在焉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话筒那边的声音拉远了一些，似乎在跟旁边的人说些什么。没一会儿又回来了，带着关切和担忧：“是不是乐队出了什么事情？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能吧，”裴珠泫用手遮着话筒，好让自己的声音清楚地传递过去，“所以我要回家一趟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回家？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，”她简短地应了一声，“胜完那边，帮我看着点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫按下手机。她想孙胜完一定是个举世无双的笨蛋，才会觉得她每天都来车场，不会被自己发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她叹了口气。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫推开家门的时候，不出所料地看见自己准备的早饭——或者说是午饭——纹丝未动。但孙胜完倒是颇有耐心地在上面留了个便条，短促又焦急地写了两行字又划掉，最后只剩下一个重重的笑脸，被画了一条又一条的力量，恶狠狠地印在纸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也奇怪自己为什么不去看看孙胜完的工作室。或许是长久以来的了解，让裴珠泫觉得孙胜完不管怎么样，都还是会把最安全的地方放在她的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这应该也是一种傲慢吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小心翼翼地推开属于孙胜完的书房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里面充斥着属于孙胜完的气味。她在房间里放着的松叶熏香，现在却无法起到一点安慰的作用。孙胜完的吉他被端端正正地放在钢琴前的小椅子上。这里太整洁了，干净到让人觉得不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫走到钢琴前，发现孙胜完之前表现得兴高采烈的，说自己正在写的歌词，正被无辜地夹在钢琴盖里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她小心地抬起来，把A4纸拿到手上。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着手里的纸，上面是空白的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她翻过来，又再翻回来，纸面并没有因为这样的动作而平白无故地出现孙胜完口中的字。她仔细地又看了看，发现最下面有一行小小的字。黑色的笔迹被轻微的水痕晕染开来，带着写字的人轻微的颤抖。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“所以我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在这个时候突然给裴珠泫打了电话。赛车手咬了咬唇，还是接起了电话。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间停留的沉默，被纸上的后半句话填满。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;——放弃了音乐。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>One Last Kiss（下）</title>
        <link>http://localhost:1313/one-last-kiss-2/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/one-last-kiss-2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“你的身影，已经烙在我心里的放映机里。”&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/one-last-kiss-1/&#34; &gt;One&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;lasthttpswwwbilibilicomvideobv1tq4y1r7zx&#34;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1TQ4y1r7zx/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Last&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“辛苦了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您也是，路上小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机场里很快就只剩下了最后一波等待起飞的乘客。裴珠泫换回了平时的休闲衣服，站在自动售货机前，有一下没一下地戳着冰冷的按键。她在可乐和水之间犹豫徘徊了很久，最后还是选择了冰咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路过的同事向她打着招呼。她看见了对方眼中的疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么还不回家呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是沉默的飞行员也在问自己这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么时候开始，一直想着飞向远方呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫的日常生活普通得有点单调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在家乡或是他乡醒来，检查时间，确认工作安排，在附近找一家看上去顾客比较多的早餐店、午餐店或者夜宵摊，根据所有人餐桌上的食物推断着下单。有的食物好吃，但大多数时候就是普通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可又要怎么定义普通呢？每天起来的时光都是普通的吗？在没有遇到某个特殊的人之前，生活都是普通的吗？路过的树所投下的阴影是普通的吗？那些在夏日过去前就坠落的蝉，印证了生命和死亡都是普通的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反的又是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在不同的地方，听过不同的人们，用不同的语言聊着自己的生活。有的她能听懂，有的她不能。可是那些人的笑脸和沮丧却又如此相似。接着他们分别，他们重聚。他们在她的生命里短暂地停留，没有人知道这将是最后一次的同时，每个人又对此心知肚明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也会这样想吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的目光在小店的菜单上停顿了一下。香气与饥饿与她的距离，被这阵空白拉出了好远的距离。熟悉的文字变得陌生，变得空洞，变得毫无意义。她止不住地想起唇上留下的痕迹。她的力度，她的犹疑，她的亲昵，她的暂停。是因为那片昏暗的异土，美化了所有的现实，还是因为那一切原本就是一次过分间离的梦境呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行员眨了眨眼，强迫自己的思绪回到自己的身体里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“炒年糕，”她听见自己的声音干涩得过分，“打包。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“又是炒年糕吗？”同事忍不住调侃她，“你是不是那种就算吃一种东西，也永远不会厌倦的类型？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫思考了一下，郑重地回答：“可能是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你居然回答了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还以为你又会想之前那样含糊过去呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事撑起下巴，开始回忆那些被搪塞的问句：“要么是用沉默，要么是强硬地换个话题。裴珠泫小姐，你好像从来没有正面回答过这种私人相关的问题。”接着对方像是想到了什么一样，再次发问，“之前飞去法国的那一班航班，你是不是遇到什么人了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在外面逛怎么可能不遇到人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说的又不是这种路人。”同事说，“你看，就像这样，又开始转移话题了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫慢条斯理地吃着第四根年糕：“这样就算转移话题了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好啦，我不跟你争啦。”同事摆摆手，“咦，又是飞法国的航班？你是不是故意的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呃……至少没有那么故意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胆小的飞行员和画家告别之后，直到十个小时后才开始懊悔自己没有向对方要联系方式。她在脑海里努力回忆了无数个浪漫电影的剧情，翻遍了和画家一起时所穿的衣服的所有口袋，也没有发现那些情节里一定会出现的、女主角写着联系方式的小纸条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。飞行员在第十三个小时三十二分钟的时候，才接受了她和她完全萍水相逢的事实。为什么当时不去努力呢？她似乎微妙地将希望寄托在这种无法用科学解释的缘分上呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当这趟航班再次出现的时候，她的争取也是一种对过去自己的行为补偿。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“其实我不是很喜欢坐飞机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“起飞的时候，耳朵不是会发胀吗？”画家笑着说。就连晚风吹走她耳边发丝都变得可爱起来。“感觉像沉入海底，好空旷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是这样吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是很美吗？”她小跑到飞行员前面一点点。背后是淡淡的路灯，将她笼罩在陌生里，“当你起飞的时候，你也坠落了。啊，是不是不能在飞行员面前说这样的话？对不起……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当时的裴珠泫只是低下头，没有说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，如果再遇见你，应该要先说这句话。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这种行为真的很傻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫再一次站在那个只会微笑的女人画像面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想如果每个行为都有意义的话，那么她现在的等待一定是毫无意义的。她的同事奇怪地看着她急匆匆地要出门，连衬衫领子都没有扭好。飞行员决心下次出门绝对不会带这种有纽扣的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢浮宫里静悄悄的，在循环播放的只有她的心跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来该怎么办？她盯着这个漂亮的、优美的、只会微笑的女人。她面对的画家也是这样的吗？她的眼睛里能够看到更多的故事吗？裴珠泫想，像画家这种浪漫的职业，一定不会喜欢太过死板的对话吧。她该怎么样才能让对方明白，那种不知道怎么生长的情结，是如何纠缠住自己的心脏，最后爬满自己的灵魂呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又为什么能够在找到画家之前，就踌躇地瞻前顾后这么多呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在等我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过头。画家这次没有戴着毛线帽，而是穿着一条浅蓝色的帽衫。她的手里握着一条围巾。飞行员走神地想，下一次应该带上出行归来后的伴手礼。既然她不喜欢飞行，那是不是应该……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞行员小姐？”画家俏皮地又问了一次，“还是你只是想再来看看这个更美的女人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无意识地把目光转向画。她突然觉得语言好苍白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是来等你的，”她说，“可我还不知道你的名字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不知道你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以要从现在开始，再认识一次吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低着头。她想起了班上曾经来过的转学生。那也是个漂亮的孩子，不知道为什么在高三的最后一年来到了班级里。她垂着脑袋，听着班主任冗长又无聊的介绍，仿佛已经知道在她到来前，就已经沸沸扬扬的传闻。那个转学生打架……那个转学生抽烟……那个转学生……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个转学生却只在老师叫她自我介绍的时候，怯生生又干巴巴地说，大家好，我是转学生，姓名已经写在黑板上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住想笑。她想不到现在的自己才发觉那个女孩多么聪明。不像她尴尬又茫然的现在，社会生活对她的待人接物毫无正面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抬起头，画家微微偏着脑袋，耐心地等待着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她只好逼着自己鼓起勇气：“裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是好听的名字，”画家说，“我叫孙胜完，听上去更像个男生，是吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是的。不像的。没有的。不会的。不要这么觉得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忘记了自己的初衷，于是她只是愣愣地摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天还需要我为你讲解吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行员继续摇了摇头：“我……我想请你吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑得更近了一些。她甚至能够从她的眼睛中看到慌张的、僵硬的、脸红的自己。接着，调皮的画家像是观察够了一样，慢慢地往回退了一步，慢条斯理地说出自己的结论：“这可以算是一个约会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”她又低下头。她想起那些匆匆离开的人们。“可以算是第一个约会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着她，笑着点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，她真喜欢孙胜完的眼睛。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她们的距离比裴珠泫无数次想象中都要近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视线悄悄地固定在孙胜完的手腕上。她在自己的右边，和她并肩散步。手的摆动幅度不大，只是总在擦着她的灵魂。她想，可能确实没有什么能够解释为什么两个人再次相遇。还是说孙胜完也在期待着自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的手腕好干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纤细的手腕从帽衫里溜出来。她雀跃地扎着小小的马尾，在后脑勺像个可爱的尾巴。孙胜完在说些什么呢？似乎是她的学校生活，她在异域他乡的求学，她正在筹备的个人画展，她对两人再次相遇的好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还是专注地看着她的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，她想……她不能总是在想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是飞行员稍稍加快了脚步。她预测着孙胜完摆动的幅度，在漂亮的手腕接近自己的时候，巧妙地抓住了它。她的指节擦过那块微微凸起的骨头，然后轻轻地往下坠落。她找到了放松的手指的间隙，明目张胆又诚惶诚恐地把自己的不怀好意藏了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用了一点力，觉得不够，于是再用了一点。她的紧张让孙胜完小声地笑了起来。她低着头，像是要把思绪埋进来时的脚步里。她们明明亲吻过，怎么反而牵手变得如此害羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个时候说出要交往的话，一定会变得很唐突吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫换了种方式。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“愿意跟我回家吗？”她磕磕绊绊又慌慌张张的，像是刚刚坐上驾驶位的飞行员，“我是说，我的意思是……我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家看着她，像之前那样，又和之前有些不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是坐飞机的话，耳朵会发胀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会坐在你身边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞行员还有这种能力的吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不是的，裴珠泫想，只是我喜欢你。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>One Last Kiss（上）</title>
        <link>http://localhost:1313/one-last-kiss-1/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/one-last-kiss-1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“无法停止那将要失去什么的预感。”&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;onehttpswwwbilibilicomvideobv1qu4y1p76j&#34;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1qU4y1p76j/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;ONE&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“真漂亮，对吧？”
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫花了点时间确认，这句话是对自己说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明身处异域他乡，却在听到韩语时错愕，甚至需要花上几个眨眼的时间，才能明确这句搭讪似的问话的主语实际上并非自己，而是挂在墙上的那幅画。裴珠泫在心里暗笑自己的愚钝。该说是对语言失去了敏感度，还是忘记了被搭讪的感觉呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫谨慎地把视线转移到身边的人上。那个人简直就像是从标准的刻板印象词典里刚刚走出来，每个细节都在叫嚣着自己是个艺术家。暖栗色的毛线帽子和领口褶皱的衬衫，垂在袖口的纤细手指和被随意卷起的裤脚。裴珠泫还没有看仔细，那人就在被人群推搡时靠近自己，后颈传来淡淡的松叶香味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迟钝的飞行员茫然地应了一声。她想这是来自社交的本能战胜了自己的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不是因为对方的眼神看上去过分温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊……”她说。为了不让自己听上去太过敷衍，裴珠泫补充了一句，“真的非常漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实您不懂画吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……是不太懂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方难掩得意地笑起来。意外的是，这并不让裴珠泫觉得冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然庆幸自己没有穿着制服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我能有幸为您讲讲吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要用韩语来说这么外国人的句子呢？可是比起那些矫揉造作的搭讪，她的话听上去又是这么……真诚。裴珠泫漫无目的地想着。但话又说回来，身为一个韩国人，站在巴黎的卢浮宫里，她才是一个货真价实的外国人吧？周围的人有没有注意到她们区别于欧洲人的面孔呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然觉得自己像是一个迷失在时间里的飞行员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”她听见自己的声音，在她们之间的上空旋转，最后跌落在两人的肩膀上。像是落日斜阳。“当然，麻烦您了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是画家。”画家说，打断了她的自我介绍，“您是？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫默契地翘起微笑：“我是飞行员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是浪漫的职业。”自称画家的人这么评价。裴珠泫惊讶地挑起了眉毛。这倒是出乎意料的赞美。对方站在她的身边，用一种恰到好处的距离与她并肩而行。更加让她感到不可思议的是，对方似乎是真的想要为她介绍这里的画。“就像她一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺着对方的视线，裴珠泫把注意力又放回了眼前的画上。身边的人没有望着她，却停下了自己的话。她们之间隔阂出微妙的空间感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着画，突然很想握紧身边的什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画中的女性沉默地注视着她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那真的是笑容吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫犹豫着是否应该开口邀请对方共进晚餐。作为对陪伴的答谢，这样一餐晚饭似乎并不是什么大事。比起提问的羞怯，被拒绝的恐惧反而占据了上风。她们站在暮色的卢浮宫前，像是在做着一场明知故问的拔河比赛，看谁先将对方拉扯到自己的范围里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么迟……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家抢先一步笑了起来。裴珠泫觉得如果是其他人的话，应该会在这个时候再补充一句什么吧。比如说“你笑起来就像那幅画”，或者说“你更像艺术品”。但飞行员只是摩挲着自己的袖口。她礼貌地示意对方先开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不要一起吃晚饭？”晚风带来了对方身上淡淡的香味。比香水更加柔和。“不要误会，这就是搭讪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明天就要离开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”画家迟钝地领悟，“对哦，你是飞行员小姐。”她咬着手指思考，“早上的航班？还是晚上的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下午的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要很早就到机场吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“差不多吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这样很像在严讯逼供哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫茫然地看着对方：“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你总是一问一答，”她笑着说，“像个机器人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她牵起她的手：“那就跟着我走吧，机器人小姐。我带你吃不错的晚餐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脑海里冒出无数个问题。你对所有人都这样吗？如果我是坏人呢？为什么会是我呢？牵手这样的事情，是这么快就可以发生的吗？裴珠泫试着缩了缩手，反倒让对方握得更加坚定。裴珠泫忍不住想笑。她们明明走在城市的街道，可她居然感觉一阵轻飘飘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一直这样走不到尽头的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头，把这些旖旎的想法抛之脑后。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;时间究竟是顺着前进的，还是跳跃着前进的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫回过神来时，眼前的人已经把菜单递回给服务员。她露出礼貌性的微笑，在注意到自己时，又变成那种微妙的、俏皮的表情。裴珠泫莫名觉得口干舌燥。她拿起桌上的柠檬水，里面的冰块碰撞着玻璃杯，砸出清脆的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你常来这里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我第一次来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是说这里很好吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家摆了摆手，纠正了裴珠泫：“我只是说不错。因为有朋友和我推荐这里不错。我想今天一定要来试试看。但是如果一个人来的话就太可惜了，不是吗？正好发现一个好像也是韩国人的你，总觉得如果错过的话，就太可惜了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她冲着自己眨眨眼：“万一很好吃呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“万一不好吃呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……”画家故作沉思的模样，“至少你也听了一下午不错的讲解吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不置可否地耸耸肩。画家露出了受伤的表情：“难道我讲得很差劲吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不差。裴珠泫吃着泛酸的番茄。她想，好得甚至像是预谋已久。接下来她们之间会怎么发展呢？她并不是没有听过那些同事中传言的风流故事。她只是从来没有想过这样的事情会发生在自己身上。甚至于到了这个关头，她希望这样的事情不要发生在她们两人的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可到底是什么让她产生了这样的抗拒呢？她不希望她们之间的关系建立在这样的摇摇欲坠的荒谬之上吗？她是否有了更多的、更深的想要了解眼前这个连姓名都未曾告知自己的人的欲望呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家点的菜一个个上来。她听见她们在谈论自己与他人。无边的月色与有尽的时间，从窗外传来的风与人群的温度。她忘了自己是否提问过对方的姓名，却记得对方总在自己觉得快要触碰到的时候，狡猾地闪躲了她的好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游刃有余地让人咬牙切齿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫连自己想要悄悄结账的心思都被挖掘。画家笑着拦住她，抢在她买了单。裴珠泫只好无奈地收起钱包：“你一直这么热情吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家听不懂一样地看着她：“热情？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“既然都被这么说了，”画家的发梢挠着衬衣的领口，发尾卷出可爱的弧度，“那我也应该做些符合你期待的事情吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫和她走在夜晚的街道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事关于不要在巴黎街头闲逛的嘱托在此时被裴珠泫压在脑海一角。她们避开了那些吵闹的可能性。画家的肩蹭在自己的肩上。一下、两下。温度隔着衣物被削弱了进攻性。她们前面的话题是什么？好像从画家都画了什么作品，到自己飞了多久，到过什么地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己的经历如此乏善可陈。那些在天空中划过的痕迹，在画家亮晶晶的好奇面前被简单总结。她心猿意马地想自己有没有可能再和对方牵个手——实在不行，就以知道名字为最低目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但知道了名字又如何呢？还有她的联系方式，她的人生。她为什么在这里，她们能够继续吗？裴珠泫的手背和对方的轻轻擦过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但作为一个开始应该还算不错？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫打定主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家却忽然停下脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不明所以地把注意力放在了她的身上。传来夜幕气息的风穿过了路边的树叶，发出了幽幽的沙沙声。街灯的亮光有着暧昧的关切。她们站在这条不知名的小道上，任凭时间和无言流淌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家的手小心地捏住裴珠泫的手腕。她是不是故意把手指放在了自己跳动的脉搏上呢？不然怎么会在凑近自己的笑得醉人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人好像就是会在某一瞬间知道未来会发生什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫回忆起自己预感能够通过考试的那个瞬间，她知道自己能够实现自己目标的瞬间，还有那些察觉出好友要离去的瞬间，那些关系拉近的瞬间。裴珠泫从来都觉得，这些都是人所无法抵抗的瞬间。它们只是以这样灵光一现的方式通知你而已。于是她也只是被动地接受这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到这一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当画家凑上来的时候，她觉得自己的唇已经在想象对方的触感。她想这一瞬间不要是被动的。她向前靠了一点，又靠近了一点。于是她们亲吻了。她感觉到对方捏着自己的力道更加用力了一些，于是相应的，她也从亲吻自己变成了轻咬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小心地往后退了些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该用什么话来表达此刻的心情呢？该用什么样的语言，才能表达自己此刻真实的心情呢？该怎么传递出自己想要和对方在一起的心情呢？她该说出这些心情吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“真漂亮，”她说，“对吧？”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>恋爱困难少女</title>
        <link>http://localhost:1313/renai-ni-nayamu-shoujo/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/renai-ni-nayamu-shoujo/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;bjh生日快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了奖励辛苦了一年的bjh（和我自己），送上一只哭唧唧的狗狗XD&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/today-i-tried-to-kiss-my-friend/&#34; &gt;今天，我试图亲吻我的好朋友&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/hide-and-seek/&#34; &gt;捉迷藏&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;635pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;6:35P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫盯着冰柜里的啤酒和烧酒，思考着如果是自己的女朋友的话，会选择哪一种。摇晃在啤酒罐旁边的打折标签仿佛在冲着她眨眼，可旁边站着的烧酒意外之外地有着存在感。如果按照平时她的说法，明天是自己的生日，只要按照自己的想法来就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，裴珠泫无奈地叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是要顺着自己来，反而会更难办的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕悄悄地亮了亮，孙胜完的消息安静地贴了过来：“下班了，我来接你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啤酒和烧酒，你喜欢哪个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫喜欢就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没来由地生起闷气来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;721pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;7:21P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“不是要买酒吗？”孙胜完笑得傻乎乎的，“怎么没看到？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是因为没有买了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生气了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过身，上下打量着女朋友。最近她一直在想——也有可能不是最近，而是她每天都在想——那天晚上哭成那样的孙胜完，到底是她的错觉还是她的伪装？这么说似乎有些尖锐，裴珠泫思索着另一种更加准确的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎太顺利地进入了她女友的角色，以至于让她有点……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完好脾气地等待着她的话。裴珠泫轻轻用手拍着对方的手背，示意她不要挡在自己的面前。孙胜完举着手往后退了几步，在购物袋里翻找着有没有其它的东西。裴珠泫忽然觉得她很像那种狗咖里的萨摩耶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛绒绒的，随和的，温柔的，阳光的，热烈的，灿烂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完惊喜地在里面找到了什么：“这不是买了嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到啤酒的女友迫不及待地打开了罐头，附近的空气立刻满溢起了微妙的麦香。有那么高兴吗？就因为啤酒？裴珠泫觉得自己有的时候真是看不懂自己的女朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫出神地揉了揉孙胜完的头发，把棕色的温暖挠得乱哄哄的。孙胜完举着还沾着水珠的冰啤酒笑得开心，像是世界上最幸福的人。这让裴珠泫反而犹豫起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢她吗？她很难向孙胜完，或是向自己提出这样的问题。这样的自省让她们的关系摇摇欲坠得仿佛暴风雨里的独木桥。裴珠泫觉得自己应该还是喜欢的，不然她又怎么会冲着这个傻瓜张开双臂，在她抱住自己的时候觉得安心无比呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，就算是调整自己的角色，一年的时间也应该够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的下巴搁在孙胜完的肩膀上，觉得有点疼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我是个合格的女友吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;839pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;8:39P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完神秘兮兮地让裴珠泫好好待在客厅里，什么都不要管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低头和姜涩琪发着信息，强烈谴责孙胜完在厨房里叮铃哐啷又不让她管的行为：“这怎么可能不管？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，你知道你现在的行为有点过分吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫皱着眉：“什么行为？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪隔了一会儿才回复，以至于裴珠泫被震动吵醒的时候，才意识到自己居然偷偷睡着了一会儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前都没有和我分享这些，是因为对象是胜完，还是因为姐姐变了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着姜涩琪这句没头没尾的话，严肃地思考了起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在厨房折腾的声音终于轻了下来。她探出一个脑袋，冲裴珠泫吹了吹口哨：“珠泫？睡着了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从哪里学来的这些没正经。裴珠泫只是摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完背着手从厨房里走出来。蛋糕那么大，根本藏不住啊，笨蛋。考虑到孙胜完这么努力，裴珠泫决定不点破这一点。抿着嘴笑的女友傻乎乎的程度加倍了。她炫耀似的把身后的蛋糕捧在裴珠泫面前，脸上的表情很难说是在讨要夸奖，还是向她庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然早了点，”孙胜完低低地说，“但是生日快乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年也要说很多次吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了，”孙胜完笑着回答，“这可是珠泫的生日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可今天还不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那要等到12点吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫歪着脑袋：“等不到就睡着了怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就等明天起来再吹蜡烛、收礼物，”孙胜完轻轻地吻着她的恋人，“不过蛋糕可以在今天吃。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;847pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;8:47P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“我喜欢胜完，对吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;921pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;9:21P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完靠在床头，暖黄的灯光把她的侧脸照得半明半暗。裴珠泫掀起被角凑了进去，得逞地听到了恋人因为她冰冷冷的脚而发出的惊呼。孙胜完放下手里的书，想抱住她的时候，被她没有吹干的发梢阻挡了动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么不吹头发？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨了眨眼：“为什么要吹？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无奈地起床，找到了吹风机。裴珠泫偷偷地趁此机会看了看手机。姜涩琪没有对她的提问给出回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，在她提出这个问题的时候，就感觉自己已经回答了。她的恋爱经历并不少，而她的现女友对此了如指掌。当她诚惶诚恐地担忧起自己是不是一个合格的女友时，就已经完成了一半的证明题。另一半的答案被她放在了孙胜完手里。过去的孙胜完都是这样陪伴在自己的身边的吗？在她每一次下意识地对着她示弱，对着她撒娇，对着她提出这样那样的难题，等待着她在做完手头的事情之后，前来解救她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是解救有点太夸张了，裴珠泫纠正自己的自我谴责。只是朋友之间的互帮互助而已！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完身上的沐浴露香味和她的一样。孙胜完的手指温和地拂过她的头发。孙胜完的呼吸在她身后，平稳得像她这个人一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;923pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;9:23P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;恋爱真是困难啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将步入自己人生新一年的裴珠泫，真诚地得出了这样的一个结论。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1021pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;10:21P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“睡了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑起来：“你是高中生吗？为什么要压低声音？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在被子下面牵起她的手：“因为感觉这样比较符合氛围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没睡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在才回答，是不是太晚了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你问的时候，”裴珠泫侧过身。眼睛还没有适应黑暗，只能模糊地看见孙胜完的轮廓，“不就已经有答案了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语气不要这么郑重！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫“哼”了一声，以此作为应答。她等着孙胜完的下一句话，却什么也没有等到。她伸出手，在触碰到脸的时候，感受到了意料之外的泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拉住了她，不让她去开床头的灯。眼泪悄悄地渗透进睡衣。裴珠泫想自己或多或少可以理解孙胜完。至少这是好事，她想。孙胜完不会总在她的面前逞强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么又说对不起？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为是你的生日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生日又怎么了？裴珠泫觉得这个时候笑的话，可能会伤害到女友的心。只是平凡又普通的一天，她在这一个日子里出生了而已。就和其他在这个日子里，来到这个世界上的人们一样，她充实又浪费地度过了每一秒、每一分，每一天和每一年。裴珠泫想，如果是朋友的话，孙胜完一定不会这么哭。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;还好她们现在是恋人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“好了，”裴珠泫捧着孙胜完的脸，“明天你的眼睛又要肿了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经请假了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“理由是？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抽泣着回答：“给女朋友庆祝生日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你上司也准假了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀，”孙胜完带着鼻音回答，“有什么不对的吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫感觉心头涌起奇怪的酸楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她们交往之前，在她们成为密友之前，在她们还只是普通的邻居关系的时候，孙胜完就很喜欢这些纪念日。这些大大小小的日子，似乎因为各种各样的原因，在孙胜完的心里有着不同的意义。她会认认真真地写贺卡，写信，写下自己的心情和感想。太肉麻了，裴珠泫一度这么想。她只敢看一遍，哪怕多扫几眼，都会感觉这段不平等的关系在批评自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它应该是蓝色的，带着比体温略高一点点的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是恋爱吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“没什么不对，”裴珠泫拍着恋人的背，“谢谢你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;0000am&#34;&gt;&lt;strong&gt;00:00A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“珠泫，生日快乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咬着裴珠泫的耳朵说。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果她的手没有充满恶趣味地停下来的话，裴珠泫会更加真诚地表达自己的感谢的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;327am&#34;&gt;&lt;strong&gt;3:27A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;突然的口渴把裴珠泫从梦境里唤醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手还搂在她的腰间。她小心地解除禁锢。散乱的睡衣贴在床边，裴珠泫摩挲着穿上。脚踩在地板上的冰凉，提醒着她现在是凌晨。厨房里只有冰水，裴珠泫咽下去的时候，忍不住打了个哆嗦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算做了心理准备，屏幕突然亮起的光还是刺伤了她的双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪几小时的信息静静地躺着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了，姐姐在害怕什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，生日快乐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然这么说有点奇怪，不过姐姐一定不知道自己看胜完的眼神吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫放下手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她缩着肩膀，躲进了孙胜完的怀里。她的恋人闭着眼睛，却还是把她抱在怀里。裴珠泫翻了翻身，试着找到一个更好的位置。她突然为自己前一天的不安感到好笑。一定是因为年纪的增长让她有了莫名其妙的感伤和无措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她咬了一口孙胜完的锁骨。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;329am&#34;&gt;&lt;strong&gt;3:29A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;太困难了，恋爱。她迷迷糊糊地想着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但还好是孙胜完。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>捉迷藏</title>
        <link>http://localhost:1313/hide-and-seek/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/hide-and-seek/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;粉蓝日好耶！ヾ(✿ﾟ▽ﾟ)ノ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（如果阅读了前篇，应该会更好理解）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（但如果不读应该也没事啦）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（数字不是无意义的）（不要说太多啊！）（是在这里玩什么自言自语的游戏啊(╯‵□′)╯︵┻━┻）&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/today-i-tried-to-kiss-my-friend/&#34; &gt;今天，我试图亲吻我的好朋友&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/renai-ni-nayamu-shoujo/&#34; &gt;恋爱困难少女&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“喂——躲好了吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;21&#34;&gt;&lt;strong&gt;21.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;有的时候，裴珠泫会忽然觉得不知道该怎么跟孙胜完聊天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感觉很奇妙。并不是因为她们之间的关系产生了什么问题，两个人之间有了疏远，一方单纯地躲避。不是这样的，裴珠泫躺在床上，盯着白色的天花板，试图想解开题目一样得到有关孙胜完问题的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那只是一种微妙的直觉——孙胜完笑着对她竖起了壁垒，又柔软地为她留了一个空空的小房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的手机震了震。裴珠泫必须承认自己看见来信人的名字是男友是，内心涌出的微弱又无法忽视的失落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把手机丢在一旁。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不再对她说晚安了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“我要开始找了哦！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;21-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;21.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;姜涩琪带着辣炒年糕敲响了裴珠泫的门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敲门的人倒是毫不意外自己见到的是孙胜完。染着金发的同岁好友冲着她不好意思地笑笑：“麻烦你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐又喝醉了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抓了抓脑袋：“不要说‘又’啦……”她接过姜涩琪的好意。炒年糕的温度渗透过袋子。孙胜完不自然地愣了一下，像是在确认自己是否站在此地。她的恍神一闪而过，“珠泫……姐姐也只是偶尔会这么喝酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是次次都会找你，”姜涩琪难得不留情面，“你们这样，看得我有点胃疼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她摇了摇头，拒绝了孙胜完邀请她进门的手势。同岁好友轻轻地抱了抱孙胜完，在她的耳边说着悄悄话：“胜完，我觉得……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挣开了这个柔软的拥抱：“我自己清楚的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫揉着眼睛从房间里出来，奇怪地看着站在门口的两个人：“涩琪来了，你怎么不和我说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她还有事，对吧？”孙胜完对着姜涩琪挤眉弄眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没事，”姜涩琪一反常态，“姐姐，打扰了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;24&#34;&gt;&lt;strong&gt;24.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫撑着下巴，看着孙胜完和姜涩琪在厨房里为辣炒年糕该不该再加热而争执。她被酒精侵蚀得昏昏沉沉的脑袋，没有办法清晰地得出一个结论。孙胜完总是在和姜涩琪的对话过程中，时不时地朝着她头来关切的眼神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然这么关心，为什么不直接过来呢？裴珠泫埋怨地想着，又埋怨地把自己的想法藏在更深的地方。她们现在这样别扭的关系，会延续到多久之后呢？她甚至觉得姜涩琪都快要看出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间的主人用手支着沙发站了起来。孙胜完立刻就放下了手里的东西，冲着她露出略带责备的眼神：“不是说头晕吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听你们俩说话我更晕，”裴珠泫倚靠在孙胜完的身上。她不太清楚这样的情绪算不算是贪婪。而这样借着朋友关系，试探着孙胜完底线的自己，是不是算得上是个恶人，“今晚你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我晚上还有点事，”孙胜完很少会做出这样抱歉的表情。她要去哪里呢？她有什么事呢？裴珠泫觉得在心里滋生出不该出现的占有欲的自己，简直就像是邪恶的化身。她总是这样，她也总是这样。她们走到现在的样子，她们两个人都得付有一定的责任。孙胜完继续解释，“但我可以陪你睡着。珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫冷着声音。她希望孙胜完听得出来，她更多是在对自己说。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不用了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的晚安，你的世界，你的星空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的温柔。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;哪个笨蛋会在藏起来之后，还说自己在哪里的啊？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;21-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;21.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫又恋爱了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完盯着眼前的冰啤酒。尽管它在五分钟前就称不上是冰了。它先是在空气中凝结出冰凉的水珠，接着又因为温度在罐身上滑下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真奇怪，她伸出手指，把上面的水珠连成一条线。现在好像都不觉得心痛了。可这该说是成长了，还是已经麻木了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪无奈地拿走吸引好友目光的啤酒，给她递上了一杯温水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你用‘晚上有点事’骗了自己几次了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也就三次，”孙胜完盯着温水，“每次都被你发现了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩，”孙胜完趴在桌子上。玻璃的凉意从左侧脸颊传递到神经，激活了有关裴珠泫的所有部分。“你小时候玩过捉迷藏吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪看上去完全不打算接话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我每次都找不到珠泫，”她继续说，“我一直以为是她藏得太好了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但好像不是这样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“三……二……一！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;27&#34;&gt;&lt;strong&gt;27.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫思来想去，还是给孙胜完打了个电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她尽可能言简意赅地描述了现在的情况。她换了个工作，换了个住址，同事都还不太熟，姜涩琪在国外旅游。她的好友们似乎都有了各自繁忙的生活，除了她。和那个和她隔着一段不远不近距离的孙胜完。她很抱歉，前面因为各种各样的原因，疏于联络……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完温和地打断了她：“你现在在哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在成年之后，就很少幻想这样的情景。可孙胜完开着车出现在她的面前，纯色的短袖扎在牛仔短裤里，淡蓝的格子衬衫划破了夏日的燥热。她就像个王子。裴珠泫出神地想着。可这样好像不太公平，她也应该是个公主才对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以早点和我说的，”孙胜完说，“这样你就不用等那么久了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也不知道你会来得这么快。裴珠泫想。她看着孙胜完额角滴下的汗，走过侧脸，沿着脖颈悄悄藏进锁骨。裴珠泫努力让自己自然地移开视线。孙胜完不知什么时候开始了锻炼，把她的行李轻松地塞进了后备箱。她已经不再染金发了，棕色的发丝黏着她的脸。裴珠泫下意识地伸手，在指尖触碰到对方时，茫然地看着孙胜完微微躲闪的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”她的好友这么说，“很、很热吧？快去车里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，她们会不会就这么一次又一次，永远都找不到彼此呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只好坐在副驾驶咬着指甲，等着孙胜完上车。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;等着孙胜完找到她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;为什么还不来呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;26&#34;&gt;&lt;strong&gt;26.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“这是什么特别的日子吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完掩饰地把日程本合上，避开了同事的问话：“只是个纪念日而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恋爱纪念日？一百天？”同事调侃了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是，”孙胜完说，“是一个微不足道的纪念日。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;29&#34;&gt;&lt;strong&gt;29.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完又这样了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在醉意中瞪着孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被她恶狠狠瞪着的人倒是毫无自觉，对着菜板认认真真地切着萝卜，一副要让每一片萝卜都能够达到同一厚度的架势。会不会今年送她一把菜刀做生日礼物会比较好？她看着孙胜完又盯着勺子，严谨地称着重量。不然还是送个电子秤好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完好像从她们认识开始就是这样。当然了，小的时候才不会这么死板。裴珠泫模糊地记得，她们捉迷藏的时候。孙胜完每次都会躲在奇奇怪怪的地方，可不管怎么藏，都会被自己找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那自己呢？裴珠泫在酒精里寻找着真实感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完找到过我吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在半夜因为口渴而醒来，意外地发现孙胜完躺在自己身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真难得，她们好像从大学之后就很少这样亲密了。这样你来我往的游戏会有终点吗？裴珠泫就着夜色，好奇地看着孙胜完。她也拿捏不准自己的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她不喜欢孙胜完总是在某个时段把她推开，又过一段时间自己走回来，好像什么事情都没有发生过一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捉迷藏这种游戏，如果两个人都藏起来的话，就永远找不到了啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我在这里！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;有人吗……
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;31&#34;&gt;&lt;strong&gt;31.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在各种各样的立场上，裴珠泫觉得自己都是一个胆小鬼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完哭着在她怀里睡着，第二天眼睛红红地肿着。裴珠泫莫名地很期待她的第一句话会是什么。孙胜完却像是憋着一股气，在刷完牙洗完脸之后，也只是蹭上来亲了亲她的脸颊。怎么了呢？裴珠泫茫然地坐在床上，试图得出一个结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明已经是恋人了，为什么又退回到胆怯的状态了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是哪里出错了嘛！裴珠泫很想揪着孙胜完的袖子问个明白，可孙胜完却只是把她推进浴室，给她丢了浴巾和换洗的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温热的水冲刷着她的思绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好像记起来了。在她们都还是幼稚的小孩子时期，只有那么一次，孙胜完找到了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是怎么找到的来着？裴珠泫用浴巾擦着湿漉漉的头发，仿佛这样也能够把记忆擦回脑海里一样。是她发出声音了吗？还是巧合呢？她怎么都想不起来了。只记得孙胜完高兴地嚷着那个日子，说这将是她怎么都不会忘的纪念日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底在纪念什么啦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫叹了口气。这么多突然滋生的猜测，让她终于意识到两人之间的关系发生了质的转变。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫愤愤地打开浴室的门，准备谴责孙胜完在她们确认关系的第一天（还是第二天？）就对她实行这样的冷暴力。孙胜完穿着毛衣，眼圈仿佛还是刚哭过的样子。她清了清嗓子，用一个无限大的拥抱抱住了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被淹没在孙胜完里。她愣愣的，连抬手回抱都忘记了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完郑重其事地宣布，态度严肃得像是在求婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，我找到你啦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10-3&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“找到你了！”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>今天，我试图亲吻我的好朋友</title>
        <link>http://localhost:1313/today-i-tried-to-kiss-my-friend/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/today-i-tried-to-kiss-my-friend/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;刷刷碗生日快乐XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;似乎写出了和我想要的不同的东西，只能期待大家阅读愉快了（&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/hide-and-seek/&#34; &gt;捉迷藏&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/renai-ni-nayamu-shoujo/&#34; &gt;恋爱困难少女&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;742pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;7:42P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完从姜涩琪那里，听说金艺琳告诉她，裴珠泫分手了。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她当时正在便利店挑选着打折的罐装啤酒。敞开的冰柜门冲着她呼啦啦地吹着冷气。姜涩琪的第二条信息塞进她的手机时，她才意识到自己身处何地。这次会是什么理由呢？孙胜完关上门。她最后还是选了烧酒。毕竟如果想要买醉的话，打折啤酒听上去不是那么有诚意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐和你说了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是姜涩琪的第二条信息。她的第一条信息过分写实，以至于冗长得不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐分手了，艺琳告诉我的。艺琳刚刚把参加完公司酒会的珠泫姐姐送回家。胜完，你还住在姐姐家附近吧？你要不要去照顾一下她？艺琳说自己想要进门就被赶了出来，珠泫姐姐对着她说不允许那么臭的人进来。可艺琳身上的其实就是珠泫姐姐吐的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完翻得手指酸，最后还是没有看完。裴珠泫分手了。还好姜涩琪知道把重要的事情放在最前面讲。所以要不再买点下酒菜好了？孙胜完很难控制自己在挑选时候突然露出的笑容。我早就觉得那个人很差劲，偷笑的人比对着价格，试图在合理的范围内找到正确的下酒菜。希望是珠泫提的分手。她突然又想到裴珠泫应该是刚吐过，那等会儿还是要去药房买点胃药比较好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的第三条信息飞了进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把纸巾塞进小篮子，用空闲出来的手划开屏幕。原来不是姜涩琪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完啊，”裴珠泫的疲惫里带着明显的醉意，“在附近吗？陪我喝酒。”
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;913pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;9:13P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完在裴珠泫家门口摸了半天，都没有找到那个备用钥匙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底是被她放到哪里去了啊！孙胜完干脆把一大袋子吃的喝的都放在旁边，掏出手机点亮手电筒，准备彻彻底底地在她家门口翻找。好像之前的确是自己提出来，备用钥匙不应该放在门口地毯下面——毕竟每个电视剧都是这么放的，很容易让那些小偷之类的有可趁之机。她还记得裴珠泫挑起一边的眉毛，对自己絮絮叨叨的举着笑：“胜完总是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么样啊？”她当时正瘫在沙发上。刚刚结束了帮裴珠泫搬家，孙胜完觉得自己快要虚脱。为什么偏偏这个时候跟男友分手啊？孙胜完在心里偷偷嘀咕。不然受苦受累的也不是我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有点唠叨，”裴珠泫把冰水递到孙胜完的鼻子底下，“吃完饭再走吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以那个听从了她建议的裴珠泫，到底把她房间的秘密藏在了哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孙胜完快要憋不住说脏话之前，房间的主人恰到好处地拉开了门。就是这个时机有点太好了。孙胜完正举着手机，对着门边的绿植检查。大半个裴珠泫藏在门后的阴影里。她能够听见裴珠泫因为醉酒而头疼的呼吸，因为头晕而站不稳靠着门的晕眩，和因为见到自己而多少有些微弱的雀跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先喝点解酒汤吧？”孙胜完指着袋子说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你先从地上站起来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还不是不知道你把备用钥匙放哪里了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你忘了吗？”裴珠泫突然停住了脚步，孙胜完差点把脸撞上她的后脑勺，“我直接给了你一把，放在你的钥匙串上了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像是这样。孙胜完在裴珠泫背后耸了耸肩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的声音从沙发上传来：“不太好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“头晕吗？”孙胜完低着头整理着从便利店和药房买来的东西。这几袋拉面是给自己的。不然还是给她吧？明天起来吃点热的会比较舒服吧？烧酒的话，还是自己带回家吧。看样子裴珠泫是不会有精力喝的了。啊对，应该先把解酒汤煮起来，“还是想吐？哪里不舒服吗？你洗澡了吗？不然还是我帮你带去卫生间……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”孙胜完抬起头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在静悄悄的房间里小声抱怨：“你好吵……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我抱你去卧室？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你哪里抱得动我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你要做什么嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫哼着把自己躺下：“明天好像是你生日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她冲着孙胜完招招手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完蹲在裴珠泫面前，把下巴搁在她侧躺的沙发上。裴珠泫的呼吸里有着浓重的酒味，可她无可救药地觉得这味道甜美又醉人。她觉得自己或许需要喝点酒才可以克制住自己的疯狂想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祝你生日快乐，”她耳语着，“胜完。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;921pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;9:21P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我想亲我的好朋友。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;929pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;9:29P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;谢天谢地。孙胜完盯着快要沸腾的开水。谢天谢地，裴珠泫就算喝醉了，还多少能够听得进一些合理的建议。比如说她安静地接过了浴巾和换洗衣物，乖乖地去洗漱了。孙胜完最初有些担心她会不会晕倒在淋浴间，如果发生那样的情况，她不知道自己会先流鼻血还是会先抢救裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在看见裴珠泫能够走出一道完美的直线，轻轻扣上卫生间门的时候，孙胜完放心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候，属于真正的姜涩琪的第三条消息躺在了她的手机里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，你在珠泫姐姐家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把醒酒汤倒在碗里。“在，怎么了？艺琳还好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一条西装外套。哎呀，这个不重要啦，你照顾好珠泫姐姐！生日快乐哦，胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道我生日还要让我来照顾醉鬼。孙胜完好笑地关上手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完。”裴珠泫拉开一道门缝，让自己的声音能够传递到厨房里，“胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只好走到她的面前：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫湿漉漉的头发挂在耳边。她垂着头，像是在数自己到底有几个脚指头。孙胜完等待着她的下一句话。裴珠泫像是终于确认了自己和其他人类一样有十个脚指头，并且它们都完好无损地长在自己的脚上之后，才继续自己没有完成的句子：“我好像没有准备生日礼物给你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，”孙胜完耐心地回答，“你还难受吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难受。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真地思考如果这个时候裴珠泫再吐的话该怎么办。裴珠泫只是张开双手，对着她灿烂地一笑：“抱一下就不难受啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有两个半小时就要迎来第二十八个生日的寿星无奈地接受着醉鬼湿哒哒的拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你生气了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫松开了自己的手：“我的解酒汤呢？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1025pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;10:25P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;怎么又变成这个样子了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无助地看着裴珠泫又喝下一杯酒，对着她发牢骚：“我明明都说了不要喝酒，可是还是在灌我。艺琳帮我挡了两杯……我是不是吐在她身上了？明天要跟她道歉，胜完，记得提醒我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然被点名，支支吾吾地想不起前面的话题，只好嗯啊着回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是没听我说话？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有啊……”孙胜完把裴珠泫手里的酒杯拿了过来，“你不是不要喝么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可现在是和胜完喝，”裴珠泫理所应当地说，“所以要喝！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 &lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1027pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;10:27P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“你就喝吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的半张脸埋在马桶里，另一只手紧紧拽着孙胜完不让她离开。孙胜完无奈地蹲在她的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她迟来地感觉到一些难过。裴珠泫看上去知道又不知道她喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，孙胜完觉得更大的错误在自己身上。她不应该伪装得云淡风轻，以至于自己都被骗得七七八八。她到底喜欢她什么呢？孙胜完在心里和自己玩速问速答。以现在的情况来论的话，应该是她就算喝醉也要这样拉扯着自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像她们之间永远有着一根比所有关系都重要的丝线，不论发生什么都不会被扯断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还要喝吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眯着醉意的眼睛：“要。有啤酒吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1056pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;10:56P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫醒来的时候，发现孙胜完不在身边。为什么不把房间里的灯打开？裴珠泫昏沉着脑袋摸索手机，终于在沙发的夹缝里摸到了冰冷的手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亮光折磨了一瞬间的视线，屏幕保护看上去不像是自己的手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的消息安静地躺着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，你还喜欢珠泫姐姐吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完开门的声音把裴珠泫吓了一跳。从傍晚开始到十几分钟前的酒一瞬间清醒。她手忙脚乱地把手机塞回原来的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又领着一大袋东西走了过来，裴珠泫却突然不知道该怎么开口。她的记忆逐渐复苏，包括前不久的撒娇行为，和更久之前，和更久更久之前。她突然想起她们学生时代的年岁差所导致的遗憾，孙胜完穿着校服祝她毕业快乐，孙胜完穿着毕业服谢谢她来参加自己的毕业典礼，孙胜完穿着白色的衬衫和黑色的西装，笑着对她说自己找到了合适的工作，姐姐如果累了的话，可以尽管休息哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫尽可能维持原来的姿势，希望孙胜完不会发现自己刚刚偷窥了她的隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然某种意义上，那可能并不算偷窥——更像是印证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”孙胜完的声音很是颤抖，让裴珠泫觉得慌乱，“你不会吐在沙发上了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;1143pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;11:43P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完躺在裴珠泫那张大大的床上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎已经很久没有为自己的生日熬夜了。孙胜完躺在床上，漫无目的地想着。好像零点的钟声不再意味着多么重要的事情，而那些琐碎的礼物也不再代表着多么深厚的情谊。孙胜完想起第一次见到裴珠泫的男友是在大学的时候。她甚至觉得这很普通，很合理。她从来没有把自己规划进裴珠泫的人生里。她们几个人和那个男生一起吃了顿饭，平静、普通又简单。姜涩琪在她回家的时候问她：“胜完，你不伤心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完奇怪地反问：“为什么要伤心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可为什么呢？为什么今天突然觉得很伤心？她看见裴珠泫醉倒在沙发上的时候，从多年前就被分解的想要亲吻的心情，一瞬间膨胀到快要将她吞没。她的理智摇摇欲坠，伴随着酒精和暗恋的沉默将她拉扯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果借着喝醉的借口，把自己的真心吐露，是不是对彼此的不尊重？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫推开门，走到床边。她的重量贴在床上，在孙胜完的心里也加入了砝码。孙胜完想起自己还没有回复姜涩琪的提问。她侧过身打开锁屏，思考了一下，还是把回复发了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，”裴珠泫的温度靠在她的背后，“其实你不用这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完希望自己对坏事的预感不要那么准确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还没有给你准备生日礼物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，”孙胜完笑着，“你说过。我也说过，没关……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你要许个愿望的话，你会许什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是愿望说出来就不能成真了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫灼灼的视线抓挠着她：“可是不说出来的话，就没有人知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的手穿过被褥，熬过漫长岁月，抵达了她缥缈的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想听胜完的愿望。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1152pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;11:52P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完从未如此感谢过酒精，让她在这样的夜晚可以哭出细碎的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为邀请的发起者，裴珠泫反倒对这样的孙胜完感到无措。她慌乱地抱着年下，安慰的话在喉咙反反复复，最后变成叹息。孙胜完不知道自己在哭什么，她甚至不知道这算是什么。裴珠泫的气味萦绕着她，提醒着她至少得说点什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只好断断续续地拼凑着话语：“我其实没有什么愿望……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的下巴蹭着她的肩膀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想你开心。”她吸着鼻涕，“为什么分手了？你不难过吗？对不起，我不是想这样说话的，我怕你不开心。我想知道发生了什么，可你总是不说。我该问吗？我不敢问……”眼睛的酸痛逐渐蔓延到心上。“我不想过生日了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就不过了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我想吃生日蛋糕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑起来：“这个我准备了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想喝酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是让我不要喝了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完清了清嗓子：“我想亲我的好朋友。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1200pm&#34;&gt;&lt;strong&gt;12:00P.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;这虽然不是她想象中的最理想的亲吻方式，但确实是她收到过最好的生日礼物。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;0000am&#34;&gt;&lt;strong&gt;00:00A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“我喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己都要被自己声音里的歉疚溺毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是搂抱着她：“我现在知道了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;十二点的钟声在遥远的地方敲响。或许门外会有南瓜马车，而孙胜完在离开裴珠泫家门的时候，就会失去所有仙女教母的祝福，变回那个只会远远地站在观众席的好友、学妹、陌生人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手臂骤然收紧，她的生日快乐在孙胜完的耳边怎么也跑不进她的心里面。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;0001am&#34;&gt;&lt;strong&gt;00:01A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫吻着她的眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能我只是在等你，”她小声地抱怨，“你站得好远……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那从今天开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“开始什么？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;0005am&#34;&gt;&lt;strong&gt;00:05A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完快要被这段沉默弄得自信全无。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把她推开到一个手臂的距离，然后拍着她的脑袋，带着还有几丝没有散去的醉意怪罪她：“开始恋爱，你个笨蛋。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;0221am&#34;&gt;&lt;strong&gt;02:21A.M.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;今天，我试图亲吻我的好朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在备忘录里写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我成功了，祝我生日快乐。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>租房</title>
        <link>http://localhost:1313/the-tenant-and-the-house/</link>
        <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-tenant-and-the-house/</guid>
        <description>&lt;p&gt;就是说一些随想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些&lt;strong&gt;克系&lt;/strong&gt;随想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;不如就用这种形式更好了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;所以大家就随便查看一下，说不定就有更新了（&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;因为不知道能不能算得上CP，就不打tag了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完租的小房子并非普通的住宅；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能够感知到一定程度上的认知，但并不真切，也不清晰；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认知是可以延展的，某个阶段的她能够拓展自己的认知；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拓展过多的认知是没有必要的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她会在房子的某处找到一个小册子，上面是有关“她”的注意事项；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她”在孙胜完入住的一开始就存在，完全地了解“她”的租客的一切；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她”是有感情的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她”的感情与人类的感情是有区别的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在进入房子之后，房间内部的时空与外界将会有一定的延迟；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不意味着孙胜完的感知是延迟的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完租房的时候，被告知在某个时间段不能够打开灯，哪怕听见异动；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她必须等所有的异动停止之后才能够行动；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;异动并不是“她”所发出来的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她”是有名字的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她”的名字必须由“她”本人告知，任何其它的途径都是虚假的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她”是有形的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她”被人崇拜；&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;邻居的报告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;孙胜完的日记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房间里找到的纸张碎片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;墙壁上的文字&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Free Hug（下）</title>
        <link>http://localhost:1313/free-hug-3/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/free-hug-3/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;找太太画了可爱的头像！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;就是为了给大家看可爱的头像所以更新了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;끝！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5th&#34;&gt;&lt;strong&gt;5th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;春日的来临比想象中慢了很多。
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之相对的是，女生出现在街角的频率高了很多。像是为了实现那个晚上对裴珠泫发出的邀请一样，孙胜完每天傍晚都准时地出现在那个熟悉的位置。和之前比起来最明显的不同，就是她不再总是带着那块免费拥抱的牌子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫并没有很快地发现这一点，而是在某个提前下班的午后听到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Wendy，”与孙胜完多少有些相熟的人惊讶地看着她摘下了蒙眼布，“看来你的免费拥抱有了收费对象了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是腼腆地笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在路边的年糕摊上擦去孙胜完嘴角的酱料时，才突然想到这一点：“其实我一直很好奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生鼓鼓囊囊的嘴里满是年糕。可即便如此，她还是努力地挤出回答：“姐、姐姐你说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是慢慢来呀。裴珠泫无奈地看着孙胜完因为急着说话而呛得东倒西歪。她绕过阻隔着两人的桌子，坐在了孙胜完旁边。真是的，之前的身体接触那么自然，现在倒是知道这点距离并不是合理的社交安全距离了？裴珠泫伸手拍着孙胜完的背，好笑地感受着对方僵硬的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么会想到那样做呢？”裴珠泫问。她感觉自己的声音快被周围的嘈杂吸收。可孙胜完呛着一张红脸，眨着眼睛，像是不明白裴珠泫居然不理解她的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁都可以不理解我！那双眼睛发出抗议，可是姐姐不能不理解我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”孙胜完收回眼神，“因为……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫安静地等着回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，就算孙胜完说出些诸如“因为这样就可以遇见姐姐了”，或者“因为我感觉到像姐姐这样的人很多”，再不然就是“我想要让姐姐这样的人感到温暖”之类的话，裴珠泫都不会感到惊奇。虽然有点偏见……也不能说是偏见？但裴珠泫觉得自己意外地习惯了孙胜完略显俏皮的油嘴滑舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是孙胜完认真地烦恼着她的提问，又严肃地望着她的眼睛回答：“因为我想要这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她耐心地等着女生的停顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我想要这样去做，所以我这样去做了。”孙胜完说，“就像我现在希望姐姐开心一些，不要担心我会走一样。”她踌躇着自己的拥抱。她们在没有蒙眼布的掩盖下的拥抱屈指可数，这将是值得纪念的第二个。“我喜欢姐姐，我想和姐姐交往，想不需要任何理由也可以拥抱姐姐。姐姐一定要我说出来才安心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己能够感觉到女生的心跳，有力又可靠地在距离她心脏很近的地方跳动着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫呢？”这个时候改变称呼也太狡猾了。可裴珠泫没有多余的力气去思考了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫愿意吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;什么啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不用摸自己的脸都能知道现在她有多脸红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己表现得有这么明显吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1st&#34;&gt;&lt;strong&gt;1st&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我愿意这三个字说出来的时候，是这么郑重的感觉吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫的发音都在嘴里了，可就是没有办法说出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的脑袋里装了太多、太多属于成年人的东西了。她们的交往会是什么样的呢？从一个免费拥抱开始的一见钟情吗？她该怎么让孙胜完进入自己的世界呢？她会不会在接触之后发现自己是个多少有些无趣的人？她真的喜欢她吗？还是只不过是一时的贪念作祟，让她想要独占这样一个温暖的怀抱和永远向着自己的笑脸——即使这份永远连她自己也不相信？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她另一面又觉得这样的场景美好得无可救药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小朋友乖乖地坐在她的身边，她甚至能够感觉到此时此刻，对方正因为紧张而微微颤抖。她明明知道的。裴珠泫多少有些抱怨地想。她知道自己不能拒绝她的每个要求，知道自己对她的抵抗力为零，知道自己所有的那些犹豫、踌躇和不安，或许都是来自于那个离她有些遥远的有关恋爱的课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可即便自己如此犹豫又如此迟疑，孙胜完依旧待在她的身边，向她真诚又热烈地展现自己的爱意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么办呢？没有人这么教过自己。裴珠泫知道该怎么处理友情，了解该如何维系亲情。可是爱呢？她想或许孙胜完比自己更加了解这个概念。不然她怎么会向身边的世界释放这么多、这么无穷的善意呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是为什么是自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这像某种甜蜜的诅咒，又仿佛是永远无法得到解答的命题。可不知道为什么，她想要和孙胜完一起研究这个就算写成论文也无法被证实的课题。她看着孙胜完的眼睛，里面的等待和期待一览无余，更不用提那望不见底的亲昵与爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”她听见自己讷讷地说，“你也是，一定要我说出来才安心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看见她不知道从哪里摸出了那条熟悉的蒙眼布。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;原来被遮住光线的世界是这样的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她意外地发现自己对于气味变得更加敏感。对于孙胜完的存在更加敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完牵着她离开了狭小的年糕摊。她们牵着手在街上行走。身边的小朋友出乎意料的沉默，就好像在隐隐责怪她的不坦诚。裴珠泫捏了捏对方的手指，意料之外地没有听到对方的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见了周围淡淡的人群声，听见了脚步来去的仓促，听见了心跳的轰鸣，听见了孙胜完在她身边的呼吸。她被拥抱所包裹，接着又被松开。孙胜完在她身边紧张地踱步，然后她停了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完嗯了一声表示回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫学着孙胜完，冲着她所在的方向伸开双臂。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;算啦。她想，算啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能这就是免费的拥抱背后的代价吧？裴珠泫不知道为什么突然想到这一点。只不过她们有关等价交换的价值和别人不一样。当其他人从孙胜完这里得到一份匿名的支持时，她需要的是更多的、更多的孙胜完。一个完整的孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“免费的、永远的、麻烦的拥抱，”她说，“仅此一份，但逾期不候。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;直到被亲吻的时候，裴珠泫才恍恍惚惚地感觉自己听到了一声“我也愿意。”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Free Hug（中？）</title>
        <link>http://localhost:1313/free-hug-2/</link>
        <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/free-hug-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;又越写越长！&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/free-hug-1/&#34; &gt;上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3rd&#34;&gt;&lt;strong&gt;3rd&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;第三个拥抱带着冬末的潮湿。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;对一个陌生人怀有期待算不算一件过分的事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也说不清自己到底是逃避与女生的见面，而是借口繁忙的工作让自己不去深究内心的希求。她很难解释自己在纠结什么。是因为害怕女生得知自己实际上是能够开口的人？还是害怕女生了解到了自己隐藏起来的心？也有可能只是因为，下着雨的今天，实在不是一个适合拥抱的日子……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下着雨？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在离开公司的时候才意识到这一点。天呐，下雨了。她意识到自己已经有一段时间没有去得到一个免费的拥抱了。她用手搓着微微发冷的手臂，公司里的暖意在离开大门之后就飞快地消散了。该不该去那个路口碰碰运气？裴珠泫为自己的想法感到好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天呐，你还在期待她会等你吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她看上去确实是在等人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫撑着伞，远远地看着街角的身影。该说女生是聪明呢，还是过分坦诚呢？她把自己裹得像一只从北方来的熊，围巾缠着绕着，连发丝都飞舞起来。现在应该是她该走的时候了。裴珠泫难得认为自己胆小。她决定只是目送着女生离去——至少确保了她今天的安全，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生却像是感应到了什么一样，朝着她的方向微微张开双臂。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫像是投降一样缩在女生的怀抱里。她抗拒在心里称呼对方的名字。因为那是个英文名？又或者只是因为那并非是对方亲口告诉她的。她想问太多问题了。为什么会知道那是我？万一那不是我呢？你的拥抱对谁都这样打开吗？是我太自私了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低头看了看在女生脚边靠着的安静的纸板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，这是你给予这个世界的免费拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生笑了起来。就连雨天都无法打湿她：“最近过得好吗？我一直都在想着姐姐呢。”像是为了打消两人之间因为时间产生的隔阂，女生贴着裴珠泫的耳朵轻声说话。裴珠泫觉得痒。“感觉好久好久都没有和姐姐说话了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道现在是不是坦白的最好时机。她犹豫着点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，她悄悄地骂着自己，你到底准备躲到什么时候？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生似乎在踌躇些什么。她抱着自己的手臂都因为紧张而微微发抖。裴珠泫多少觉得有点心虚。她怕女生察觉到了——毕竟她都能蒙着眼睛感觉到自己，说不准她从最开始就知道，自己在骗她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么能说是欺骗呢？裴珠泫想，那只是……那只是我错过了最佳的说话时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要、要不要和我去约会呢？”女生难得连声线都在颤抖。裴珠泫想抬头看看对方，却被对方的怀抱牢牢禁锢。“有、有点唐突了，对不对？我好像总是想要从姐姐这里得到更多的东西……我也不知道怎么说啦！就、就是想要跟姐姐这么说。本来想那天之后就说的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣。是说自己仓皇逃回家的那天吗？啊……她感觉自己的脸没来由地发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以那天的自己是逃跑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是姐姐好像很忙，一直都没有来。”女生说，“我、我不是要责怪的意思！我就是……我就是……”女生在纠结于自己该如何表达，“我就是很想姐姐。我的朋友们都让我找你……可我觉得这样太不礼貌了！万一姐姐不喜欢我呢？这么说会不会太自大了……我、我在说些什么啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑。她伸手摸了摸对方的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太可爱了，她想，她真是太可爱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这、这算是答应了吗？”女生小心翼翼地问，“我要怎么称呼姐姐呢？啊，我是不是还没有说自己叫什么名字？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生慌慌张张地推开裴珠泫。她对着裴珠泫礼貌地鞠躬，即使被蒙着眼睛，也仿佛能看见她的笑眼：“我叫孙胜完。这名字是不是太像男生了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会。裴珠泫想。它和你本人一样，有太阳的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……”孙胜完说，“你要是答应的话，就来抱抱我吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;太狡猾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这拥抱前所未有的让自己心跳，而其中又夹杂着湿漉漉的爱与窃喜。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4th&#34;&gt;&lt;strong&gt;4th&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;约会是这样值得兴奋的事情吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫控制了很久，才让自己的嘴角不一直上扬。而这样的后果就是她一天的表情都很奇怪，让同事们捉摸不清她到底是心情好，还是心情不好。不过这些都不影响她的期待——孙胜完和她的约定在今晚就要生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以孙胜完准备怎么做呢？她坚持要带着蒙着眼的黑布，直到自己愿意摘下她。这画面多少显得有些滑稽：一个明明能看见却非要看不见的人和一个明明可以说话却非要不说话的人之间的约会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的好心情一直持续到下班。在交换过通讯方式之后，孙胜完还是第一次发讯息来。就连文字都透露出对方慌乱的情绪：“我还在原来的地方哦！姐姐可以慢慢来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么慢得下来呢？裴珠泫几乎是小跑着找到孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐是跑过来的吗？”孙胜完一把抱住裴珠泫。这让裴珠泫短暂地产生了一些困惑。这样的身体接触是不是太自然了呢？“其实不用那么着急啦，我会在这里等着的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头。她决定今晚一定要说出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完松开了怀抱之后，反而变得犹豫起来。她不安的手在自己的书包带子上磨蹭着。裴珠泫想了想，还是没有伸出手来。对方看上去略显失望的样子实在太过可爱，让人忍不住想要逗她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是做出了什么人生大事的决定，一脸坚毅地提问：“我可以牵手吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着对方伸出来的手，慢慢地把自己的的温度覆盖上去。对方的体温略高于她。她没来由地想到在冬日的夜晚很适合相拥取暖。她的指尖掠过掌心，随后是指缝，最后勾起手指。孙胜完因为她的举动更加无措。她慌乱地嘟囔着什么，裴珠泫很努力了，可还是没有办法听清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用手捏了捏孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊！”她听见手的主人说，“对、对不起。我有点紧张。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我也很紧张，”裴珠泫用干涩的喉咙说，“对不起，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出了漂亮的笑容：“姐姐的声音原来这么好听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我能看见姐姐了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪着毛茸茸的脑袋，嘴上这么说着，被她牵着的那只手却一点都没有要放开的意思。你不能再靠近了啦！裴珠泫在心里说，再近一点的话，就像是来讨一个吻的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摘下对方的眼罩。她头一次在这样的注视中想要躲开自己的视线。孙胜完的眼睛在夜色中也闪闪发亮。原来真的能在另一个人的眼里看见自己的模样啊。裴珠泫在心里发出感慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是心呢？她在孙胜完的心里是什么样的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼睛：“姐姐真漂亮啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扭过头：“所以要去哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去——”孙胜完把自己的声音拉得长长的，“去哪儿呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坦率地面对着裴珠泫困惑的视线。她的笑容满是这个年纪才有的天真与自信，热烈得像是能够无视所有的障碍。裴珠泫不知道这样定义喜欢是不是过分草率，可当她看着孙胜完，她也忍不住想要跟着笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么呢？她也不知道心里这么多的快乐是从哪儿来的？如果是从孙胜完身上拿来的话，孙胜完会不会没有这些快乐了呢？裴珠泫觉得自己的思路又混乱又清晰。她好像只要在孙胜完的身边，就会变成这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不知道呀，”孙胜完说，“我只是想和姐姐呆在一起。所以在哪里，去哪里，我都觉得很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天呐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你对谁都这么说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想要刹车的时候已经来不及了。她的身体不管不顾脑海里警铃大响的红灯，横冲直撞地闯进了两人的空间里。孙胜完仍然牵着她的手，可还是给了她一个大大的拥抱。太阳的味道。裴珠泫想，到底是哪款柔顺剂呢？为什么会发出这样好闻的味道？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是对姐姐说一见钟情这种话，会不会被认为太轻佻？”裴珠泫看见孙胜完的耳朵红得不像话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是不像话。”裴珠泫说，“太不像话了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是做错事的小孩，生怕自己松手就会让怀里的姐姐逃跑：“对不起嘛。不要生气嘛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“早点说就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小声地说。她希望孙胜完能够听见，又希望孙胜完什么都听不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太好了，她没听见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太好了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有，”裴珠泫说，“所以，你准备在这里抱我一个晚上？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是啦，”孙胜完连发梢都在雀跃，“我想以后每个晚上都能和姐姐拥抱。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;只有孙胜完的脸泄露了主人的紧张。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Free Hug（上）</title>
        <link>http://localhost:1313/free-hug-1/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/free-hug-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;灵感是来自这个&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1yq4y197hE/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;视频&lt;/a&gt;！ 不知道能不能打开，不行的话，在b站搜索“蒙上眼睛，给路过的心碎陌生人一个拥抱”。看的时候觉得超级适合刷刷碗的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的碎碎念好像有点多，不要嫌我烦啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;这次也会不拖长篇幅的&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1st&#34;&gt;&lt;strong&gt;1st&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫是一个偶然的中午发现那个女生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深秋的首尔一点也不温暖。她哆哆嗦嗦地从公司里溜出来，想着今天实在是不想用面包来凑合了。想喝点热乎乎的东西，咖啡有点苦，奶茶有点腻。裴珠泫有些苦恼。果然还是应该用面包来解决比较好。她搓了搓自己的手臂，试图让秋天的寒意离自己远一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个女生就那样直挺挺地站在街角，就好像要和这个城市的所有风景划分界限一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眯起眼睛看了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生的脚边有块纸板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感到心碎的话，就来抱一下我吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生穿着浅色的衬衫，套着黑色的毛衣。裴珠泫注意到她的眼睛上蒙着一块黑色的布。是为了让前来拥抱的人没有负担吗？裴珠泫想。可是这样，就不会担心自己的安全吗？万一有什么人对她做些不好的事情，她完全没有办法反应吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫找到了附近的咖啡店，买了一杯美式，站在角落里望着她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;虽说是午休时间，可往来的人也不多。有些人好奇地看了看女生，露出了不解的眼神，随后匆匆地经过了。大多数人则像是完全没有看到女生一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么形容这种心情呢？裴珠泫小口地啜饮着咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是心疼吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着女生被一阵风刮过微微颤抖了一下身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就当做是心疼吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小小地叹了口气。她把快喝完的美式丢进垃圾桶里，正想要向前走向女生，给她一个拥抱的时候，却看见有人捷足先登了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是穿着校服的小个头女生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫定格了自己的脚步。她看见蒙着眼的女生微笑着对先抱住她的陌生人，给予了更加温暖的怀抱。她们似乎在说些什么。裴珠泫有着庞大又无法控制的好奇，但她还是站在了原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们会说些什么呢？裴珠泫已经有点想不起自己高中时候的烦恼与心碎了。忙碌的学生生涯里，最为难过的应该就是升学与考试吧？现在的女孩子也会苦恼这些吗？亦或是因为不知道该怎么处理朋友间的难题，也有可能是青春期初次尝到的关于爱情的苦涩呢。裴珠泫对自己突然蓬勃生长的想象力感到好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抬眼看向已经松开怀抱的两个人。女生笑眯眯地对着前方挥手。大概是说着再见之类的话吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那会是什么味道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反应过来的时候，裴珠泫发现自己已经抱着女生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“发生什么了呢？”女生的声音低低的。裴珠泫原本就没有想好要说什么，被问到的时候，竟然产生了一丝丝琐碎的心虚感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啦，她也没有那么心碎，也没有那么低落。她其实只是想要……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可女生似乎对她的沉默产生了误解：“啊！抱歉，是有什么特别的原因不能告诉我是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;噗。裴珠泫忍不住哼出了一声笑意。是把自己当做不能说话的人了吗？也行啦。她任着自己在对方怀里被轻轻拍着后背。女生的手臂纤细却有力，将她紧紧抱在怀里，仿若怀抱着一个不甚完美可珍惜无比的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事哦，”女生说，“现在都好啦。我抱着你呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定这些话，也对那个女生说过？裴珠泫刻意无视自己不知为何产生的小小醋意。她靠在女生的颈窝里点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别、别哭呀？”女生手忙脚乱的。她下意识的反应是想要稍稍推开一段距离，然后为自己擦眼泪吧？裴珠泫想要反驳自己没有哭，可环抱着女生的手摸上脸的时候，惊讶于自己居然真的哭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事啦，”女生安抚着她，“就算你不说的话，也没关系。我会在这里的。只要你来的话，我就会一直在这里的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有停下的哭泣，让女生想要摘掉蒙着眼的布。那可不行！裴珠泫慌张地制止了对方的手。她们的指尖触碰时让裴珠泫小小地颤抖了一下。女生或许将她的反应误会成了惊惧，慌忙又重新抱着她，语无伦次地解释：“抱、抱歉！我不该这样的……别哭啦、别哭啦。你只要想，我会一直想着你的。我会想着你的，你知道吗？别哭啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么哭了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没能想明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生也没有明白，可她的手臂却传达出了不可忽视的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她们在微微刮着风的秋日街头，在属于两个人的细小茫然里用拥抱释然。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是太阳的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫得出了结论。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2nd&#34;&gt;&lt;strong&gt;2nd&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫用了点时间观察女生出现的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她猜女生应该还是什么大学的学生，所以可以在一些工作日的中午，乖巧地选定一个位置站一下午。女生会先放下那张小小的牌子，上面的字还时不时会替换一下。有的时候是“感到不安就来抱抱我吧”，有的时候则是“开心的话也能来拥抱我哦”。就像是为了回应女生不知从何而来，但的确源源不断的善意一样——这片街道的人们，也逐渐会给她一些回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫是在第二次想要蹭上一个拥抱的时候，知道对方的名字的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她依旧是沉默地远远地站着。最近的工作让她不得不加班，也让她不确定稍迟的夜晚，女生会不会因为时间和不够安全的夜晚而早早离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令她高兴的是，晚上的首尔足够热闹，而周围的人们也对女生给予了恰到好处的关注。在女生准备离去的时候，有人注意到了一直在旁边踌躇的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Wendy！”人群里的好心人喊道，“先别摘下来，还有人在等着你的拥抱呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，是外国人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是怎么得出这个结论的，仿佛上一次拥抱时，对方熟稔的韩语已经被她忘却一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生先是一脸茫然，随后像是想到了什么一样，张开自己的双臂，冲着前方打开自己的怀抱：“是那个安静的姐姐吧？来抱我吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群发出了琐碎的笑声。像是知道这是女生的最后一位幸运儿一样，人们渐渐散开了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;被拥抱的时候，会听不见外面的声音吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被女生的呢子大衣蹭着，略有粗糙的质感让她觉得有些痒。女生像是察觉到了，不好意思地笑着说：“今天一直被人说呢。”她顿了顿，让自己的大衣不再阻挠怀里人的感受，“嫌弃我的大衣太膈应啦，穿羽绒服也比这个好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头。她想大概是自己的发梢让女生感觉痒痒的，所以对方才发出了那样可爱的笑声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生克制着自己的情绪，可还是流露出了一些遗憾与怯懦：“我……我其实也不知道你是不是姐姐，刚刚那么叫你，你会不高兴吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己应该什么时候坦然自己的欺瞒，但她知道现在绝对不是最好的时机。她只好按照疑问句的顺序点了点头又摇了摇头。这样她能明白吗？裴珠泫想。还是她应该趁着现在就说出来，她只是因为……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为什么才不敢开口呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己连探寻原因的勇气都没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是个没用的大人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的是姐姐呀？”女生倒是不管不顾地开心起来，“我就说，姐姐抱起来就是姐姐的感觉！哎呀，该怎么说呢？就是那种特别、特别好的姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闷闷地笑了起来。这什么单纯的傻瓜呀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生抱着她的力度又加了一分：“其实我好想……”随后她又笑起来，像在笑自己的逾越，“其实我好想请姐姐喝点什么。不过我又不应该看见姐姐……我是说，按照我的设定的话，我应该谁都看不见才是啦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;骗人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在心里焦急地大喊，你刚刚肯定不是想要这个对不对？你想要什么嘛！你可以直接说出来告诉我，让我知道呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌的、烦人的、让我忍不住挂念的、可爱的骗子！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;女生没有停顿地继续解释自己的想法：“不过，这样是不是太唐突了呀？但我只邀请过姐姐哦！我没有对谁都这么说的啦！因为姐姐好像不能告诉我很多，我怕我的拥抱没有办法让姐姐开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生歪着脑袋，蒙着眼睛的布挡不住她闪闪发光的温柔：“我想姐姐一直很开心。姐姐之后有开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不需要姐姐马上回答我啦！”女生说，“等姐姐觉得可以的时候，再摘下我的蒙眼布就好啦。”她收紧了自己的手臂，要把自己的温度全部传递给裴珠泫一样。裴珠泫感觉自己快要被女生的赤诚烫伤。“我、我一直都是个好孩子，所以现在说贪心的话，应该不会被惩罚吧？好想快点看见姐姐呀。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是怎么脱身的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有好好地点头还是摇头吗？她有给女生合适力度的回答吗？她是不是安慰地摸了摸女生的脑袋呢？她究竟是怎么从那个街头，一路茫茫然地坐着地铁，回到自己家的呀？为什么一点点都想不起来了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无力地躺在自己的沙发上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些细节都被她混沌的脑袋忘得干干净净，只有自己微微退开女生怀抱时的感受清晰得像是在太阳穴上舞蹈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女生说着自己祈愿碎碎念的期待表情，只是涂着润唇膏的嘴唇，和脸上因为初冬晚风而红红的脸颊。还有、还有女生深棕色的刘海在额前摇晃，她短发的末梢与自己的长发似有若无的纠缠。女生的手心微微出着汗，让裴柱现想起高中时看见过的同龄人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧张的男生向女生告白，回来之后对着自己的朋友们说看啊，我的手心已经在出汗！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后呢然后呢？同伴们半起哄半关心地吵嚷着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她答应啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是怀着那样的心吗？裴珠泫盯着不开灯的天花板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我发现我有那样的心。她向自己投降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;好想亲吻她。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>雨（下！）</title>
        <link>http://localhost:1313/rain-3/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/rain-3/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  끝！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/rain-1/&#34; &gt;雨（上）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/rain-2/&#34; &gt;雨（中？）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;21&#34;&gt;&lt;strong&gt;21.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;想要……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完意识到自己竟然如此贪心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;22&#34;&gt;&lt;strong&gt;22.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;原来想要做什么事情，并不需要为自己添加多么冠冕堂皇的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完发现自己竟然是从裴珠泫身上学到的这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间的关系该说是突飞猛进还是循序渐进，就连孙胜完自己都说不清楚。她偶尔会在店里被裴珠泫搭讪，说着些俏皮话，耍赖地在大冬天坚持喝冰美式，又说自己好冷，要让孙胜完暖她的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候她们也会在外面……约会？孙胜完想到自己居然用这样的词来形容每一次出行，就忍不住脸红。她甚至为此像姜涩琪请了一次又一次的假，在被对方打趣时支支吾吾地说不出话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能反驳吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实是期待着裴珠泫一次又一次地出现在咖啡店里，坐在那个能够清楚地看见自己的位子，等待着自己下班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放弃了很多次可以询问关系的机会，连自己都要笑话自己的胆小、怯懦、犹豫和不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是有什么办法嘛！她懊恼地按着屏幕，壁纸是蓝色的大海。明明风平浪静，可她却觉得满是风起云涌。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她思来想去还是害羞地拒绝了冰美式姐姐的留宿邀请，表达了自己言不由衷地害怕给对方添麻烦的理由。其实不是害怕添麻烦，孙胜完的手指摩挲着屏幕。她的手机上有着几条由于她的不细心而留下的裂痕，以前也不觉着碍眼，此时此刻却仿佛在嘲笑她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连渐渐按下去的荧光都在轻讽她的坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上又亮了起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;23&#34;&gt;&lt;strong&gt;23.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;冰美式姐姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是想胜完了，这个理由也不能把胜完骗过来吗？”
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;24&#34;&gt;&lt;strong&gt;24.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;哪有这样的人呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完明目张胆地上着班走起神来，反正姜涩琪今天也不在，反正店里也没有几个客人。该怎么回复呢？她有点困扰。要是就这么顺理成章地答应了，会不会显得自己之前的犹豫有些刻意——就像是自己在对着裴珠泫撒娇，希望她能够哄哄自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望自己能够成为略显特别的那一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不敢打开屏幕。她怕一旦打开应用，对话框显示出已读的那一瞬间，她就会彻底卸下所有的矜持。她比谁都更想要亲近裴珠泫。她甚至已经开始幻想裴珠泫的家是什么样的。她看上去总是那么游刃有余，家里的风格应该也像个成年人一样成熟吧。总觉得会都是黑白的装饰，北欧的风格，卧室里可能整洁到不可思议，书房里有大大的书架，客厅的地上铺着柔软的毛毯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而裴珠泫在里面就像小小城堡的温柔主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么呀，孙胜完笑自己，我也是个成年人，怎么总在用小孩子的思维模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在阴天的午后里陷入悠扬的沉思，直到自己低着的脑袋被人轻轻敲了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姜涩琪，都说了不要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的抱怨戛然而止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎、哎？”孙胜完恨自己怎么那么容易脸红，“姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地看着她，视线略过了她摁着屏幕又不敢解锁的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“翘班吧，”她说，“骗子来咯。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;25&#34;&gt;&lt;strong&gt;25.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完直到被裴珠泫牵着手也缓不过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会不会太快了？她贪恋地向前走了几步，试图和裴珠泫身边的气味融为一体。那是一种让人安心的味道，夹杂着一些熟悉的衣物柔顺剂和陌生的清淡香水。突然就好想睡觉，孙胜完忍下了自己的瞌睡。想开着大大的空调，缩在姐姐的被子里……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欸？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她睁大了眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脸距离她仅有咫尺，而自己能够清晰地从对方的眼里看到那些以为被自己藏好的情绪。所有的期待、渴求、害羞、冲动、紧张、不安，全都从她的眼角、她的眉梢、她以为自己忍住的笑容里逃了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摸了摸她的额头，又揉了揉她的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么不专心？”她说，“还是被我骗出来了不开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊……不是，”她憋着口气想理由，“突然想到还没跟涩琪说我翘班了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐习惯性地挑起一边的眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻就坦白了：“我有点紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她趁着裴珠泫安慰她，或者误会她之前，飞快地解释：“不是、不是那种坏的紧张！是那种好的紧张。就是、就是……”她的眼神在街道上飘摇。工作日的下午，街上没有几个人。偶尔也有神色匆匆的路人，皱着眉头，和手机里的另一端小声争论着什么快步离去。她一瞬间觉得裴珠泫不仅仅是来偷她的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫偷来了一大朵柔软的、温存的时间，塞在她的身边，让她轻飘飘地忘了什么是克制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“觉得自己好像太贪心了，”孙胜完继续说，像是在跟自己的勇气赛跑，“明明我跟姐姐认识也不长时间，但是我好像、我好像……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像越来越喜欢你了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像越来越奇怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像越来越贪心……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好像总是想要在姐姐身边，可是姐姐也会很忙，我也说了愿意等。”她不敢看裴珠泫了。就连对爱情电影不感冒的她，也觉得这段话像极了恋人之间的撒娇，“可是……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;26&#34;&gt;&lt;strong&gt;26.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;滴答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滴答、滴答、滴答。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;27&#34;&gt;&lt;strong&gt;27.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;她们躲在街边的便利店里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突如其来的雨打了孙胜完一个措手不及。她下意识地牵起裴珠泫的手，慌不择路地寻找着可以躲雨的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨水冲刷着她的思绪。那个时候来她的……姜涩琪的咖啡店里躲雨的裴珠泫，也是这样吗？可是她明明看起来那么镇定自若。她讶异地发现自己居然记得那个初遇的所有细节，却偏偏想不起裴珠泫看向她的时候，眼神里是否有着对他人不同的特殊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还以为自己没有那么浪漫主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫轻轻地动了动手指，孙胜完才发现自己原来一直紧紧地牵着她的手。她的道歉还藏在嘴里，就被裴珠泫用更加大的力道握住了。裴珠泫笑着看向她。孙胜完想起了自己在雨前冲动的、还没有说完的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”裴珠泫说，“每次和胜完在一起，好像都是雨天呢。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;28&#34;&gt;&lt;strong&gt;28.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;她们一起在便利店里买了点毛巾。尽管用了不少努力，可也只是擦干净了头发而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年长的姐姐又买了条毯子，把自己和孙胜完裹在了里头。孙胜完感觉自己的体温在不断升高，肩膀和肩膀的触碰原来也可以摩擦生热吗？她忍不住摩挲着裴珠泫的手，在想这样的话，她们是不是也可以更快地暖和起来。要是速度再快一些的话，是不是会着火呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她们就会发现自己拥有了魔法的力量，很快就被魔法管理局给发现了。那是不是意味着哈利·波特的世界其实是真实的呢？不对不对，孙胜完突然意识到，这里是韩国，英国的魔法部应该不会管这么远吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是仔细一想连美国都有，可能加拿大也有，韩国也有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surprise!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都是魔法少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被自己的奇怪想法逗笑了，转过脸想分享的时候，发现自己撞上了恋爱喜剧里常出现的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们连鼻尖都要撞上了，怎么会没有接吻呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;29&#34;&gt;&lt;strong&gt;29.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫把毯子往上一拉，凑近了孙胜完的脸。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;30&#34;&gt;&lt;strong&gt;30.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;心跳声像下雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧张地攥紧了手，然后又被裴珠泫握住了。年上温柔又耐心地引导着她们的偶然，让孙胜完觉得这说不定是个必然。她在裴珠泫靠近前就闭上了眼，在对方停下这个意外的吻之后又不敢睁开眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不准自己在怕什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是怕姐姐会像第一场雨一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫放下了毯子，抱住了她的身体。她们身上仍然带着些许早些时候的湿气，可这样的黏糊糊一点也不让孙胜完觉得难受。她仍然紧紧闭着眼，因此所有的想象与真实之间的交界线变得模糊。冰美式姐姐的呼吸在她的耳畔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，不要怕。”她说，“我说了我不会再走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，孙胜完在心里大吼大叫，可你也走得离我太近了啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我就跑过来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完小心翼翼地睁开眼，试着动了动身子。她们的拥抱被她的举动暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫居然也会露出这样紧张的神色。孙胜完很不争气地觉得自己短暂地胜利了一下。她苦恼地想着自己应该说什么。她觉得裴珠泫明明什么都知道。可她就是想要捉弄自己，想要让自己也沦落进这样害羞的境地，让自己也不安地发出声音，让自己也因为所有的紧密距离而惶恐不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只好缴械投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫，”她发现念出对方的名字也不那么难，“你太狡猾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也拉起毯子，闭上眼睛靠近她，在雨天享受第二个亲吻。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;31&#34;&gt;&lt;strong&gt;31.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;想要的东西得到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个雨天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以后每一个阴天、晴天、雨天。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>雨（中？）</title>
        <link>http://localhost:1313/rain-2/</link>
        <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/rain-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;&lt;strong&gt;越写越长……&lt;/strong&gt;&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/rain-1/&#34; &gt;雨（上）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;什么时候会再下雨呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12&#34;&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;秋天短暂地像是没有存在过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同那个雨天悄然出现又安静离去的裴珠泫。孙胜完无法欺骗自己等待又失望的心，她撑着下巴数着时针和秒针，仿佛这样就能加快时间的流速，提前见到未来的可能性。然而时间的顽固显然比她的坚持更加懂得耐心的消耗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她懊悔于自己困顿于礼仪与矜持，因此错过了向裴珠泫要联系方式的机会。但她内心又忍不住期待这样的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样属于自己的，无人知晓的等待，宛如一场关于情感的试炼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是孙胜完不知道怎么样才算通过，也不知道怎么样才能走到尽头。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;不然，不然……还是下雨吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难得卑鄙地打着坏主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样那位姐姐就可以再因为躲雨……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;14&#34;&gt;&lt;strong&gt;14.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“这个季节也会下这么大的雨吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难以自控地瞪大了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫正收起那把她给她的蓝色雨伞。雨伞上面点缀着初冬的雨，夹杂着一股有些恼人的寒意。如果不是因为还在上班时间，孙胜完真希望自己可以摘下店员的围裙，伸出手为裴珠泫增添室内的暖意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然她的暖意里可能除了体温，还有若有似无的羞怯与忐忑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她愣愣地停留在自己的世界里太久，以至于裴珠泫不得不出声打断地毫无进展的遐想。眼前的客人已经不再是初秋的衬衫打扮。她的脖子上围着经典格纹的围巾，呢子大衣巧妙地遮住了她的好身材——孙胜完是不会承认这让她觉得有些遗憾的。客人的发梢上有着几不可见的雨滴，这让孙胜完再一次意识到，距离她们上一次见面，已经过了一个季节那么久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还会记得她吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一杯冰美式，”她听见她的冰美式小姐平静的声音，“谢谢。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;15&#34;&gt;&lt;strong&gt;15.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;可你看上去很冷诶，还是喝点暖的吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;16&#34;&gt;&lt;strong&gt;16.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“噗，”冰美式小姐笑着看向孙胜完，“你总是这样泄露自己心里想的话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一边在杯子上写着裴珠泫的姓，一边茫然地回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是有点冷啦，”冰美式小姐耐心地解释，“可是我就是想喝你做的冰美式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完后知后觉地反应过来，她又把心里话说出口了。她清楚地感觉到自己的脸正在缓慢地涨红。她支吾着，不太明白自己应该继续说心里话，还是该用一些成年人擅长的客套话掩盖自己在裴珠泫面前可能早就无所遁形的喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你很怕冷吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不不，这听上去也太刻意了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那为什么不想喝我的热咖啡？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得会被嫌弃太油腻了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低着头，一副要和手里的冰美式决一死战的认真模样。她使出浑身力气，想要回避来自裴珠泫的探究目光。她其实更想知道的是，为什么不再来了呢？她们不是还做好约定了吗？秋末不再连绵的雨，难道也阻挡了她的到来吗？那把蓝色的雨伞，除了下雨的时候，也有一直陪伴在她的身边吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像她想要，却做不到的那样？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;17&#34;&gt;&lt;strong&gt;17.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“胜完呐，”裴珠泫说，“对不起。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;18&#34;&gt;&lt;strong&gt;18.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫安静地坐在咖啡店的角落里等着孙胜完下班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她唐突的道歉似乎吓到了那个多少有些胆小的店员。孙咖啡师惶恐地睁大了双眼，而自己也细心地发现了她刻意地眨了眨眼，那是为了掩盖恐慌和快要流出的眼泪。裴珠泫喝着杯子里不再那么冰的美式咖啡。说实话，她是没有想到孙胜完那么容易哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很难解释自己为什么突然道歉。不过在想到这一点的时候，她又想到孙胜完和自己初遇时，最擅长的似乎就是道歉。她忍不住笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抬起眼的时候，巧妙地抓住了偷偷瞥过来的孙胜完的视线。裴珠泫直直地望了回去。她盯着孙胜完，直到对方投降一般地移开视线，对着新来的客人露出营业的微笑。裴珠泫想，这多少和她见到的有些不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在第一次看见她的时候，笑弯的双眼里满是见不到底的温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是棕色的双眼，却像海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海洋的主人在下班之后，做着明显得不行的心理挣扎，一步一步地靠近自己的桌子。裴珠泫站起身，思忖着该用怎样的态度，才会不吓到她的咖啡店小姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚上想吃什么？”她听见自己的声音，里面的紧张居然有那么多。她明明知道自己不会被拒绝，可是发出邀请时的畏惧居然让她快要站不直身体。上一次有这样的恐慌感，还是大学刚刚毕业，四处面试的时候吧？裴珠泫谨慎地向孙胜完迈了一步，“姐姐请客。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她清晰地看见了孙胜完眼里闪过的一丝雀跃。可很快又被难以言喻的害怕取代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，是这样啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开心地笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来她和自己一样，怕被遗忘了啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;19&#34;&gt;&lt;strong&gt;19.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“姐姐这么忙啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己说出这句话的时候，听上去有多么埋怨。她正在专注地和年糕做搏斗，没有察觉身边的姐姐听见她的撒娇时，露出了怎样的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀，”裴珠泫说，“后来也下了几场雨，我拿走了你的伞……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事没事！”孙胜完嘴里塞得满满的，“我有买别的伞！本来是想等着姐姐再来的时候，跟姐姐交换的。但是后来姐姐没有……唔！我不是怪姐姐的意思，我也知道一般人不会像我这么闲啦……我现在就……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的话戛然而止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完苦着一张脸：“我看今天的天气预报不会下雨，就没有带出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见就算初冬也要喝冰美式的姐姐挑起一边的眉毛：“这样啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么这样？”她紧张地追问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还以为胜完会和我一样，”裴珠泫伸手擦去她嘴角的辣酱，动作自然地仿佛她们根本没有分离那么久，“不管什么时候，都会把伞带在身边呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无措地停下了全身的动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也配合地终止了吃饭的动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得这个时候肯定要说些什么，绝对要说些什么。可是应该说些什么呢？年糕店里是喧闹的说话声。隔壁桌的大叔正在和同伴激烈地争论着政治，再过去一桌的小情侣在腻歪地互相投喂着紫菜包饭。门口又来了一家人，妻子正在弯腰和孩子说话，丈夫接着电话，紧紧皱着眉毛，表情严肃，可眼神瞥向妻儿的时候又变得柔软。年糕店的老板娘开朗地招呼着客人，期间甚至有空来照顾她们这一桌略显尴尬的气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么不吃了？”热情的阿姨关切地拍了拍孙胜完的肩膀，“小年轻可千万不能减肥，想吃就吃吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被吓了一跳，尖叫声在喉咙里转了几圈，最后还是变成乖巧的应答：“嗯……嗯！谢谢阿姨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地望着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为你把我忘记了，孙胜完忍住了心声。我以为我只是你偶然遇见的无数路人当中的一个，只不过因为一场雨而多了一些和你聊天的机会。我以为你握着我手腕的温度会消退，可它却一直在那儿，在我的心里挠痒痒。我以为我们可能不会再遇见。我以为这样的邂逅通常都是这样的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为。孙胜完抑扬顿挫地想着，我以为我的伞永远都没有机会给出去，所以就把它放在鞋柜上面，既舍不得用它挡雨，也不敢带出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为不带出去的话，就算不遇见也不会失望。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;20&#34;&gt;&lt;strong&gt;20.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫还在等着她补完自己的话，可孙胜完鼓起的勇气就像年糕，太过粘稠，又太容易冷却。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完垂下眼，掰着自己的手指头，仿佛这样就能够把一切困难都推迟再推迟，直到它们全都自己瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她吃惊地发现上面覆上了久违的温度，而对方趁着她呆愣的瞬间，让自己的手指悄然地钻进了她的指缝。她的手心有点冷，孙胜完想，她就不该给她做冰美式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的声音小小的，好像再大一点就会把自己吓跑。孙胜完对这点认知感到好笑又感动，她眨了眨眼，害怕自己再掉眼泪的话，反而会把对方吓到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”冰美式小姐说，“我不会再走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完困惑地抬起头，眼前的裴珠泫真挚又真挚，让她恍惚间以为这是什么表白的场景。裴珠泫很懂得把握机会，因此离她更近了一点。她们之间的距离近得在交换呼吸，这样的亲昵在年糕店里无声无息地抓住了孙胜完的心。她不知道这样的承诺算什么，但她察觉到了这其中也包含着和她一样的，有些炽热又怯懦的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见裴珠泫眼里的自己，涨红着脸点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见裴珠泫眼里的自己，用微不可察的声音做了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系的，”她说，“我会一直等着姐姐的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;什么时候会再下雨呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着手机里裴珠泫发来的留宿邀请，这样才有理由带上那把粉色雨伞，去找那位大冬天也要喝冰美式的姐姐呀。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>雨（上）</title>
        <link>http://localhost:1313/rain-1/</link>
        <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/rain-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;&lt;strong&gt;越写越长……&lt;/strong&gt;&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;这个季节也会下这么大的雨吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“确实很少见呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完多少有些吃惊地抬起头。她转瞬就意识到，刚刚自己是把心里想的话轻声说出来了。还没来得及为这样的行为感到害羞，她的脑海就被另一种情绪席卷——她甚至有些不顾礼仪地张开了嘴，支支吾吾地没有办法说出下一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冰美式，”站在柜台前的人倒是一副冷静的模样，“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喔……喔，好。”孙胜完努力让自己恢复营业的语调，“3000元。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎刚刚的对话没有发生过一样，她们之间一下子就失去了那种可以闲聊的亲密关系。孙胜完沉默地往杯子里加冰块，后知后觉地发现自己忘记了例行规则里的询问对方姓名。然而就像错过了回应天气的问候一样，现在再提问也显得多余而刻意——更何况，在被这场突如其来的大雨包围的咖啡店里，只有她们两个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是在这个时候发出询问，比起咖啡店员的职责所在，更像是一次心照不宣的搭讪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式的制作过程并不复杂，可孙胜完就是想要拉长这个过程。穿着白衬衫和西装裤的女性对她的磨蹭没有报以怀疑，而是站在柜台前安静地等待。她低头摆弄着手机。孙胜完漫无目的地放任自己的想象力。她是不是在和同事解释这个大自然的意外耽搁她的行程？孙胜完的礼仪警告她，如果再多看几次对方的侧脸，就是会给对方造成困扰的程度了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她搅拌着杯子里的冰块，慌乱地得出一个结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心跳声居然可以比初秋的这场大雨还要响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您的冰美式。”她发现自己的声音竟然能颤抖到这个地步。咖啡店员不自然地清了清嗓子，在斟酌自己的行为是否合乎身份前，身体已经先一步行动了，“雨似乎不会那么快停，如果您需要雨伞的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她弯下腰，在柜台下的抽屉里翻来找去，总算找到了一把记忆中的蓝色雨伞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不介意的话，我可以借给您。”她尽量让自己直视对方的双眼，并且忽略对方不经意的挑眉动作，“您可以下次再还给我。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;这搭讪也太烂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想给自己一拳。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;不知道该说是出乎意料，还是意料之中。对方用刚刚拿过冰美式的手接过雨伞。指尖微凉的触感让孙胜完有些走神。她微微低头，想要掩盖自己可能无法藏起的悸动。淡金色的刘海覆盖住眼睛。她眨了眨眼，想着下一句应该说些什么，才会让这个场景不那么尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢你的伞，”她听见善良的客人回答，“但是你回去的时候没关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系的，”她说，“完全没关系的！虽然雨这么大，等我下班的时候应该就停了。如果那个时候还在下雨的话，我可以打电话找老板，让她给我送把伞。哎呀！总之没有什么关系的，我看您应该只是进来躲下雨，要是耽误什么就不好了，所以我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然噤声。喝着冰美式的客人嘴角若有似无地挂着一抹笑，似乎在为她的过激反应感到有趣。她捂着自己的嘴，小声又小声地道歉：“啊，抱、抱歉……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐摇了摇头：“为什么要道歉呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也不知道。孙胜完的内心直率地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为、因为……”她的视线在店里飘来荡去。以前怎么没有注意到窗台上的书东倒西歪呢？等冰美式小姐走了之后，应该去整理一下。门口的植物也应该浇水了，上一次是谁在照看来着？反正不是她。雨滴打在窗玻璃上，等雨停了又要去清洗了。客人的手指真好看啊，身材这么好，会不会是什么偶像呢？她的视线和思绪在转了一整圈之后，总算回到了起点。“因为老板说，最好不要和客人说些多余的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会像搭讪。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“会像搭讪。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完瞪大了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你、你怎么知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐压抑着自己的笑声：“只是猜的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完懊恼地瞪着自己的手。真要怪罪起来，还是自己不应该在最开始对着这场大雨发表看法。真是，有那么值得吃惊吗？这几年的天气不都会这样，偶尔突然很反常。只是一场大雨，和——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个偶尔闯进来的美貌客人罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐不再低低地笑着了，这让她感觉安心多了。孙胜完抿着嘴，内心矛盾地希望这场雨永远不停，又希望它能够赶紧停下，不要让这位客人在这里待得更久了。她害怕自己的心跳声会被对方察觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起刚刚客人进门的时候，雨势小了不少。就算如此，这个时候出门还是会弄湿裤脚。孙胜完看上去比客人还要心急。这让冰美式小姐觉得很是有趣。这位店员一边想要留下她，另一边又很害怕耽误她。她抿了一口咖啡。冰美式的温度对于现在而言，显得有些太凉了。就像她刚刚突发奇想地想要踏进这家咖啡店一样——这对于急着赶去公司的她来说，显得有些太悠闲了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我刚刚请假了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……嗯？什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说，我刚刚请假了。”她耐心地重复了一遍。眼前的店员又一次瞪大了双眼，仿佛她刚刚发表了世界将会永远和平的宣言。“所以你不用担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦、哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得你更应该担心店里的生意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个不用担心，”或许是谈论到她熟悉的领域，冰美式小姐发现她的店员放松了不少，“我们店下午的客人比较多，都是来吃下午茶的。虽然上午也会有客人，不过我们上午开店会比较迟，所以要是赶着上班的客人可能比我们上班还早。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎是被自己坦然地讲出这样的事实逗笑了，孙胜完眯着眼笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有好吃的蛋糕吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“蛋糕师还没上班。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗。”冰美式小姐又没忍住自己的笑声，“这也太随便了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也觉得。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;或许是觉得等自己提问太难了，冰美式小姐率先提起了有关姓名的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是你的英文名吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……啊，对。”孙胜完像是转学生站在新班级的讲台上一样，干巴巴地自我介绍，“Wendy。孙胜完。”她想了半天，又补充了解释，“女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐的笑点在她们谈话期间降低地飞快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫。”冰美式小姐说，不，裴小姐说，“也是女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样请假没关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样没有客人没关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举起双手投降：“我只是店员！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也只是职员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是您看起来很像偶像……啊。”孙胜完迟来地捂着自己的嘴，“抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴小姐并没有觉得冒犯：“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以不用敬语。”裴珠泫真诚地望向她的双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完张了张嘴：“啊，可、可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有关系，”裴珠泫低头咬着吸管，“虽然我觉得我比你大……但我想跟你变得亲一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以不要对我用敬语。”裴珠泫抬起眼，她的表情示弱得恰到好处。孙胜完无法抵抗——她内心的另一部分清楚地意识到，她就没有打算抵抗过对方的任何请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，孙胜完还是觉得相当受宠若惊。她通红着脸连连点头，可对方黏着在自己脸上的实现让她的害羞不断升温。她甚至觉得自己的耳朵都开始变红了：“好，您……呃，你、你……”她挠了挠头，“我忘了我想问你什么了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;现在孙胜完希望雨永远也不会停了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;兼任蛋糕师和老板的姜涩琪进门的时候，看见的就是这样微妙又暧昧的场景。她唯一的店员正在专注地看着坐在柜台前的客人，一双眼睛亮闪闪的，像是生怕自己漏掉了什么。孙胜完只是这么定定地看着客人，偶尔点点头或者附和两句。姜涩琪觉得有点不对，可又好像没什么不对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟是她教的孙胜完，面对客人的时候应该真诚又坦率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完很快注意到了她，对着她挥了挥手。然后她附在客人的耳边，像是在介绍自己。姜涩琪觉得这是件好事，孙胜完总算会发展长期客人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这位是……”孙胜完正准备向自己介绍那位客人，可那位拿着空咖啡杯的小姐却拉住了孙胜完的手腕，慢慢地摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的脸上露出纯粹的茫然。空咖啡杯小姐站起身，对着孙胜完说：“谢谢你的伞和时间。”咖啡店员控制不住自己的失望。姜涩琪有些惊讶地看着客人用手指摸了摸孙胜完的手腕，这个动作过于亲昵又自然，反倒让姜涩琪怀疑起自己来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等天晴的时候再来还给你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;虽然不知道为什么那位客人不愿意孙胜完告知自己的姓名，但看在她又带了一杯冰美式走的份上，姜涩琪决定不继续追究了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;这个季节这么大的雨，什么时候会停呢？
孙胜完撑着下巴想，雨不停的话，那位姐姐就不好来咖啡店了呀。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
