<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄烫饭 on 杂货店老板</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in 番茄烫饭 on 杂货店老板</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>傲慢与偏见 - 1</title>
        <link>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-1/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/pride-and-prejudice-1/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;俗话说，当一个人参考了一些设定，但又没有完全参考，那么此时的参考其实就是白参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文如是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而俗话又说，当一个人既想要表达时间地点是虚构的，又不想要说得那么透彻，那么此时的文前碎碎念就是最后的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文亦如是。&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月7日午后&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月7日，午后&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;扎着一小束金色马尾辫的年轻人从摇摇晃晃的船上走了下来。她礼貌地婉拒了船长的搀扶，用微微躬身表达了自己的谢意。这片只存在于她故乡的遥远土地，如今竟然被她踩在脚下。海风打湿的礼帽被有些歪斜地戴在年轻人的脑袋上。它在登船的时候还不是现在这幅破烂不堪的模样的。金发的年轻人思索了一下，还是没有把帽子拿下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟就算是一顶破帽子，那也是一顶帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更何况这也算不上普通的破帽子。在新大陆，有不少水手通过贩卖旧世界的商品赚点小钱。而像这样的昂贵商品，自然是更加难以得到的物件。只不过年轻人对这些并不太在意，反倒是出行前才临时购买的。她读了不少关于旧世界的书籍、报刊。对于那个高贵的、正统的贵族世界，她完全没有任何兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她又和那些愤怒地喊着“腐朽”、“可悲”的无所事事的人不同。她只是单纯的没有任何想法。太遥远了，又没有实感，她不想过早地给一个没有接触过的事物下结论。她原本也没有想要花钱买爵位的想法，只是……报纸上那句话怎么说来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时运到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时运到了，就算是那些矜持的贵族，也不得不承认新世界的商人拥有着令他们有些畏惧的力量。奢侈是需要资本的，而像她这样的年轻人能够提供不少资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她下意识地想要抓抓脑袋，像她在自由自在的那片大陆一样。但她很快意识到，现在自己已经不能随意地做出这样……这样粗俗的举动了。她必须像个“贵族”那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可“贵族”又是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，说不定贵族自己也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她驻足得有些久了。回过神来的时候，嘈杂的港口上满是水手的叫嚷声。年轻人花了一些功夫才找到自己预定好的马车。她的短靴上沾染了一些泥泞，而这和华丽的车身显然不太相符。她想了想，准备从自己的大衣里掏出那方急急忙忙带出门的手帕擦一擦，却被车夫立刻制止了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“子爵，我来帮您。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车夫利索地从车上跳了下来，单膝跪地，帮年轻人把肮脏的鞋底擦得干干净净：“海上的风浪一定很大吧？看得出来，您拥有一双非常漂亮的靴子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称呼为“子爵”的年轻人反倒显得有些窘迫。她僵硬地抬起双脚，踩上马车，似乎很害怕自己的轻举妄动会让车夫的工作变得徒劳。她很快意识到自己也需要回答对方：“啊……谢谢您的夸奖。不过城里的天气，可能还不如海上的风浪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道这段对话是不是该继续，但车夫显然将她的寒暄当做了终结。他灵活地跳上了马车，牵起了缰绳。马车动了起来，把吵闹的港口丢在了身后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于到了，年轻人想，这个被父母称为“祖国”的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外飘起了阴沉沉的小雨。雨滴让玻璃变得曲折不清。这点倒是和书上写得一模一样，年轻人低头笑了起来。她想起船上有个少年，对于自己能够搭上这艘船无比兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可是去往那个国家的船！”他高亢的声音让周围的人也振奋起来。年轻人却只是翘着脚，远远地望着聚集的人群。比起那些喊话，更让她头疼的是一阵阵晕船带来的痛苦滋味。“要是能够在那边认识些什么贵族小姐，后半辈子就不用愁啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群发出哄笑声。这些梦境仿佛都会成真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨声渐渐变大了。她把视线从窗外移了回来，看向自己略显繁复的衬衣袖口和厚实的大衣。她没有办法与那些梦和期待产生共鸣。比起那些舞会、酒杯和阿谀奉承，倒不如在接受爵位之后，看看能不能用它来得到更多的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低着头，牙齿轻轻地咬着皮质的手套。这里没有那些神圣的光环，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对她而言，只不过是一个普通的陌生国度。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月21日晚宴&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月21日，晚宴&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“红茶，谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金发的年轻人戴着一顶新的帽子。新帽子和新鞋一样，和年轻人正处于彼此认识和适应的阶段。或许正是如此，她和那群聚集在一起的贵族离得远远的，时不时地整理一下自己的帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要放糖吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了，”比起帽子，子爵似乎更加没有适应侍者对自己过分谦卑的态度。“这样就好了，谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次谢谢好像有些多余了。侍者露出了有些古怪的表情。子爵拧着眉头喝下红茶。她来到这里将近一个月了，而她最直观的感想就是，贵族们看上去是真的无所事事。只不过这里的无所事事指的是他们根本没有“工作”的概念。他们起舞，他们饮酒，他们的夫人们开办沙龙，用华贵的香氛掩盖这之下和市井小民热衷的完全一样的本质。他们或许也有要担心的事情吧，诸如越来越不够他们开销的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也是为了一个贵族少女的……那个叫什么日子来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵放弃了继续纠结。大概就是类似商人的第一桶金，农人的第一次丰收，少女的第一次亮相。她悄悄地直接用手抓起一个小小的三明治。三明治被用牙签传得稳妥。要不自己也请个厨子？子爵难得动了一些心思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是算了。她觉得自己能够自己在家里简单地煎蛋和烤面包还是不错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群突然传来了骚动。这出场也太普通了，子爵想。她准备伸手再去拿第二个三明治的时候，反倒察觉到身边有奇怪的动静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她飞快地转过身，正好和一个跌跌撞撞的少女四目相对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要跌倒了。子爵想。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月21日早些时候&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月21日，早些时候&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“你还没有挑选好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想直接回答：“当然没有！”这么多、这么多的裙子，她就算挑也要挑一整天，更不用说一件件换着穿了。可她显然不能和几年前还是个女孩一样。那个时候她的大呼小叫还可以是可爱，但现在只会被评价为没有教养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她只能清了清嗓，礼貌地回答：“快了，妈妈。我再看两条就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两条，何止两条。她今天换的裙子能够有二十条了。但是那些被淘汰的小家伙们不是太长，让她走路磕磕绊绊，就是太繁复，让她觉得过分夸张。哪怕她表现得自己一点也不想参加这样的聚会，她也尽心尽力地希望自己的第一次交际场亮相不会寒酸或是不够格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放下手里的候选者，内心给的评价是这条的胸线太低。她可不是去展示自己是不是够格成为某个侯爵的情人的。好吧，下一条……她只剩下最后一个选择了。她已经听见了妈妈走过来的脚步声。千万不要出错，千万不要出错。裴珠泫在内心里真诚地祈祷。要是这个机会也浪费的话，临时地把自己的腿摔断是不是能够逃避这一次的晚宴？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢天谢地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是上天都不愿意看着一个少女为这样的小事纠结一个上午加一个下午。她的最后一个选择相当合适。沉稳的红与淡淡黑金边衬得这条裙子不那么普通。唯一的缺点，就是内衬过于复杂，让每一步都迈得有些艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没事，裴珠泫安慰自己，反正她也不可能在宴会上乱跑乱跳。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月21日晚宴-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月21日，晚宴&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我要跌倒了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的内心几乎是在尖叫。这可怎么办？这可怎么办！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早知道会在这个地方摔倒，她就不这么偷偷摸摸地从边门进来，看看聚会现场是什么样的了。如果是正门的话，至少有人能够扶着她，还有她的父亲也会帮着她。现在，此刻，就在她跌倒的前几秒，除了让她脚相当不舒服的鞋子之外，没有什么能够帮助她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咦，这个人好像没有见过。但是金发……是父亲提到过的那个新晋子爵？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫讶异于自己居然在摔倒前还能够关心这个陌生人的来历。对方的嘴紧紧地抿成一条细细的缝。哈！看来也并不是只有我们国家的人才没有嘴唇。这不是重点，天呐，这不是重点！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有人来帮帮我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预想中的出糗并没有上演。裴珠泫感觉自己的腰部被什么东西……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一根手杖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的子爵露出了笑容，但裴珠泫却觉得这看上去没有什么温度。她很礼貌，她想，可这就是伪装的礼貌。不对，如果是伪装的礼貌，那不应该让她看出来才对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来份三明治吗？”子爵问，“啊，抱歉，我是不是还没有自我介绍。我总是忘记礼仪的先后顺序，这可能就是乡下人后天学习的弊端。不论多少次、多少次地去背诵，仍然会回到自己最初始的习惯。您或许会笑话我们，但上一次我参加像这样的聚会——”她用手杖小幅度地指了指整个会场，“它的结果是所有人第二天都在酒吧门口呕吐。”子爵比她更快地意识到自己说得太多了。她用右手摘下帽子，对着裴珠泫微微弯腰，“抱歉，这样的故事可能有些太过粗俗了。而我还没有自我介绍！我来自那一片不够‘文雅’的土地，用一些不够上得了台面的资本换取了我的爵位。孙胜完，愿意为您效劳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫睁大眼睛，看着眼前滔滔不绝的子爵。她第一次产生了或许此刻自己大笑也不算犯错的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道您，”子爵说，“裴珠泫小姐。今晚您真漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着金发的年轻人脸上终于有了一丝丝真实的表情。她想起了那些被自己塞在藏书室深处的小说，里面的男女主角也是这样相遇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是子爵却没有继续称赞她的眼睛，没有向她发出跳舞的邀请，没有一直守候在她的身边，像所有公主的骑士一样。子爵的笑意很快消失，只剩下平静、疏远和沉默。她甚至毫不在意地流露出了一些无奈和不耐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然想起了什么，急急忙忙地拦住了孙胜完离去的步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵疑惑地偏了偏头，让裴珠泫想起父亲的猎犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人贴心地凑了过来。这距离虽然有些太近了，不过现在没有任何人注意到她们。裴珠泫快速又小声地将自己想到的事情告诉孙胜完：“祝您生日快乐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她满意地看着对方有些吃惊。这可能是身为贵族大小姐唯一值得骄傲的地方了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢您，”她听见她说，“这是我来到这里之后收到的第一份礼物。也是最棒的礼物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开心地点点头：“我要去父亲那边了，希望您度过美好的夜晚。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月21日晚宴-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月21日，晚宴&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有按照预定计划，提前离开晚宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着少女的身影，突然觉得这个国度也并非她想得那么一无是处。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/pride-and-prejudice-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 手杖与魔女</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-7/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-7/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-7/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  工作真累啊~~~
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在医生第四次温和地催促下，小小魔女总算是揉着眼睛坐了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心地搂着裴珠泫，帮她穿上由自己衣服改小的衬衣。或许确实应该夸赞一下涩的手艺，原本过分宽松的衬衫，现在看上去竟然也能算得上是一条有模有样的内衬了。孙胜完勾起手指，让领口能够漂亮地搭着，而不至于看上去像个邋遢的魔女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生忍不住轻笑了一下。虽然某种意义上，她是为了让自己带着魔女出门的时候，不让自己看上去像一个不够合格的监护人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监护人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完琢磨起这个词语。她想自己应该从各种意义上都不能称自己为裴珠泫的监护人。还是老老实实地保持现在契约的状态吧。她故意地揉了揉女孩的头底，得逞地看着对方睡眼惺忪地恼怒起来，张牙舞爪的样子可爱坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裤子也要我帮你穿吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫涨红着脸，锤了一下医生：“出去，我自己穿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完踌躇了一会儿，决定相信魔女的能力。她不会承认自己的离开更多是因为魔女的火球已经有了点燃之势。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她们简单地享用了早餐。煎得恰到好处的鸡蛋，一些全麦面包（孙胜完觉得有些发酸，她将其归类为自然的代价），还有德鲁伊自制的黄油。孙胜完决定在暮春到来前，向她的好友讨教一些料理烹饪的方式。她们不可能总是期待路上有不大不小的城镇，并且镇子上还有能够入口的美食。伴随着食物问题，孙胜完想到了另一点。她心情颇为沉重地放下刀叉，思考起旅行的时候食材的保鲜问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好是裴珠泫能够学会类似的魔法，但她们一路上不可能总是依赖于魔法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算了，现在着急也没用。孙胜完丢下这些困扰，小心谨慎地把目光移向裴珠泫。魔女相当聪明。只不过如同古往今来的每个天才一样，她们总会在一些小细节上变得过于不羁。孙胜完伸手擦去了沾在魔女唇边的牛奶，思忖了一会儿，才把手指放在餐布上擦了擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吃饱了吗？”她等裴珠泫咽下最后一口面包后才提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点了点头：“一定要去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都到了这个时候，还在想着耍赖呢。孙胜完眯着眼睛笑了起来。只有这个时候，她才像一个这个年龄段的小女孩——认为自己能够依赖自己的撒娇、天真和可爱，换来对应的愿望、期许和承诺。好吧，狼人在心里承认，我是有些羡慕她，哪怕现在的处境可以说是我自己一手造就的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“承诺过的事情不能反悔。”孙胜完不容拒绝地回答魔女，然后她缓声提出了委婉的建议，“不过我们上山的路，我可以抱着你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女似乎在被德鲁伊揶揄和痛苦地上山中间纠结了一下，最后决定抛弃这个年纪尚且还不需要那样维护的自尊：“下山要自己走吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德鲁伊终于出声打断了这段有些幼稚的讨价还价：“你们再不出发，我就让你们负重上下山。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完对着姜涩琪做了个鬼脸，然后走到裴珠泫的椅子边。她轻轻跪下来，庄重得连自己都觉得有些夸张。魔女倒是相当自然地扑进了医生的怀里。孙胜完起身的时候下意识地想要找个支撑，却因为没有合适的倚靠，只好撑着椅背站了起来。她皱了皱眉，觉得说不定一个手杖会很合适。但那也只能等到这趟森林之旅结束才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，养孩子的支出居然会比收入多那么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完叹了口气，希望不要那么快就动到自己存在银行里的积蓄。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;魔女的特殊天赋居然体现在这里吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完多少有些羡慕地看着裴珠泫清楚地通过之前的背诵，轻松辨认出树丛里那一堆不仔细看就会完全混淆的植物。回忆起自己折磨地背书岁月的医生，斜斜地靠在大树的树干上，等着魔女和德鲁伊完成她们今天的预定课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天还要去镇子上，看看有没有能够把今天的药草消耗掉的地方。然后去小餐馆里，问问老板是否有病人需要自己去看病。多亏了德鲁伊和镇民的密切关系，以及她每年春冬都会来这里露个脸，才让她积累了不少信誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生盘算着在镇子上还能攒多少钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本是打算再顺着之前的路，回到学院看看的。然而身边带了魔女之后，人多的都市显然还是少去为妙——至少在裴珠泫拥有自保能力前，她都不能轻易尝试。说到自保，医生意识到自己其实也缺乏一些更为有效的保护手段。以狼人的标准而言，孙胜完也堪堪够得上普通水准而已——不过，狼人的标准和普通人与魔女比起来又是另一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这个世界不止她的存在，还有那些更加隐秘的吸血鬼，在海边的塞壬，不可言说的教会组织。孙胜完用手捏着鼻梁。怎么自己长大的时候，感觉就没有这么多危险呢？她好像只是从狼人的聚集地逃了出来，然后就简单又迅速地融入到了人类社会，直到救出裴珠泫前，都忘记了自己和人类格格不入的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你困了吗？”裴珠泫像是注意到了孙胜完迷离的意识，一路小跑地从德鲁伊身边逃了出来。“吃点这个，可以提神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完弯下腰，下意识地把魔女抱了起来：“我不困。”她用空着的那只手理了理魔女歪歪斜斜的领子。真奇怪，难道是自己平时言传身教的还不够吗？怎么偏偏裴珠泫对这些细节总是毫不在意呢？“看来你今天收获满满。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女得意地抬起下巴：“德鲁伊夸我很有天分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抬起视线，看见不远处的好友正冲着她挤眉弄眼。她无视了对方花里胡哨的暗示。魔女的呼吸和她的呼吸微妙地交织在一起。医生觉得心脏有些不受控制地加快了速度。她顺着裴珠泫的话题继续了下去，希望这样可以让自己不那么……慌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你一直叫她德鲁伊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是你这么叫的吗？”裴珠泫盯着手里的银白药草说。孙胜完记得这个形状。研磨成汁，加入等比例清水，能够让人镇静下来。味苦，因此服用时需要加点糖。医生皱了皱眉，她记得自己不慎喝了一小口的体验。很难说究竟是药效让她平静，还是过分的苦涩让她的情绪产生不了更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生耐心地回答：“作为你的老师，你还是应该尊敬地称呼她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫认真地想了想：“不要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我是不会强迫你啦……孙胜完想，但是你拒绝得也太快了吧。“为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女看着医生近在咫尺的脸，思索再三后，红着脸回答：“我才不告诉你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;等她们回到德鲁伊的小屋，天色已经昏昏沉沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女信守诺言地没有让孙胜完抱着下山，但是一路上一直紧紧地牵着孙胜完的手，仿佛这样能够给她带来无限勇气。刚到小屋，魔女就慌慌张张地跑向德鲁伊的小工坊，留下茫然的医生和若有所思的德鲁伊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她……”孙胜完觉得有的时候还是需要秉持一下不懂就问的美德，“她要做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪悠闲地走向厨房：“她要给你准备礼物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼物？孙胜完不安地想。从魔女那里得到的礼物，几乎都在让她们两个的命运不受控制地、更加紧密地联系在一起。她不懂占卜和星象，但是医生和狼人的直觉总在提醒她，不要太过于纵情于这样的情况中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女的礼物。孙胜完还是很难控制自己期待的心情，脚步愉悦地走向了自己的客房。她记得曾经在什么书上看过，魔女制作的东西，多少会带有一些奇妙的特质。不知道裴珠泫的偏好会不会在这个时候体现出来？如果能够在这么小的年纪就确定了方向，那以后就能……等等，孙胜完揉了揉额角，怎么想着想着又变成对幼崽的教育了。孙胜完郑重地在日记上写好了今天的事情，和明天预备做的事。她把日记本放在了抽屉里，又为了以防万一，把它藏在了一堆医学书籍里。裴珠泫以前还看不太懂通用语，而她又懒得用狼人的文字去撰写日记——那样太复杂也毫无意义。为了让自己的秘密仍然是秘密，她得想一些更好的办法了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完站起身，在打开门的时候，惊讶地发现了裴珠泫正一脸犹豫地站在门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的手里拿着一根快要和她差不多高的手杖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏心眼的狼人不准备率先打破两人之间的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女似乎并不在意她此刻的算计。她向前一步，牵过医生的手，放在了手杖上面。手杖用的轻巧的灵犀青木制作的，除了对魔法有着额外的亲近之外，在轻便的同时不损伤硬度，只要挥舞得足够用力，敲晕一个成年男性也不在话下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手掌感觉到了一阵惬意的温暖。她讶异地挑起眉毛，等待着魔女的解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫仍然低着她的小脑袋，小小的双手覆盖在她的手上。接着，她轻轻地吻了一下医生的指节。这看上去像是某种简短的祝福仪式，孙胜完想。是涩教的，还是书籍上的记载，又或者是魔女为数不多的记忆中，被教导过的部分呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女在做完了她的工作后，拉了拉医生的袖口。孙胜完体贴地蹲了下来，意料之中地得到了魔女的拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“礼物，”她小声地说，像是这些字眼都沾染了魔力，“给我的狼人。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉到自己契约烙印的位置隐隐发热。裴珠泫特地使用了魔女的语言，让这句话增加了她所不太了解的力量。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但这不妨碍她对这个称呼感到甜蜜万分。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我的，她想，谢谢，我的魔女。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-7/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>问卷调查-反馈篇</title>
        <link>http://localhost:1313/survey-results/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/survey-results/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/survey-results/ -&lt;p&gt;首先非常感谢大家参与我的问卷调查！（虽然这个调查以一个非常不专业的形式，用一种非常不专业的表述，在一个非常不专业的人士的主导下进行，但是我真的收获了非常多！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说我自己的结论吧~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.总体而言，其实最为关键的决定性要素是——文笔。
比起其它结论而言，这个结论倒是非常在我意料之中。哪怕读者在心中有相当坚定的阅读偏好，一个出色的写手总能通过自己的描述将对方内心的执念轻松化解，变为自己所期待的样子。
也因此，不少人其实是能够接受逆位的（尽管我个人不是很喜欢在一对百合CP里使用顺位和逆位这样的形容词，但事实正是如此）。
所以对于参与了我的调查 （并且本身也是写手）（当然包括我自己！）的人而言，我们都必须承认，一个作品本身过硬的实力，能够无视一切条条框框的束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.本身的期待感。
就如同端水的作者有自己端水的期待，粉1的作者有粉1的期待，蓝1的作者有蓝1的期待，读者也是同样的。
当阅读到符合自己期待感的故事时，阅读的愉悦与对CP的预想达到了期待，就会有双倍的好效果。
而这一条实际上也与第一条相关，如果有第一条作为支撑，那么本条的内容实际上都可以相应地减轻它的坚定感。（完全不接受逆位的就不是如此）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.对车的顺位的坚定
即使在清水文里有较高的宽容度，对车的容忍度却是相当严苛的。
这一块实际上我没有太理解，不过确实是存在这样的现象的。
这点非常有趣，我想我会持续思考的~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;&gt;@独&lt;/a&gt; 老师会选择幸运小朋友发送礼物，会花落谁家呢~~~&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/survey-results/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>问卷调查</title>
        <link>http://localhost:1313/survey/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/survey/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/survey/ -&lt;p&gt;1.看文会在意粉1或是蓝1吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.如何判断一篇是粉1还是蓝1？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.请以我！写的文章为例，说明该篇文章在你心中是粉1还是蓝1，以及理由&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（纯粹是好奇，毕竟我是端水大师）（？）&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/survey/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>One Last Kiss（上）</title>
        <link>http://localhost:1313/one-last-kiss-1/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/one-last-kiss-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/one-last-kiss-1/ -&lt;p&gt;“无法停止那将要失去什么的预感。”&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;onehttpswwwbilibilicomvideobv1qu4y1p76j&#34;&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1qU4y1p76j/&#34;&gt;ONE&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“真漂亮，对吧？”
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫花了点时间确认，这句话是对自己说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明身处异域他乡，却在听到韩语时错愕，甚至需要花上几个眨眼的时间，才能明确这句搭讪似的问话的主语实际上并非自己，而是挂在墙上的那幅画。裴珠泫在心里暗笑自己的愚钝。该说是对语言失去了敏感度，还是忘记了被搭讪的感觉呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫谨慎地把视线转移到身边的人上。那个人简直就像是从标准的刻板印象词典里刚刚走出来，每个细节都在叫嚣着自己是个艺术家。暖栗色的毛线帽子和领口褶皱的衬衫，垂在袖口的纤细手指和被随意卷起的裤脚。裴珠泫还没有看仔细，那人就在被人群推搡时靠近自己，后颈传来淡淡的松叶香味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迟钝的飞行员茫然地应了一声。她想这是来自社交的本能战胜了自己的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不是因为对方的眼神看上去过分温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊……”她说。为了不让自己听上去太过敷衍，裴珠泫补充了一句，“真的非常漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实您不懂画吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……是不太懂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方难掩得意地笑起来。意外的是，这并不让裴珠泫觉得冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然庆幸自己没有穿着制服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我能有幸为您讲讲吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要用韩语来说这么外国人的句子呢？可是比起那些矫揉造作的搭讪，她的话听上去又是这么……真诚。裴珠泫漫无目的地想着。但话又说回来，身为一个韩国人，站在巴黎的卢浮宫里，她才是一个货真价实的外国人吧？周围的人有没有注意到她们区别于欧洲人的面孔呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然觉得自己像是一个迷失在时间里的飞行员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”她听见自己的声音，在她们之间的上空旋转，最后跌落在两人的肩膀上。像是落日斜阳。“当然，麻烦您了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是画家。”画家说，打断了她的自我介绍，“您是？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫默契地翘起微笑：“我是飞行员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是浪漫的职业。”自称画家的人这么评价。裴珠泫惊讶地挑起了眉毛。这倒是出乎意料的赞美。对方站在她的身边，用一种恰到好处的距离与她并肩而行。更加让她感到不可思议的是，对方似乎是真的想要为她介绍这里的画。“就像她一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺着对方的视线，裴珠泫把注意力又放回了眼前的画上。身边的人没有望着她，却停下了自己的话。她们之间隔阂出微妙的空间感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着画，突然很想握紧身边的什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画中的女性沉默地注视着她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那真的是笑容吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫犹豫着是否应该开口邀请对方共进晚餐。作为对陪伴的答谢，这样一餐晚饭似乎并不是什么大事。比起提问的羞怯，被拒绝的恐惧反而占据了上风。她们站在暮色的卢浮宫前，像是在做着一场明知故问的拔河比赛，看谁先将对方拉扯到自己的范围里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么迟……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家抢先一步笑了起来。裴珠泫觉得如果是其他人的话，应该会在这个时候再补充一句什么吧。比如说“你笑起来就像那幅画”，或者说“你更像艺术品”。但飞行员只是摩挲着自己的袖口。她礼貌地示意对方先开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不要一起吃晚饭？”晚风带来了对方身上淡淡的香味。比香水更加柔和。“不要误会，这就是搭讪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明天就要离开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”画家迟钝地领悟，“对哦，你是飞行员小姐。”她咬着手指思考，“早上的航班？还是晚上的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下午的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要很早就到机场吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“差不多吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这样很像在严讯逼供哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫茫然地看着对方：“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你总是一问一答，”她笑着说，“像个机器人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她牵起她的手：“那就跟着我走吧，机器人小姐。我带你吃不错的晚餐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脑海里冒出无数个问题。你对所有人都这样吗？如果我是坏人呢？为什么会是我呢？牵手这样的事情，是这么快就可以发生的吗？裴珠泫试着缩了缩手，反倒让对方握得更加坚定。裴珠泫忍不住想笑。她们明明走在城市的街道，可她居然感觉一阵轻飘飘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一直这样走不到尽头的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头，把这些旖旎的想法抛之脑后。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;时间究竟是顺着前进的，还是跳跃着前进的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫回过神来时，眼前的人已经把菜单递回给服务员。她露出礼貌性的微笑，在注意到自己时，又变成那种微妙的、俏皮的表情。裴珠泫莫名觉得口干舌燥。她拿起桌上的柠檬水，里面的冰块碰撞着玻璃杯，砸出清脆的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你常来这里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我第一次来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是说这里很好吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家摆了摆手，纠正了裴珠泫：“我只是说不错。因为有朋友和我推荐这里不错。我想今天一定要来试试看。但是如果一个人来的话就太可惜了，不是吗？正好发现一个好像也是韩国人的你，总觉得如果错过的话，就太可惜了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她冲着自己眨眨眼：“万一很好吃呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“万一不好吃呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……”画家故作沉思的模样，“至少你也听了一下午不错的讲解吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不置可否地耸耸肩。画家露出了受伤的表情：“难道我讲得很差劲吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不差。裴珠泫吃着泛酸的番茄。她想，好得甚至像是预谋已久。接下来她们之间会怎么发展呢？她并不是没有听过那些同事中传言的风流故事。她只是从来没有想过这样的事情会发生在自己身上。甚至于到了这个关头，她希望这样的事情不要发生在她们两人的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可到底是什么让她产生了这样的抗拒呢？她不希望她们之间的关系建立在这样的摇摇欲坠的荒谬之上吗？她是否有了更多的、更深的想要了解眼前这个连姓名都未曾告知自己的人的欲望呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家点的菜一个个上来。她听见她们在谈论自己与他人。无边的月色与有尽的时间，从窗外传来的风与人群的温度。她忘了自己是否提问过对方的姓名，却记得对方总在自己觉得快要触碰到的时候，狡猾地闪躲了她的好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游刃有余地让人咬牙切齿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫连自己想要悄悄结账的心思都被挖掘。画家笑着拦住她，抢在她买了单。裴珠泫只好无奈地收起钱包：“你一直这么热情吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家听不懂一样地看着她：“热情？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“既然都被这么说了，”画家的发梢挠着衬衣的领口，发尾卷出可爱的弧度，“那我也应该做些符合你期待的事情吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫和她走在夜晚的街道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事关于不要在巴黎街头闲逛的嘱托在此时被裴珠泫压在脑海一角。她们避开了那些吵闹的可能性。画家的肩蹭在自己的肩上。一下、两下。温度隔着衣物被削弱了进攻性。她们前面的话题是什么？好像从画家都画了什么作品，到自己飞了多久，到过什么地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己的经历如此乏善可陈。那些在天空中划过的痕迹，在画家亮晶晶的好奇面前被简单总结。她心猿意马地想自己有没有可能再和对方牵个手——实在不行，就以知道名字为最低目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但知道了名字又如何呢？还有她的联系方式，她的人生。她为什么在这里，她们能够继续吗？裴珠泫的手背和对方的轻轻擦过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但作为一个开始应该还算不错？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫打定主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家却忽然停下脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不明所以地把注意力放在了她的身上。传来夜幕气息的风穿过了路边的树叶，发出了幽幽的沙沙声。街灯的亮光有着暧昧的关切。她们站在这条不知名的小道上，任凭时间和无言流淌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画家的手小心地捏住裴珠泫的手腕。她是不是故意把手指放在了自己跳动的脉搏上呢？不然怎么会在凑近自己的笑得醉人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人好像就是会在某一瞬间知道未来会发生什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫回忆起自己预感能够通过考试的那个瞬间，她知道自己能够实现自己目标的瞬间，还有那些察觉出好友要离去的瞬间，那些关系拉近的瞬间。裴珠泫从来都觉得，这些都是人所无法抵抗的瞬间。它们只是以这样灵光一现的方式通知你而已。于是她也只是被动地接受这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到这一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当画家凑上来的时候，她觉得自己的唇已经在想象对方的触感。她想这一瞬间不要是被动的。她向前靠了一点，又靠近了一点。于是她们亲吻了。她感觉到对方捏着自己的力道更加用力了一些，于是相应的，她也从亲吻自己变成了轻咬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小心地往后退了些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该用什么话来表达此刻的心情呢？该用什么样的语言，才能表达自己此刻真实的心情呢？该怎么传递出自己想要和对方在一起的心情呢？她该说出这些心情吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“真漂亮，”她说，“对吧？”&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/one-last-kiss-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 13.却步</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-13/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-13/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-13/ -&lt;p&gt;裴珠泫有的时候觉得自己并不了解孙胜完。
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你这是吃醋。”指挥家吃着香草瑞士卷，尖锐地点出这一点，“姐姐，你们不是在那个什么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“试用期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对呀，试用期里吗？有什么问题直接找本人反映不是更快吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低着头，看着不断亮起又熄灭的屏幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊，为什么不问本人呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在她和姜涩琪告别后就急急忙忙地出现了，登台演出的西装和领带因为赶路而变得松松垮垮。她的金发毛躁躁地散在耳朵。着急的钢琴家还没有开口，就被裴珠泫的动作打断了。小提琴首席下意识地伸手帮试用期恋人的乱发别到耳后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着裴珠泫像是突然意识到自己做了什么，慌忙地收回手，移开了视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明更加亲密的事情都做了，怎么会因为这样简单的举动而感到心乱如麻？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最先反应过来的是孙胜完：“珠泫等很久了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们先回家吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完自然地牵起裴珠泫的手，坚定又坦诚地拉着她往前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂着心思，看着两人的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起孙胜完，她……了解自己吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;和预料的不同，孙胜完并没有像之前那样——不论是她们之间的第一次恋爱，还是现在的这段关系——着急地追问她。可裴珠泫反而觉得更加不安。悬而未决的情绪一直勒索着她的精神，直到她们都洗漱完。她浑浑噩噩地被孙胜完带回了对方的家，于是只能穿着坏心眼的女友提供的小兔子睡衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简直就像接受审判一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她闭着眼睛，直到身后黏上了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你生气了，”孙胜完烫烫的，裴珠泫想。她说的话，做的事，和她的温度一样。温暖和灼热的区别在哪里呢？在于自己是否会受到伤害吗？她的爱意……是对自己的伤害吗？“珠泫，为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过身。她被孙胜完抱在怀里。她甚至觉得自己能够听到对方的心跳。下午的那股郁闷又消散无踪了。在对方的提问里，那些散乱的情绪被变得如此丑陋不堪。裴珠泫一口咬在了孙胜完的锁骨上，在满意地听到她倒吸一口冷气之后，又轻轻用舌头舔了舔，以示安抚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道。裴珠泫紧紧地闭着眼睛。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫对于控制自己的低气压很有心得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以乐团里只有那个恼人的孙胜完一直向她瞥来视线。裴珠泫脑海里突然冒出很多荒诞的画面，比如她狠狠地把小提琴砸在钢琴上，杂乱的音符在空中跳跃；又或者她把乐谱扔在空中，所有记录在上面的笔记都宣泄在呼吸里；也有可能她冲到孙胜完的面前，试着将她的假面撕下——可天知道孙胜完到底有没有假面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而理智成熟又冷静的小提琴首席只是僵硬地完成了练习，在指挥家宣布解散的时候没有灵魂地跟着说了感谢和辛苦了。她着急忙慌地收拾了自己的包，急匆匆地离去，把孙胜完的“珠泫！等等我！”给抛在脑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，她苦恼地坐在驾驶座里。怎么就偏偏忘记今天是开着孙胜完的车来乐团的呢？这下连潇洒地给孙胜完一脸尾气这种事情都做不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完敲着裴珠泫这侧的窗户，眼神里全是关切。她比划着让裴珠泫把窗户拉下来，无奈的小提琴首席只好板着一张脸照做了。她唯一能做的只有把窗户降到一半。可怜兮兮的孙胜完耷拉着眉毛，却是一副等着裴珠泫先开口的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫问完自己也忍不住想笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有位叫做裴珠泫的小姐又要跑走了，”孙胜完说话的语气像是丢了宠物，正在和朋友分享，“我得赶紧抓住她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫飞快地斟酌了一下这个时候如果直接把车开走，会带来什么样的后果。孙胜完会去找姜涩琪吗？至少有超过一半的概率会。剩下的那一些呢？这个一脸真诚的人最会用这种表象欺骗那些比她还要傻乎乎的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上车吧，”裴珠泫说，“不然我就开走了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完任着裴珠泫在首尔市内开来开去。在裴珠泫第九次路过乐团附近的那个十字路口时，才平静地开口：“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从喉咙里挤出一声应答。她看着红灯在谨慎地倒计时。为什么人不能像程序一样呢？按部就班地在时间这条单行道上平稳地行驶。就这样一直往下开，往下开……直到不被周围的任何风景影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫克制着自己转头的欲望。她想孙胜完应该也感觉到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，停一停。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停不下来……”裴珠泫说，“怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手覆在裴珠泫的手上。她没有用力，可裴珠泫却觉得沉重得无法动弹。“稍微停一停。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜色把她们拢在怀里，直到她和孙胜完同时打破两人之间的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把脑袋放在方向盘上：“你说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低低地笑了两声。她把椅背直直地放了下去。偶尔有两声喇叭透过窗户传了过来。街边的小摊开始营业，霓虹灯和香气被窗户挡在外面。裴珠泫恍惚间觉得她们好像也有过这样的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道，上大学的时候，有很多很多人喜欢你。”副驾驶座上的人说。裴珠泫心猿意马地想着她的声音有这么好听吗？如果不弹钢琴的话，做个歌手说不定也挺好的。那她就会被更多人注意，被更多人喜欢，被更多人……瓜分她的爱。我真自私。“因为喜欢你的人太多了，当我和涩说，我好像喜欢你的时候，把她吓了一跳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然希望自己是一颗不动如山的石头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那时候唯一能够和‘裴珠泫’这三个字搭上关系的，只有学校的乐团。我想那真是太好了，要是论及乐器的话，我肯定不会输。”孙胜完又笑了起来。裴珠泫不知道她是在笑她自己幼稚的想法，还是在笑她居然现在才和自己说这些事。所以，也不能说我完全不了解孙胜完。这个狡猾的、可恶的孙胜完，自己也藏了不少隐秘的心事，没有告诉她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你就把所有乐器都表演了一遍？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是涩的主意，”学妹一板一眼地解释，“谁知道我表演的时候你不在。好不容易进来了，想着该留个好印象，结果想偷拍你给涩看的时候，还被你发现了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是故意的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是想给你留印象，”孙胜完说，“不是给你留下‘这个学妹不怀好意’的坏印象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不怀好意的人很多……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我不想成为那么多人之中的一个。”孙胜完打断了裴珠泫的话。她几乎没有这么急切、唐突地冲动过。“我想成为独一无二的。我想，如果我能在以前的舞台上，吸引那么多人的目光，让大家为我鼓掌，那我就算不和你恋爱，至少也有站在你身边的资格吧？”孙胜完一鼓作气地说，仿佛不这么快地说完，就会没有继续下去的勇气。“后来你来问我名字的时候，我想你不会听到了我的愿望吧？我许了那么多的愿望，从不想练钢琴到想要长高，从不想和大家说那么多话，到想要成为最好的人……怎么偏偏只有这个愿望被听到了呢？”孙胜完的叙述里突然盛满了伤心。而裴珠泫悲伤地发现，自己连抬起头，转身给对方一个拥抱的勇气都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个愿望都有代价，对不对？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不想要和你在一起的代价，是你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫松开安全带，探身贴近孙胜完的时候，才从亲吻里发现对方的慌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我吃醋了。她低低地向孙胜完告解。车窗的黑色遮罩让裴珠泫得以肆无忌惮地用亲昵安抚她的学妹。我害怕了，我发现了不一样的你。她在吻与吻中间痛苦地剖开自己的内心，惊异地发现双手并没有沾满鲜血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见你的光芒，我发现你离我很远。有那么多人爱你，我的爱在其中如此渺小、如此稀薄。为什么要和我在一起呢？我以为我听见了你的声音，可是……可是怎么现在，我只听见自己空荡荡的回音呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完，我越来越不像自己了。胜完呐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的语句逐渐破碎，被对自己的愤怒和无奈打乱。以前就没有过吗？以前的她为什么不会觉得不安呢？以前的她……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前的她如果在的话，是不是觉得只是一场恋爱而已，为什么要投入这么多思考，要放下这么多情感，要如此遍体鳞伤，才能算是真心呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢你。裴珠泫小声地说。但我很害怕喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完第一次没有回答她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;疲惫的小提琴首席决定把孙胜完带回自己的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她先下了车，在孙胜完的车门前犹豫了一会儿，还是拉开了对方的车门。孙胜完侧着脸，明亮的那部分还能看见红红的眼圈。孙胜完皱了皱眉，看见裴珠泫站在她的身边才茫然地反应过来：“到家了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“该起床了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐起身来，抱住了眼前的试用期恋人：“珠泫，你知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以随时随地向所有人宣示你对我的主权，”钢琴家说，“这是我给你的特权。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她的回答沉入了她的心。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-13/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>闲聊</title>
        <link>http://localhost:1313/chit-chat-13-sentinels-aegis-rim/</link>
        <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/chit-chat-13-sentinels-aegis-rim/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/chit-chat-13-sentinels-aegis-rim/ -&lt;p&gt;这两个礼拜把《十三机兵防卫圈》给打完了，真的是神作！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环环相扣的叙事结构，让每一处线索都有其用武之地。更让人叹为观止的是，由于是13个人的视角，注定有对同一事件的不同参与经历，但完全没有无效的复述，全部都是极为合适的承接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最妙的是，它给出的线索恰好能够随着剧情的推进，让玩家进行思考，并且在正好的时间，再告诉玩家正确答案，正向反馈非常强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除却这种理智的感想之外，同样是表达人类、科技与未来的思考，横尾太郎的《龙背上的骑兵》系列与《尼尔》系列披露尽人性的荒谬与可悲，那么香草社的十三机兵正如其中一句台词所说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论科技发展到什么阶段，创造奇迹的都是人类……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像这样温柔和让人有流出热泪冲动的作品，系统、文案与美术的完美配合，打完之后心情久久不能平息，又怎么不能称其为神作呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并且这一切的起因，也可以说是源于爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这浩瀚宇宙，渺小的人类以爱为驱动力，竟然可以实现如此的奇迹，在太空的背景下，无限次的轮回只为了实现最初的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS平台和NS都有~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（顺便要玩的话，近战也就是一代机兵一定要把碎断刃点满，这个技能真是太imba了……当然EMP也很重要，我自己个人偏好哨戒炮，布一个清清小兵，据说NS平台上的有些数值有所改变，不过我自己体验下来普通难度通关，不用特别打怪升级，及时看完剧情，双S是没问题的）&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/chit-chat-13-sentinels-aegis-rim/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>理智与情感 - 桃子布丁</title>
        <link>http://localhost:1313/sense-and-sensibility-peach-pudding/</link>
        <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/sense-and-sensibility-peach-pudding/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/sense-and-sensibility-peach-pudding/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;当一个人社畜的压力积蓄到一定程度会做些什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：写ABO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：写幼女ABO&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她是故意的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完舔着手指上残留的桃子布丁，无望地发现自己在想裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;自从她们那次不知道该不该被称为意外的意外之后，孙胜完把自己困在了自己的房间里。甚至说是困都不太合适，她是把自己囚禁在了自己的恐惧和渴望里。不算年轻的作家悲哀地发现，自己能够愈发敏锐地感知到少女的信息素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是故意的吧？Alpha有些茫然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omega似乎对于自己如此撩拨Alpha的世界毫无察觉。她还是照常在昏昏欲睡的午后斜斜地躺在客厅的沙发上，在作家路过的时候懒懒地抬起眼。孙胜完局促地把眼神绕了回来，低头看着自己买来的零食和汽水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠……珠泫。”她发现自己就连呼唤对方的名字都会口干舌燥。她的身体不肯放过她，腿间的热烈回忆起浴缸里的触感。柔软、温热、甜蜜。孙胜完强迫自己把注意力集中到现在的时刻。客厅悬挂的钟表滴答作响。两个焦躁的灵魂在这里等待着。“要吃布丁吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打着瞌睡的少女摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她翻了个身，短袖随着身体向上撩起，露出了白皙的小腹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完移开了视线，盯着手里的桃子布丁。布丁盒子上冒着水珠，顺着手指一滴滴地流了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是什么味道的来着？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完迟来地意识到自己是一个货真价实的Alpha——有着想象之上的占有欲，对身体接触的渴望，以及想要标记对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那只是个孩子。孙胜完发现自己把这句话打在了稿子里。她抬手删掉了这句话，疲惫地向后躺在了床上。“她是个孩子”这句话听上去倒是一个不错的小说开头。年龄是恋爱小说，不，不止是恋爱小说，是所有人都忍不住去思考的重要命题。年龄能带来情感的拉扯，认知的距离，沟通的屏障。可年龄又能那样可口、甜蜜。当一个如此年轻的生命在你的身边起舞时，要用多少的力气，才能不去接住她的手？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要用多少的理智，才能克制自己破坏她？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间的门被轻轻地敲响。孙胜完想起了少女的手。纤细又无力，却在牵着自己的手伸向身下的时候如此坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是个陷阱。作家得出结论。但我也是个共犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本来是孙胜完预想的开场白。可少女像暮夏的晚风，带着沐浴露的香气撞进了孙胜完的心里。Alpha下意识地环抱住少女，在手指碰到短袖之下的肩胛骨时，克制不住地吞咽了一下口水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有穿胸罩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”孙胜完还是坚持着把这句话补完。她们在多少有些炎热的夏日用如此亲密的姿势拥抱。孙胜完又紧张又期待。她的欲念灼烧着她的理智。“那个布丁，很好吃。你可以试试。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没吃……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不尝尝吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完开始忍不住思考这样的对话会持续多久。她们究竟又是什么样的关系呢？喜欢？恋爱？作家知道在这样的情感背后还会产生责任的连接。她想要承担更多的东西吗？她希望她承担这些吗？她不可避免地因为自己只想要和裴珠泫于享乐这样的想法而感到惭愧。可少女的体温在怀里像是潘多拉的魔盒，而她已经打开过，品尝到其中的滋味了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拽着孙胜完的衣领。温顺的Alpha乖巧地低下头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别说这些了……”少女的命令轻柔而无法拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把手覆上对方的双眼：“接吻的时候，要闭上眼睛。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;做爱也是。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫的手放在孙胜完的棕发里。手指的温度竟然也可以这么鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心地扶起少女的腰，用动作示意对方放松一些。她在褪去对方宽松的家居裤时，才意识到对方不仅没有穿胸罩，连内裤也没有穿。真不知道谁才是那个被教科书成为“猎手”的人。作家笑起来的沉稳似乎让少女有些不耐。她闹脾气地哼了一声，拉回了年上的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alpha奇怪地想到了那个桃子布丁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在少女为她的走神而感到恼怒之前，孙胜完用细碎的亲吻安抚着少女的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腿被温柔地分开，亲吻沿着锁骨一路往下，手指在床单上揉出暧昧的褶皱。激烈的呼吸，沉着的手指，在皮肤上跳起无人应答的华尔兹。作家抬眼看向少女，长长的黑发如瀑缠绕着她们的命运。是否无论多少个夏天，她都会遇见同样的选择，走上同样的道路呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omega身上散发出Alpha无法抵御的信息素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死，孙胜完不用手都知道自己被挑逗得无法压抑。这肯定是故意的。但年长的Alpha并不打算就这一点惩罚少女。她们有的是时间——在这个悠长的夏日里，在两个人所能构成的交集里，在复杂又单纯的情感里。她们能够编织出多少种缠绵？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完已经无法继续思考了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的亲吻来到腹部，而更下方是柔软的少女。她恍惚间觉得自己正在吃一颗桃子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这不是她的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女在她的舌触碰到身体时不受控地颤抖。她的轻哼与吟咛在夜晚被无限放大。孙胜完使坏地释放着自己，让少女因为自己而更加动情。她如此柔软，被自己操控于唇舌之间。她用牙掠过无法忍受过多刺激的隐秘之地，满意地换来了急促的喘息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“标记……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行，”作家的声音变得异常沙哑，“珠泫，不行……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完甚至不知道是在回答裴珠泫，还是在催眠自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家没法不去假设少女一定是喜欢自己，才会如此轻易地到达第一次高潮。她的身体颤抖着，露出连自读都不曾有过的羞怯。窗外的灯光慵懒地洒进房间，照着裴珠泫的双眼湿漉漉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像小狗，又像小猫。像小动物。像怯懦的爱意。像狡猾的情人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫松开攥着床单的手。她把手指放在唇上，舔过颤抖的指尖，接着放在孙胜完的唇上。她眯起眼睛，露出满足的笑意：“喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完瞪大了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而少女对她的反应相当满意。她小小的身体因为夜风的赤裸而变得更加脆弱。她的手指划过Alpha的脸，勾起对方的下巴。孙胜完听话地凑了上去。少女尚在余韵里的声音透着年龄之上的沙哑：“你上当了，孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个傻瓜，孙胜完在心里笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫牵起她的手。她们的双手在少女的身上画出完整的图案。缠绕在呼吸间的暧昧被刚刚的告白替换。可在裴珠泫的手放在孙胜完的睡裤上时，被孙胜完按了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行，”Alpha重复着自己的观点，“现在不行……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女懒得在这时候和钻牛角尖的作家较劲。她转而改变了目的地。作家的手触碰了双腿之间仍然渴望的热意。她勾起的嘴角被少女察觉。少女偏过头，反倒露出了破绽慢慢的侧颈。作家想起了现在也还很火热的吸血鬼题材。她想如果可以的话，也想好好尝尝少女的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手指的进入顺畅得在意料之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫紧紧地抱着孙胜完。她忍不住想这样的少女在被自己进入的时候又会发出什么样的声音呢？哪怕只是想象这样的场景都让孙胜完觉得理智失控。才刚刚高潮过的身体敏感得无以复加，只是几个亲吻和动作，就让裴珠泫再次紧紧抓着孙胜完的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而少女竟然还有力气将Alpha压倒在床上。她发抖的双手撑在孙胜完的肩膀。她的赤裸的、充满热度的身体黏在孙胜完的身上。她妥协于作家的坚持，像是不得不去理解对方给予自己的善意。她刚刚高潮的腿间与Alpha尚未释放的期待相接触，让两人都忍不住发出满足的叹息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完并不打算用这样的方式。她把少女抱在怀里，咬着她的耳朵哄她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下一次……”她说，尽管她莫名地觉得下一次会很近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女的手就连放在孙胜完的身上都在发抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在害怕？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是……”少女说，“在想怎么骗到你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;早就被骗到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在把裴珠泫关在卫生间门外，闭上眼想着少女的喘息时想。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完揉着眼睛，想着早饭该做什么的时候，发现厨房里站着少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“桃子布丁，”裴珠泫穿着孙胜完的短袖，窗外的风撩过柔软的衣服，把运动短裤露了出来，“挺好吃的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无奈地关上了冰箱门：“谁让你大早上吃了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是你的倾情推荐吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那也不是这个时候吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女轻巧地绕着孙胜完走了一圈：“然后呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挑起一边的眉毛：“什么然后？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫露出了这个年纪应该有的生气勃勃。她叉着腰，试着让自己的身高看上去更有气势。她伸手戳了戳孙胜完的肩膀，像是在谴责她的无情：“你没有什么要说的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拿过裴珠泫手里的剩下的那一半布丁。清凉，带着夏日的短暂甜蜜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她凑近少女，看着对方瞳孔里自己被逐渐放大的倒影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能够就这么占据对方的生命就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家在轻轻咬着少女的嘴唇亲吻时想。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;会不会太贪心了一点？用一个桃子布丁，换一个人生。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/sense-and-sensibility-peach-pudding/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 亲吻与魔女</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-6/</link>
        <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-6/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-6/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  好久不见（也没有那么久（但是还挺久（算啦，看我更新的人难道会觉得这样的一段日子是久吗？
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完被裴珠泫戳回神的时候，已经盯着同一页看了三十分钟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道魔女是善良地没有戳穿医生拙劣的伪装，还是单纯没有注意到一丝不苟的医生竟然也有发呆的时候。总而言之，小小的魔女在唤回医生的意识之后，轻轻地挠了挠对方的掌心。接着像是为自己的行为做更加明显的注解一样，裴柱现张开手臂，直勾勾地看着孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是的。孙胜完把这本再看一小时也会是同一页的书放下。她把魔女抱在怀里，无奈地看着对方调整到一个她自己舒服的姿势。说不定最初认识的时候，那种阴沉沉的样子是种伪装？孙胜完任着裴珠泫动动她的衬衫，又扯扯她的领子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩的课结束了？”孙胜完问完，觉得自己像是说了句废话。她失神地看着裴珠泫的脸，有点不太确定心里膨胀的酸涩与甜蜜该怎么疏解，“学得怎么样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫盯着她看了一会儿，才哼哼唧唧地回答：“通用语快学完了。魔法基础知道了一些，她……”孙胜完忍不住嗤笑了一声，立刻被魔女狠狠地锤了一拳，“笑什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总感觉，你坚持不叫她名字的原因像是吃醋。孙胜完摇了摇头：“还有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不喜欢草药学，”魔女哼了一声继续说，“背下来很简单，但是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张开手臂，扑进了孙胜完的怀里。闷闷的声音透着一股耍赖的味道：“明天要去森林里。我不想去。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪似乎预料到了孙胜完的出现，甚至对她的来意都了如指掌。这反倒让孙胜完变得局促起来。她抓了抓脑袋，又搓了搓手。就连她第一次离家出走都没有让她那么窘迫过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从理智上来说，她不应该干涉裴珠泫的学习。这样那样的原因，甚至都不需要姜涩琪和她解释。但是从感情上来说，就连洗澡这种事情都会跟她气鼓鼓地吵一架的魔女，会因为害怕虫子这件事情跑来和她撒娇。孙胜完捂着脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一定是魔女的魔法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生还是决定把这一趟的目的说出来：“那个……就是，她……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德鲁伊饶有兴致地看着纠结的好友：“她？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……就是，她啊。”孙胜完把目光移开。和多年前比起来，好友的藏书更多了。地上还散落着一些草稿，在连贯的花体旁边，是稚嫩的、反复修改的笔记。孙胜完眯着眼睛看了看，除了一些语法错误之外，裴珠泫的通用语确实学得不错。“就是，她。对吧？除了你和我的，她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不会到现在都没喊过裴珠泫的名字吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完努力为自己辩护：“因为没有什么必要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有事找她的时候，不是拽拽她的呢绒外套，就是挠挠她的手心。当她在写信或者看书的时候，要么默默地在旁边，要么就是让她把自己抱在怀里。孙胜完莫名地感觉耳朵在烧。尽管得知了魔女的姓名，但她们彼此之间几乎没有——算了，就是没有叫过彼此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊！孙胜完恍然大悟，难道魔女是因为自己对涩的称呼有所不满吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是现在突然叫，也很奇怪吧？”医生认真地苦恼起来，“我们当时是怎么喊的？我怎么喊你‘涩’的？”孙胜完茫然地看着好友，“哎，我为什么这么叫你来着？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪扶着额头：“这不是重点啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喔、喔喔……”孙胜完愣愣地应着，“那你们明天去森林，我也去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不多求情了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完站起身，把因为坐姿而惹出的衬衫褶皱扯平，仿佛这样就可以让她和裴珠泫之间若隐若现的问题一并消失。医生偏着脑袋，就连她自己也不清楚，这是在说服自己，还是在回答姜涩琪：“总要学会的。不管是植物学，还是其它的……”她顿了顿，门外裴珠泫蹑手蹑脚的声音没有被她放过。敏锐的狼人只好压低声音，“她总要学会的。但在我能陪她的时候，我多陪陪她就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德鲁伊笑眯了眼：“魔女的魔法可不是蛊惑人心的那一种。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人明知对方意有所指，也不想反驳了。她摆了摆手：“不许用奇怪的东西吓人家。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫叉着腰，一言不发地坐在床上。她看见孙胜完擦着头发进来，故意响亮的“哼”了一声。在观察到医生的视线在自己身上之后，才慢慢都转过身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生气啦？”孙胜完重重地坐在了床上。被吓了一跳的魔女没有做好准备，倒在了孙胜完的身上。小小的女孩想要逃跑，可狼人执意要把她搂在身边。“我不是说了，会陪你去的嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又不是因为这个……”裴珠泫又立刻改口，“这个也是原因……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生抱着裴珠泫往床上一倒，扯过毛茸茸的毯子裹在两个人的身上。她正准备开口，裴珠泫就打断了她：“契约……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“狼人的契约，和别人的不一样是不是？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪！孙胜完在心里狠狠地念着好友的名字。不是说好不把这些说出去的吗？把我的计划都打乱了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是她告诉我的。”裴珠泫一字一句地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完开始后悔把通用语教学安排得这么早这件事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女仿佛在读心，又继续补充：“也不是课程，是我偷听到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的心和大脑一片空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的吗？”魔女的好奇心显然没有这么容易被满足，“狼人的契约，和其他种族的契约不一样。拥有更加牢固的效力，更加可怕的惩罚，和……”振振有词的魔女突然说不出来。孙胜完讶异于这个时候的自己居然还有精力去思考，裴珠泫现在一定是涨红着脸这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定很可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和成为狼人的新娘？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫气呼呼地挣脱出来：“你为什么不说？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，”孙胜完温和地解释，“这并不会损害到我。对你来说，也是更好的保护。不论什么时代，什么国家，魔女的存在都是危险又可怖的。如果你不和我签订契约，我也会想办法让你安全地长大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比如送到这里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没错。”医生小心地让裴珠泫转过身来，“我当然也会尊重你的想法。如果不合适的话，我也会……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你都没有问过我，”裴珠泫说，“你也没有叫过我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生很难反驳这一点。她必须承认，自己确实没有那么把裴珠泫的想法放在第一位。她也并非没有想过那样的路线会通向什么可能性。她一定也会在那个收留魔女的小镇逗留足够长的时间，她也会去调查被委托的人家是否有着不良的背景。她……好吧，她肯定会认为自己给出的一定是最优解。至少会是当前情况下的最优解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只好承认自己的错误：“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我又不是要听这个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人庆幸自己现在是人类的样子，不然她接下来的问话，耳朵一定是委屈地耷拉着：“那你要解除契约吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问话在空气中停留了几秒，才让两个人意识到这句话里隐藏着什么意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年的契约者手忙脚乱地坐起来，努力解释自己的问题：“我、我担心……你……我以为你不开心。所以……”医生慌忙地给自己找补，“我并不是说要解除契约的意思。我是觉得你的意愿是最重要的。可能我之前没有说得太清楚，总之，就是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女的眼眶泛着一圈淡淡的红色。因为过白的肤色，让裴珠泫看上去更加可怜了。孙胜完庆幸好友并不会在晚上的时候打扰她，不然现在的场景真的很难解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看上去简直就是标准的邪恶坏人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不叫我呢？”就算这么不开心，也在忍着不哭出来。孙胜完苦笑着想，这样自己连擦掉对方眼角的泪也做不到。“我也想被那样称呼……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在脑海里想象了一下该怎么用单字称呼魔女。她很快打消了这个念头。嗯……这确实是个难题。总不能一直叫她“魔女大人”，听上去自己就像是对方的私人医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是魔女自己的要求，可在听到对方这么呼唤自己的时候，魔女还是一脸羞怯的诧异。她嘴里嘀咕着奇怪的语言。慌乱的情况下就不说通用语了吗？孙胜完在心里笑，提醒着自己回头在日记本上记录下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“早点睡，”孙胜完重新把裴珠泫抱回怀里，“明天要很早很早起来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一定要那么早起来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不然的话就没法学习了。”医生说，“而且如果我们迟到了，涩肯定不会放过我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女的声音带着困倦：“那……那我就用魔法……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火球吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在不止会这个了。”孙胜完感觉到裴珠泫握着她的手指。她想起了那些幼崽会有自己熟悉的毯子，这样才好入睡。我是她的毯子吗？“我以后还会更多，所以你不能……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能抛弃我。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;魔女平稳的呼吸宣告着她已经进入温柔的梦境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人轻轻地在对方的后颈落下微不可察的亲吻。在昏暗的夜里，淡淡的魔法纹路露出暗红的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然不会抛弃你了，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还得等你长大，来保护我呢。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-6/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 骑士与魔女</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-5/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-5/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-5/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;-拯救选择恐惧症患者大作战-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评论的时候把下周想看什么告诉我吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我也不一定会照着写，但是至少帮助我减少选择的恐惧……！&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你很喜欢她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是经历过大风大浪的医生，也不得不用尽全身的力量控制自己不把嘴里的那口茶喷出去。她的德鲁伊好友用一副饶有兴味的神情观察着她。唉，又是这一套。孙胜完小心地把茶杯放在了桌上。远处的裴珠泫正在对着小小雪人认真地添砖加瓦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有什么问题吗？”她决定这一次不再像以前一样迂回着给出答案。我是很喜欢她嘛！孙胜完在心里给自己打气，有什么好心虚的？我也不是那些人口贩子，把她带在身边就是为了在不远的以后找到一个给出好价钱的买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪笑眯了眼：“没有问题呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在心里松了一口气。她又拿起杯子，准备品尝完这杯带着点薄荷味道的，不知道用什么奇怪树叶泡出来的茶。自从有一次在好友给出的饮品里发现一只蜜蜂之后，她就下定决心，再也不深究好喝的东西背后藏着什么秘密了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你准备什么时候告诉她，你要把她当作你的新娘呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;噗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是经历过风吹雨打的医生，也架不住这样的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她狼狈地接过姜涩琪递过来的手帕，尴尬地擦着身上的茶水：“啊？什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“狼人又不是常常接受契约的种族，”她们一起抬眼，看着小跑来的魔女。小小的脸上忧心忡忡，望向德鲁伊的眼神又带上了戒备。姜涩琪递过来一个“你看看你都做了什么”的眼神，“你不会没把这一点告诉她吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然没有了。孙胜完在心里嘀咕着，接住了魔女结结实实的拥抱。她轻轻地拍着魔女的背，听着她轻声又快速的话，说着说着又轻咳起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不用知道这些。还有那些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人也不知道自己在对着什么许愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好是永远。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完从山下的小镇带了些小女孩穿的衣服回来。或者说，至少是她认为小女孩可以穿的衣服。裴珠泫对于自己穿什么的要求倒是不高。魔女看上去似乎很乐意穿着她的旧旧的白衬衫。看来魔女只是对身体清洁有着高要求而已。反倒是姜涩琪一直对她的这种行为颇有微词：“这么可爱的孩子，你怎么就给她穿这些？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么叫“这些”嘛！孙胜完当时没有反驳，只是气鼓鼓地转身回了房间。晚饭后，裴珠泫在她写日记的时候到她身边，举着手要医生把她抱进怀里。没想到她这么爱撒娇。医生的想法刚刚冒出来，就被裴珠泫的话给反驳了：“我没有不喜欢你的衬衫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我喜欢你的衬衫，”小小女孩一字一顿地说，像是要把自己的话烫在狼人的胸口，结下比契约还要久远的印记，“穿着你的衬衫，就像被你抱着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要低头，却被魔女的脑袋死死地挡着。一定是脸红了。医生想了想，还是不继续逗这个难得说出真心的魔女。她轻笑着回答：“那也给你买点新衣服吧。喜欢什么颜色？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是什么颜色？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我？”医生一头雾水地反问，“什么我的颜色？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你变成狼人的时候，什么颜色？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那种颜色不适合小女孩……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要那种颜色。”魔女斩钉截铁地结束了对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生在服装店里比划了很久，才总算描述出魔女的身材。在对话的时候，她很庆幸姜涩琪拦住了裴珠泫，用今天要继续进行课程这种完全正当的理由。不然她很难和店里善良的女士解释，这个小女孩和自己既没有血缘关系，也没有亲戚关系，她是如何得知如此详细的身体数据的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管裴珠泫指名道姓要求了颜色，孙胜完还是选了些别的可能性。她不太想要回去再被姜涩琪指责一顿。优秀的委托费换来了制作还算精良的女孩衣裙。等到旅行的时候，就在不同的城市里，给魔女再换不同的衣服好了。孙胜完努力忽略自己居然开始做长远打算的热切期待。她推开德鲁伊的门，发现魔女正趴在桌上打瞌睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她说要等你，”好友眨了眨眼，“就睡着了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你倒是把她抱到床上去呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德鲁伊佯装愤怒：“我能不被她的火球烧眉毛就算万幸了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挑了挑眉。她也时不时会被魔女的反击洗礼一下。她放下今天的收获，小心地抱起魔女：“下次不用等我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女迷迷糊糊的，但还是本能地把手环住医生的脖子：“为什么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小孩子就该早些睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是小孩子了……”魔女闭着眼睛反驳。就连孙胜完都很难判断这是在说梦话，还是正经地在回答她，“我很快、很快就可以……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完飞快地看了德鲁伊一眼。你又做什么了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友耸耸肩。我什么都没有做。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;魔女的通用语学习进度很快。她的速度甚至有些过快，以至于医生才会落到现在的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在结束了一天的看诊之后，刚推开院子的门，就被魔女牵着手拽去后院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”医生茫然地提问。小小的魔女把后脑勺对着她。孙胜完忍不住开始胡思乱想。人类是多么奇妙的生物。她现在还这么小，就已经有这么多无法预料的未来存在。她会长成怎么样的魔女呢？孙胜完对魔女的了解不多。她年幼的时候见过一些，行医的时候又见过一些。魔女们……该怎么说呢？很有个性？孙胜完不太擅长应付那些话语。裴珠泫会变成那样吗？她能让裴珠泫漂亮地成长为合格的魔女吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候，她会在哪里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拽着懵懵懂懂的狼人来到了德鲁伊身边。她又一路小跑地回到屋里。孙胜完的西装外套因为跑动散了开来，露出里面整洁又柔顺的马甲和白色衬衫。姜涩琪披着毛茸茸的毯子，开始对她的好友的审美指指点点：“你天天这么穿，也不嫌麻烦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生不懂这个问题的意义：“我是医生啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呃。孙胜完一头雾水：“医生就是要这么穿呀？好让患者产生信赖感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫披着小小的毛毯当作披风，一手拿着德鲁伊的木质锅盖，另一只手拿着一根树枝。虽然从魔女的打扮上来看，她像是一个小小的骑士。但考虑到她随手的火球能够让自己害怕，孙胜完觉得裴珠泫不管怎么打扮都应该是魔女。所以……孙胜完一下子不能判断这到底算是木剑，还是魔杖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是魔杖。”德鲁伊好友亲切地为她解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感激地表达自己的心情：“下次还是别做这么精致的魔杖了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女郑重其事地清了清嗓子：“现在，我是骑士桑斯德雷，你——”她用魔杖指向孙胜完，“你是恶龙，嗯……你是恶狼。”她又把眼神瞥向姜涩琪，“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪笑眯眯地主动请缨：“我是被抓走的可怜普通人，我坐在旁边就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫满意地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我该做些什么？”孙胜完很愧疚。她的童年没有多少儿童故事的陪伴。而姜涩琪的书柜她只看了和医学相关的部分。骑士与公主的故事？她没办法让自己不去想裴珠泫会成为谁的公主。而她肯定不会是她的骑士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你先……”裴珠泫眨着眼睛，看上去为自己抓住了这么好摆布的一个猎物感到兴奋，“你先变成大狼狼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样才是恶狼！”魔女坚持己见，“快快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人无奈地叹了口气。遇见魔女之后，她变成狼人的次数快要比得上她的前半生了。她行了个印象中的贵族礼仪，也不知道自己的右手和左脚是不是摆到了正确的弧度。她悄悄地抬眼看裴珠泫，发现她对自己的配合非常高兴。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;等狼人回到现场的时候，小小魔女已经和德鲁伊有模有样地比划着魔法了。她倒是没有想到魔女这么短的时间，就已经掌握到这个程度了。医生感觉到自己微弱的动摇又出现了。裴珠泫敏锐地感觉到了她的出现，仰着一张小小的脸，对着她念着骑士故事里的台词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦！凶狠的恶狼啊，”孙胜完真希望魔女优秀的记忆力不要用在这上面，“就是你抓走了可爱的公主吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧张地向德鲁伊发出求救信号。我该做什么？该死。她希望自己的尾巴没有晃得太厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫举着锅盖，把树枝对着她：“把你的脑袋放下来点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人温顺地把大大的狼脑袋放在了魔女面前。裴珠泫认真地望着她的眼睛：“但我知道，你不是故意的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是来拯救你的骑士！”裴珠泫骄傲地站在狼人面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拯救我就不要老让我变成狼人嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会保护你的，”裴珠泫说，“不管你是恶狼，还是恶龙。我会成为你的骑士，保护你不被任何人伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完头一次庆幸自己是狼人，这样就没有人看得见她现在烧红的脸颊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“那是书里的句子吗？”把裴珠泫哄睡之后，孙胜完充满求知欲地问姜涩琪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这里可没有骑士的书哦，”姜涩琪坦然地说，“可能是她之前看过的故事吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啊，这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女……也可以是骑士吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那她会是骑士的什么呢？&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-5/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 