<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>小兔子选择了倾听 on 杂货店老板</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E5%B0%8F%E5%85%94%E5%AD%90%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%BA%86%E5%80%BE%E5%90%AC/</link>
        <description>Recent content in 小兔子选择了倾听 on 杂货店老板</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>番茄烫饭</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E5%B0%8F%E5%85%94%E5%AD%90%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%BA%86%E5%80%BE%E5%90%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>小兔子选择了倾听 30.变化</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-30/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-30/</guid>
        <description>&lt;p&gt;作为恢复上班的第一天而言，这并不是个好天气。
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫出门的时候没法睁开眼，踉跄着差点在家门口摔一跤。孙胜完眼疾手快地抱住女朋友，还不得不分心锁上门。裴珠泫眯着眼睛趴在恋人的肩膀，开始思考现在请假会不会意欲太过明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不换个指纹锁吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”小提琴首席没有跟上钢琴家的节拍，发出含混的困惑，“什么指纹锁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“锁门太麻烦了。周末的时候，我去联系换一个吧。”孙胜完三言两语就定下了日程，让裴珠泫没有太多的参与感。孙胜完自然地牵着她的手——确切地说，是她的手腕。钢琴家摩挲着手腕上明显的骨节，在裴珠泫想起一些其它的回忆之前开口，“体重又轻了吗？怎么感觉又瘦了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想起昨天半夜作为夜宵的蛋糕，拿不准这句话到底是真的在追责自己的体重，还是一句随口开启的话题。她不想纠缠这个部分，于是干脆一路沉默，装着自己因为太困而不愿说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在上车的时候偷亲了一下她，小声嘀咕地抱怨：“又装睡，下次这招可不管用了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才不会不管用呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼，坦坦荡荡地从装睡变成真的小睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说了，本来招式就不在数量，管用才是最重要的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;或许是因为能够放心地补眠，裴珠泫感觉自己到练习室的时候状态都好了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们先是遇上了还处在旅行兴奋期的叽叽喳喳的小朋友们。不得不承认，裴珠泫觉得自己面对这些并非初次的调笑，之前的那些微弱的不自在感减弱了不少。是为什么呢？总不能是因为见了一下孙胜完的家人，一切困难全都莫名地迎刃而解了吧？可纠结又烦恼的裴珠泫也说不清楚，她到底是希望能够这样轻松地得到一个答案，还是希望可以在这种难以言喻的事情上纠结更久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她光明正大又偷偷摸摸地看了眼孙胜完，对方正在描述多伦多下雪的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在室内的话就不会很冷了。在圣诞节前后，路边还会有很漂亮的装饰……哎，你们这次去北海道遇上下雪天了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“遇到了遇到了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好大的雪！感觉比首尔的大多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪有那么夸张啦，而且是谁到了那边第二天就喊着要吃韩餐了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……咳，胜完姐姐和珠泫姐姐玩得开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完非常刻意地用大幅度的动作戳了戳裴珠泫：“怎么样，珠泫？玩得开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低着头，沉思了半天，直到让游刃有余的孙胜完都忍不住有些焦急起来。让人心焦的小提琴首席慢悠悠地评价：“嗯……还是挺开心的，就是有的独立的快乐，似乎建立在高昂的价格上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多伦多的物价很高吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“倒也不是物价的问题。”裴珠泫笑着说，“应该是自尊心的价格比较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出沮丧的幼犬表情。裴珠泫忍住了摸摸对方脑袋的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平时比起来稍稍有些迟到的指挥家在此时进入讨论，两三句就让氛围从轻松愉快变成了练习前的稍显紧张。姜涩琪简短地介绍了一下接下来几场表演的严肃程度和练习难度，在结尾的时候状似不经意地指出乐团并不抵触办公室恋爱：“当然了，如果让练习进度停滞的话是肯定不行的。不过，我相信诸位的专业素养不会出现这种状况吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家坐在钢琴后面，弹出几个俏皮的音节，然后才蹦出一个拟声词：“昂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家很没有默契地笑出了不同的节奏，但又非常统一地把视线转移到了裴珠泫的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席只好拉起琴弦，配合地拉出几个沉稳的音符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得心情奇怪地变好了。裴珠泫想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来回笼觉是必要的，以后还是多睡点回笼觉吧。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;作为返工惯例的聚餐又让大家陷入了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方是坚持韩餐的烤肉派，另一方是提议花点钱的西餐派。裴珠泫的手机又被热络的讨论吵得一卡一顿，不得不放下来盯着孙胜完开车的侧脸发呆。钢琴家在红绿灯的时候看了看女友，很快就得出了结论：“为什么不换手机呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道最近有什么好的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么不问我呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前还没有这么卡的。”裴珠泫说，“再说了，现在家里多了一张嘴，经济上不是应该更加有计划吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完吃惊地看着她：“什么？我这么能吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……为什么会得出这个结论啊。”裴珠泫想打一下女友以表现出自己的无奈，但是想了想对方正在开车，出于安全的考虑还是收回了手，“我明明在为你着想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”孙胜完似乎想问为什么这么说。裴珠泫突然觉得自己是不是说得太多了，正想要强硬地切换话题，聊一聊手机该选什么品牌，聪明的小狗就得出了答案，“难道珠泫也要一起负担吗？多伦多的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把视线从车内移到车外。已经暗下来的街道亮起了路灯，还有一些偷懒的店家没有把一两个月前的圣诞节装饰收起来，但春季的营销活动又蓄势待发，让整个环境看上去有种奇怪的季节错乱感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前会觉得不耐烦的情景，如今却没有过多的心思去苦恼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫绞尽脑汁地在想到底要怎么说，才能让自己的心思听上去不那么明显——可她怎么想，都觉得自己已经非常自然地把对方纳入了自己的人生计划中，也在没有和对方确认的情况下，就认为对方的未来也有着自己的存在了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的双手握紧，在膝盖的上方踌躇又坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要想着停在旁边！”裴珠泫在孙胜完减速的时候急急地喊，“我又没有要哭的意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好好……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“干嘛？难道你不是这个意思吗？”裴珠泫说，“每次都只会停在路边然后抱着我，也不会换点别的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑嘻嘻的，一点也没有为自己的行为感到什么：“怎么了？珠泫不也这样对我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么样对你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就只会用一招，一直用一直用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫哼了一声，“对啊，我是这么想的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完以为自己的挑眉没有被发现，但裴珠泫早就注意到现在的她就喜欢悄悄地模仿自己。看在对方辛辛苦苦做司机的份上，裴珠泫觉得不做追究，在适当的时候再拿出来做武器，才能最大的发挥这样的效力。她差点被自己这样幼稚的想法逗笑，于是急忙地收住嘴角，严肃地继续谈论经济问题：“总不能只让你一个人负担吧？以前……就算了，现在你又不是一个人了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前就算了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……那你要怎么算。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼：“不知道哎，珠泫要怎么算？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还能怎么算？”裴珠泫真诚地被拐到了思维的陷阱里，开始认真琢磨起该怎么计算，“按天算吗？还是按周、按月算？这样感觉很像分手费吧……而且你的房子是什么时候开始买的，要不干脆找个之前念法律的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完说，“我很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊？我们还没算好呢，”裴珠泫说，“现在很多人就算结婚也算不清楚的，我感觉我们也需要认认真真算一算才行。你搬进来之后，其实房子也是需要稍微改一改装修的吧？不过这部分应该不用支出太多，可以把书房稍微改改就好。卧室的床应该是要改大一点的……干嘛，不是让你不要停在旁边吗？我又没有……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说：“我知道，你没有哭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你怎么还停下来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我刚刚说我很开心，你没有理我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫伸出手，非常用力地揉了揉对方的脑袋，“好好，你的开心我收到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完温顺地眯着眼睛，又非常不温顺地拉过裴珠泫，交换了一个有些不太短的吻。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;接吻的时候，是怎么感受到恋人的情绪的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是通过直接接触的双唇，还是颤抖不已的呼吸？是黑暗中愈发敏锐的感官，还是纠结于睁开还是闭上的双眼？是无数习惯累积起来的下意识，还是偶尔发现的小动作？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又或者，这些以为从对方身上体验到的情绪，实际上都是自己的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长长的吻里，毫不担心地释放出的安全感和信任，是从什么时候开始从不安和惊慌变化而来的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，如果现在她开口问的话，孙胜完会不会给出答案呢？还是又故弄玄虚地装成大人的样子，要她自己一步一步地发现藏在真心后面的、用苍白话语无法描述的情感，再表扬她终于做到了呢？又干脆这个讨厌的女友要一副自己也不知道的样子，诱哄着她，要她和自己一起踏上寻找的路，用短暂的同行掩盖永恒的许诺呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但她从未如此确定，不论是哪一种可能，她都感到非常开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常开心。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 29.回家</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-29/</link>
        <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-29/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;strong&gt;明天应该不会更新，要准备粉蓝日的短篇了（惆怅）&lt;/strong&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;等到要回首尔的前一天，裴珠泫还有种恍惚的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得昨天才刚刚到的多伦多啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完听见她嘀嘀咕咕的抱怨，一边把两人的衣物放进行李箱：“那要不干脆再请几天假？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫向后一倒。被子是一股太阳的味道，也不知道孙胜完用了什么柔顺剂，她光是这么闻一闻，就有种要睡着的舒适感。两小时前才刚睡醒的小提琴首席含糊地推拒这个提议：“不行……到时候涩琪又要说我们两个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说我们什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说我们是讨厌的小情侣。”裴珠泫的声音越来越小，“以前就这么说，现在又要这么说，真是的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把行李箱盖上，一起倒在了床上：“那我们难道不是吗？小情侣？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁会把重点放在后面的名词上啊？“我不想做‘讨厌的’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有哪对情侣会不被人讨厌吗？”孙胜完认真地思考起这个问题，“而且珠泫怎么会被讨厌呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫翻了个身，滚到了孙胜完的怀里：“你又要说那一套‘我是最好的’‘大家都喜欢我’的说法了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家从善如流地亲了一下女朋友：“不，我的意思是涩肯定也只会讨厌我，因为我又拐跑了大家的裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啊。裴珠泫被逗笑。这人真是什么话都能瞎说，偏偏又听得人开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我才是拐跑了大家的孙胜完的那个吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;回首尔的那一天，是孙胜完一家来送的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在出门前感觉压力很大，她看孙胜完自然而然地要拉行李箱，赶紧拽着她的袖口：“还是我来吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼：“要表现一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……才不是。”裴珠泫总觉得年下女友在这个时候是故意装傻。什么表现？倒不如说是怕孙胜完表现得太好了……小提琴首席纠正说，“毕竟回首尔就要你拉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的待遇只有在加拿大才能提高吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说得好像我对你很差一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫敲了下孙胜完的脑袋：“还有人在我这里的待遇能比上你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完吐了吐舌头，松开了行李箱的把手：“那这只手空着怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席才迈开了两步，又因为这句话走回来。她伸出手，直直地放在孙胜完的面前。孙胜完笑嘻嘻地牵住手，又开始哼歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的姐姐看着孙胜完哼着歌牵着女朋友的样子，忍不住瞪了她一眼。她帮着裴珠泫把箱子放到后备箱，相当自然地和她聊起回首尔的工作。裴珠泫一边回答，一边在想是不是该放开孙胜完的手，不然总觉得不太礼貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可钢琴家却在听了几耳朵之后，就把裴珠泫拉得离自己更近了一点，甚至开始抗议：“别老聊工作了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姐姐开着车，回答这句话的是坐在副驾驶的爸爸：“不聊聊工作，下个冬天你的房间就不是这么干净的样子了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完挑了挑眉。看来这个年下并没有说全部的实话——亏她还信了孙胜完信誓旦旦地说房子都是自己预约的清洁呢。孙胜完在家里总是被拆穿面子，多少有些气馁：“不是说好不这样的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈在旁边笑：“不说清楚点，不是会让珠泫就这么上了你的贼船吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇着头说没有，心里忍不住想，不仅上了贼船，还上了两次，看来是怎么都逃不出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等两个人在通过安检之后，孙胜完戳了戳她的肩膀。站在远处的三个人冲着她们挥手，让裴珠泫也抬起手挥了挥。她们转过身，开始走向登机口。孙胜完在她的耳边说着明年的约定，裴珠泫玩着孙胜完的手指，奇怪又自然地发现那些曾经徘徊的思绪不再是一种沉重的背负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好想回家。她想。好想和孙胜完一起回家。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;长途飞机似乎不会消耗孙胜完的精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想就这个课题问问孙胜完的体验，但是哪怕在飞机上睡了好几个小时，她也感觉一阵阵困乏。一想到再过两三天又开始练习，裴珠泫的心情变得雀跃又抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完几乎像是拎着一只小兔子一样地把她从车子里提溜到电梯，接着又从电梯里抱到了房间。在玄关里的裴珠泫呆呆地看着帮她脱鞋的孙胜完，莫名有种恍若隔世的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们居然在首尔了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”孙胜完刚放下一只鞋，不过很快就跟上了女友的思路，“是呀，很舍不得吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫郑重地看着她：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“居然不是舍不得我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是会一直在我身边吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在昏黄的玄关灯下给了裴珠泫一个长长的吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫得以确信，这是孙胜完非常害羞时的反应。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;回家并不是简单的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加拿大的裴珠泫非常尊重作为主人的孙胜完做出让清洁公司打扫房子的决定，但在首尔的裴珠泫非常强势地让作为女友的孙胜完接受自己动手整理房间的选择。好好休息了一个晚上的裴珠泫在第二天上午八点半准时醒来，时间精准地完全不需要调整时差，而身边的钢琴家哼哼唧唧着想要赖床，用的理由还是相当具有正当性的：“我昨天不是开车回来的嘛，让我再休息一会儿嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，觉得很有道理，给了对方一个时限：“那再睡两小时，我十点半叫你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才两个小时吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那三个小时？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎？”孙胜完半睁着眼，一头毛茸茸的乱发显得年纪又小了几岁，“原来是可以讨价还价的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“睡到下午也可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不行……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不行？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们的家，”孙胜完的睡意笼罩着她的话，“怎么能让珠泫一个人打扫呢？十点半就叫我吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拍拍窝在被子里的孙胜完，表示自己知道了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;收拾房间对于裴珠泫来说倒不是什么心烦的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就要换季节了，得把厚的衣服都整理起来。孙胜完在搬过来的时候，不少衣服都和自己的混在了一起。也不知道是她改变了一下穿衣风格，还是自己的风格在过去被潜移默化，裴珠泫居然没有办法一下子就分辨出两个人的衣服。算了，她才理了个开头，就觉得还是放弃分得一清二楚这个想法。反正孙胜完也老是喜欢拿她的衣服穿，还非要说这也算是情侣装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底是情侣在哪里，明明就是自己一个人穿出去的，也没有人发现这是她的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉重的冬衣，还是双人份的，裴珠泫没有办法一个人把收拾好的它们塞到柜子上。她试了试，失败了，最后还是气喘吁吁地决定扥孙胜完醒来再处理。孙胜完昨天就把两人从加拿大背回来的衣服塞进洗衣机了，等她醒来再让她把洗完的它们拿出来晾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光是衣柜就已经收拾了一个多小时，裴珠泫有点后悔自己刚刚怎么不强行把孙胜完拉起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她走到冰箱前，发现存货也吃得差不多，意味着傍晚还得再去一趟超市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地板倒是不用怎么拖，交给扫地机就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然把床单和被子也换一套吧？昨天是没有什么力气换，现在总觉得不换的话，好像不太舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯……还有什么呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的思路飘到一半，被从身后抱上来的孙胜完打断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我刚刚差点被那个大箱子绊倒，”孙胜完黏糊糊地抱怨，“是珠泫的陷阱吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把你摔了对我有什么好处？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以照顾我，就能请假了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被孙胜完新奇的思路所震撼：“难怪以前都说孙胜完的请假理由很神奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家连连摇头：“不是！我也没有请过几次假吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过每次的理由都很奇妙，我记得有什么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么都没有，”孙胜完斩钉截铁地打断，“是不是要把衣服放上去？珠泫，我们来整理吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;等裴珠泫终于觉得收拾得差不多，可以出发去超市的时候，天色已经黑得差不多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席细致地列了清单，把要采购的东西罗列了一遍。孙胜完乖乖地拿着纸，像是捧着什么神圣的书页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不是没有两个人一起采购什么东西的时候，只是现在的立场和感受完全不一样了。孙胜完在身边看着清单上的物品，又问着裴珠泫为什么不记在手机备忘录上，那样不是更方便吗？刚问完又说自己明白了，一定是这样写更有仪式感吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是笑。她很少有故作神秘的时候，偶尔这么来一下，往往能把孙胜完逗得着急。钢琴家果然被好奇心追着跑，把能够想到的理由都猜了一遍。难道是喜欢划掉待办事项的感觉？写下来之后更不容易忘记？珠泫，到底是为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实没什么特别的理由——这样的真实原因反而说不出口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再猜猜看。”裴珠泫说，“还有三次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完踌躇起来，沉默着绞尽脑汁。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫走在熟悉的路上，却感觉夜晚也变得明媚起来。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 28.舞</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-28/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-28/</guid>
        <description>&lt;p&gt;裴珠泫觉得有点丢脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明也没有喝多少酒，昨天却醉得仿佛一塌糊涂，偏偏今天醒来那些记忆全都浮在眼前。裴珠泫捂着脸，如果她是孙胜完的话，肯定会在想自己是不是故意装醉，借此机会才能把那些平时都不会说的话一股脑说出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种行为简直就是刚考完高考的高中生，兴奋地玩了一整个通宵，充满报复性的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸孙胜完一如既往地展现了自己的温柔一面，只是在裴珠泫以为喝醉后的出糗就这么过去的时候，轻轻地问了一句：“珠泫，其实我很喜欢听的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还没有反应过来对方在说什么。她们刚刚的话题还是今晚要去看的音乐会。音乐会的票也是孙胜完一手操办的，美其名曰要来学习其他人的经验，但日程安排起来宽松得就是在这里度假。如果要更加准确一点的话，倒是跟翘了班去度蜜月的氛围更贴近一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是小提琴首席呆呆地回答：“音乐会吗？我知道的。我们可以听听有什么不同，回去也可以跟涩琪说说……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是的，”孙胜完苦恼一样地打断了她，“不是音乐会。我是说，我也喜欢听珠泫哄我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己又喝了一杯酒，迷迷蒙蒙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像‘喜欢我’和‘觉得我是最好的’这种话，我也很喜欢听的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年上的女友红着脸点着头，胡乱地应了下来，却在心里决定这么羞耻的事情今天是绝对不会再做了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么也得从明天开始。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;或许是因为总算了却一件大事，裴珠泫自己都感觉到今天的心情高涨得不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们吃了午饭，下午的时候在街上乱逛。裴珠泫走着走着就克制不住自己想要跳跃的冲动，又觉得这样喜形于色的自己有些太过明目张胆。身边的孙胜完倒是一点都不在意，牵着裴珠泫的手，配合着对方的节奏也开始蹦蹦跳跳起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得好傻，但阳光洒下来的温度和孙胜完手的热度达成完美的一致，最终她向自己内心的冲动妥协，拉着孙胜完在街上无所顾忌地跳了好长一段路，直到有些气喘吁吁地停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫本来想矜持一下，但迅速地放弃了：“嗯。”她想了想，担心这样的表达还是太过含蓄，于是更加坚定地又应了一声，“嗯！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“夏天的时候，要不要再来一趟？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……可以呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到时候带你去看看大海，我可以开车去。”孙胜完计划起来，松松垮垮的打算和她语调里的期待，让裴珠泫莫名有种融化的感觉。她们的手指无间地交叉，如同不会再被分开的命运丝线，“或者珠泫也去办个驾驶证明，这样我们就可以交换着开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就使唤上我啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完弯着眼睛撒娇：“怎么能说是使唤呢，明明是郑重地把我自己拜托给姐姐了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是狡猾得很，这个时候又喊上姐姐了。裴珠泫很难说自己到底是吃这一套，还是偶尔只是单纯想要听听孙胜完喊自己姐姐的样子。不对，她感觉自己又被孙胜完带进沟里了。这两个听上去似乎没有什么区别的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但小提琴首席没有什么拒绝这个委托的理由：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家并没有忽视这样一句简单的应答下面藏着多少恋人的羞意。于是她继续畅想：“或者我们可以租一辆房车，怎么样？也省下住旅店的费用了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑：“是哦，差点忘了，你也是背着房贷的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有！我是……我是家庭贷款，只需要还给妈妈就可以了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，是是~”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫变坏了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“跟着什么样的老师，就会变成什么样的哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙老师委屈地申辩：“是裴同学太青出于蓝而胜于蓝了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑得不行，捏了捏孙胜完的手，在她听话地靠近之后亲了亲她的脸：“孙老师倾囊相授，我不学的话也太坏了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家意料之外地被哄好了，开始随手指着路边介绍起来。这里是座教堂，以前我还在做过一段时间的合唱团成员，后来又让我去弹钢琴，我还背过一段时间的圣经呢。那边的公园有段时间都快变成狗狗公园了，不过基本上都是大狗狗，在山坡上跑来跑去的，不过现在不一样了！应该吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完下意识地把裴珠泫拉到了自己的身边，护得很紧。裴珠泫只觉得可爱，乖顺地往女友的身上蹭了点。她想了想，感觉这样似乎不够，干脆把身体的重量倾斜了上去，又是挽着手臂又牵着手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“害怕吗？”孙胜完看样子像是要解释现在没有那么多狗狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头：“不是，只是想更靠近你一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完连脖子都红了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一边要听这种话，一边又害羞得不行，甚至连自己的视线都下意识地躲避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席的心情愈发好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;音乐会开始前半小时，孙胜完领着裴珠泫抵达了目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯了穿着正式的裙装，裴珠泫鲜少穿得这么休闲参加音乐会。她在之前问孙胜完要不要正式的礼服，被安抚着说没关系，只要得体就行。那个时候的孙胜完还有些不开心，显然是对正在欲望之中的裴珠泫居然还有心神提出这样的问题感到不满。年下的恋人回答完，立刻在裴珠泫的锁骨上咬了一口，力道不轻不重，只让人心痒，连着身体都跟着颤起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样……感觉不太好啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想捂脸，可人越来越多，这样突兀的举动显得有些古怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟孙胜完的回忆越来越多，但其中让人脸红心跳的占比怎么多得不像话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在她身边站得笔直，见她走神，牵着她到了人比较少的角落，小声地问：“有哪里不舒服吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头：“没事。”她停顿了一下，又开口，“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完也配合地眨眨眼：“我也很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把永远一点一点拆分到最后，就是这样的一个个瞬间吗？裴珠泫突然很想亲吻女友，氛围到位，可场合不对。她扭开视线，强行地转移了话题：“是不是要入场了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像是的。”孙胜完也没有追问，“走吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫跟着孙胜完走，踩在软软的红色地毯上，简直像是大庭广众之下隐秘的结婚仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。她在心里叹气，见完家长之后，感觉自己怎么都不对劲了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，音乐会很棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始的时候，裴珠泫还想着要单纯地享受一下。可是越听到后面，就开始忍不住把自己放在上面进行比较。直到后面发现自己已经开始以工作状态进行分析的时候，裴珠泫终于觉得自己实在是太热爱这份工作了。她转过头，看见孙胜完一双眼睛专注地盯着她。小提琴首席觉得有趣，压着声音问：“一直在看我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫彻底没了办法，轻轻拍了拍钢琴家的脑袋，“认真听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小狗点点头，还是盯着裴珠泫的侧脸看。灼热的视线甚至有行走的痕迹，从眉眼开始，一路往下，在唇上停留的时间稍久了一点点，最后又移动到耳朵。哪怕音乐厅把灯光都放在舞台上，裴珠泫觉得这么近的距离，孙胜完一定可以看见自己的耳朵通红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她伸手捏住女友的下巴，把对方的脑袋扭向舞台：“好好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低哑的声音在耳边徘徊，让温度莫名又上升了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，裴珠泫想，好想亲亲她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;回家的路上，裴珠泫还是没忍住分享工作体验的冲动，和孙胜完开始解析表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心地听着，时不时还补充几句。裴珠泫在心里腹诽，就算是努力派，也是充满天赋的努力派，不然怎么可以做到这么完美的分心呢？明明有大半时间在盯着自己，却还能够听出不少细节来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说累了，想着在附近有没有咖啡店，却在这个空档被孙胜完牵住手腕。年下女友稍迈开步站在她的前面，身上的气味干净又清新，像是早上在被窝里的拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完开始哼起旋律来，裴珠泫专注地听，发现并不是音乐会里的曲子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，怎么也想不起来，干脆不想了。孙胜完一脸得逞的笑意，还在用自己的节奏哼着歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来是要跳舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在大学的时候学过一点舞步，练得不多，身体根本没有形成多少记忆。她几乎……完全是跟着孙胜完的动作在跳。孙胜完牵着她的手，在还有些积雪的街道慢悠悠地跳，手划过腰的时候用了点力，把两个人之间的距离拉近。裴珠泫以为这里会有一个吻，可对方只是哼着调子，又推远了两个人的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抬起手，她顺着力道在她的带领下转了个圈。裴珠泫不想又被推远，干脆趁着这个空档抱住了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完闷闷地笑：“珠泫，这里不该这么跳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把脸埋在孙胜完的脖子里：“我不管。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不管什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正就是不管。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家也抱住了恋人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啊，真不想回首尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都怪孙胜完。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 27.家</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-27/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-27/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  明天休息一天，嘿嘿&amp;gt; &amp;lt;要更多更多评论才可以继续日更
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;被孙胜完闹了一个晚上，裴珠泫第二天还是早早就醒来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把她抱在怀里，姿势别扭又自然。醒来的时候肯定又要喊着手发麻。裴珠泫想着，把搂住自己腰的手往上移。努力到了一半，发现怎么都挪不动，等耳后传来闷闷的笑声时才意识到对方已经醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“醒了还装睡？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才刚刚醒而已嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说要起来做早饭的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家把年上女友抱得更紧了一些。房间里暖气很足，昨夜昏沉睡去的裴珠泫没有再穿上睡衣，此时被这么一折腾，毫无遮挡的触感沿着脊背攀岩而上，几乎要再次坠入不可抵抗的网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她赶紧喊停：“孙胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在的在的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别动手动脚了，”裴珠泫气呼呼地想，等回了首尔再收拾你，现在就当做是水土不服，输不起怎么赢得起……“今天不是要回家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……回家……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫后知后觉地意识到自己在这里也被带歪了，只好红着脸继续说：“怎么了？不能这么说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以了，”孙胜完用力地亲了一下裴珠泫，“给你做早饭！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把被子拉过脑袋，说不清自己到底是紧张还是放松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但至少孙胜完总是在她身边。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫还以为孙胜完会告诉她不用紧张，或者尽管放松之类的话——毕竟她从上车开始就一直沉默，直到现在都还没理清到底应该用什么样的状态去见她的家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还从来没有想过会走到这一步。当然了，她在心里和其他小人辩解，并不是说对孙胜完和她没信心，觉得两个人不会坚持到这里，而是……怎么说呢……如果说换位思考的话，要是她带着孙胜完见自己的家人，她估计会比孙胜完还不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是反对还是赞成，她都有种微妙的、接受审视的窘迫感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么呢？人的心理真是奇怪。又想要让所有人都知道对方和自己的亲密关系，又害怕和对方的家人相见。裴珠泫任着脑海里古怪的想法一个接一个地冒出来，好像这样就可以缓解身体的僵硬一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在红灯的间隙伸出手来捏了捏她的脸：“想到第几个了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么第几个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第几个开口打招呼的计划呀。还有进家门之后应该先脱鞋还是先鞠躬，应该先喊我爸爸还是叫我妈妈，万一我姐姐在的话怎么办。”孙胜完煞有介事地开始分析，偏偏还一说一个准，“吃饭的时候该只夹面前的菜，还是干脆随便吃个几口就借口早饭吃得太多了。如果是晚饭的话就好了，唉！算了，还是午饭好，早点接受早点解脱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……话都给你说完了，大蛔虫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在说‘不要紧张’这种话，感觉也没有什么用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫瞥了一眼驾驶座认真开车的司机：“那孙老师有什么高见呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要我说的话……”孙老师认真地回答好学的裴同学的问题，“就像回家一样好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……说什么呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，我在想，我们不是因为‘要一直走下去’或者是‘要结婚’这样的原因才去见我的家人的。”孙胜完说，“我想，我们……我应该是因为，‘想要让我的家人看看我喜欢的人是什么样的’，并且‘我喜欢的人也想要来看看我的家是什么样的’这样的理由才回家的。”她傻乎乎地一笑，“会不会太傻了？就算这样，我在回家之前也感觉好紧张。为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你是一个大傻瓜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完也不反驳，只是一个劲的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是一个超级大傻瓜。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完打开门的时候，裴珠泫还在回姜涩琪的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;享受寿司的指挥家不知道是八卦还是关心，也有可能某种程度上这两个词语本来就是一种情绪的两种表现方式。姜涩琪在那边相当认真：“姐姐一定要试试阿姨煮的浓汤，超级好吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一时无语，还没打几个字，就被孙胜完拉了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完自然地搭着她的腰，对迎上来的妈妈自然地说韩语：“这就是我的女朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被提及的女朋友没忍住掐了下孙胜完的手，接着又飞快松开：“您好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道是孙胜完提前打了招呼，还是她的家人和她一样温柔。总之任何在裴珠泫脑海中出现过的想象画面都没有上演，孙胜完的妈妈笑着和她打招呼：“珠泫，是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯、嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己快要同手同脚，差点跌跌撞撞地被自己的鞋绊倒。孙胜完扶着她，帮她把外套脱下来挂在衣帽架上，贴着她说悄悄话：“要不你也喊妈妈？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;局促的小提琴首席抽空瞪了孙胜完一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我都不介意，她肯定也不介意的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胡搅蛮缠。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说真的！”孙胜完往后退了些，把拖鞋递到裴珠泫的脚边，“叫吧，喊一下嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是有什么事瞒着我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见孙胜完这么快就被揭穿，在一旁看戏的孙妈妈也毫不留情：“她跟我们打赌了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”比起被搭话的紧张，裴珠泫听见这句话更多是震惊。彻底没有底牌的孙胜完视线飘忽不定，甚至没有办法迎接裴珠泫接下来的体温，“你又说什么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没什么啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她是这么说的，‘要是珠泫今天来就喊了爸爸妈妈，那间小屋的房贷就一笔勾销！’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得现在只能用震撼来形容自己的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是开玩笑的！”孙胜完叫起来，“珠泫，是开玩笑的！妈妈，我才不是这么说的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只可惜妈妈毫不领情，哈哈笑着就走了。留下孙胜完急急地解释：“不是！我怎么会赌那种东西！珠泫，听我说，我是说如果喊了的话，就让妈妈把浓汤的食谱给我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这个解释听上去靠谱多了，但是裴珠泫好不容易占了上风，并没有打算就这么放过眼前理亏的小狗。她慢慢地拖着脚步走进家里。房间的布置温馨又舒适，毛绒的毯子恰到好处地躺在沙发上，木地板带着一股柔软的温暖。孙胜完小时候的照片，拿奖的照片，还有一身泥还笑得开心的照片摆在客厅的架子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一心想着要解释清楚，没有看见裴珠泫已经满是笑意的双眼。她亦步亦趋地跟在裴珠泫身后，絮絮叨叨地辩解着为什么非要妈妈的食谱，因为那道菜特别好吃，妈妈却非说一定要把对象带回家才可以，而且也不会全部给，怎么说也要……珠泫，珠泫，你听我在说话吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫冲着慌乱的小狗招招手，在掌心的掩护下亲了对方一口：“我听到了，我都听着呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你也不说原谅我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种话也要非得说了才清楚吗？裴珠泫想着，到底应该把这个程度控制在哪里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完就在一旁看着裴珠泫摆弄着相框，直到自己的童年糗照终于出现在对方的手里。她伸手压下那张年幼的、自己正在和一只小狗争夺玩具的照片：“珠泫，别看了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼：“可是，一般不都有这个环节吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么环节？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看看你小时候的相册之类的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完疯狂地摇着头：“不不不！妈妈，是不是该吃饭了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈从厨房里探出头来：“不再看看相册吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫差点没忍住笑出个高音来。孙胜完一副自己被这个家排挤的神情，可怜兮兮地看着裴珠泫，就差装出哭腔撒娇了。裴珠泫配合地捏了捏对方的耳朵，放过了她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;妈妈的奶油浓汤确实很好喝。而随后从书房里出来的爸爸端上了珍藏了几年的红酒，孙胜完借口自己要开车，倒是自然地把喝酒这个工作分配给了裴珠泫。所幸两个人喝了没几口就被姐姐劝住了，把话题转移到首尔的乐团生活如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的酒量也没有多差，可房间里的暖意太过明显，让她一阵阵犯迷糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三次尝试把虾剥壳失败之后，她没忍住喊了喊孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”孙胜完从她手里接过虾，“我可以剥给你的呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点点晕的裴珠泫小小声地反驳，让孙胜完不得不又靠过来一些，才能听清她的话：“我想剥给你吃的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的理智一边提醒她，现在应该表现出得体的一面，像个年长的姐姐一样，可以陪着孙胜完走完一生，可她的情感又在催促她，这里就像家一样，这里就是家，她在这里也可以完全放松下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，她愣愣地想，孙胜完好像说过，孙胜完本身就是她的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完帮她剥完了虾，吃到自己嘴里：“好啦，这也算你剥给我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫总觉得哪里不对，可又没法反驳。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;直到她被孙胜完带回两个人的家，半躺在床上喝着柠檬水的时候，才缓缓反应过来：“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你是不是拿不到食谱了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了一下，然后用表扬的语气说：“不会，我拿到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是表现得不太好吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么会呢？”孙胜完说，“珠泫是最好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我才不是。她想，你才是最好的。你的家也很好，我是不是忘了跟你说了？胜完，你真的很好，我一定要告诉你。我没有喝醉，胜完，不要拿毛巾乱擦我的脸。胜完！你一定要听我说，嗯……说什么来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在睡着前努力地说，希望能够把声音传递出去。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;因为你，我才变好的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 26.过往</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-26/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-26/</guid>
        <description>&lt;p&gt;裴珠泫被自己闹的闹钟吵醒，不由得开始质疑自己用这种方法来战胜时差是不是合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的同居人也不知道是什么体质，显然已经适应了大洋彼岸的时间。烤面包和咖啡的香气飘在空气中，比闹钟还要更加提神。裴珠泫纠结了几秒钟，就选择先去找勤劳的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟谁都喜欢被表扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完正低着头，看样子想要把一块黄瓜雕成吃不起的模样。只不过她的表情虽然认真，可放在眼前正在播放教程的手机将她的野心泄得一干二净。怪可爱的。裴珠泫轻轻咳了咳，怕自己突然的靠近会吓到孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“醒啦？”孙胜完眨着眼看她。怪了，裴珠泫想，怎么第一反应不是藏起手机呢？正在努力的大厨一点都没有藏拙的努力，甚至干脆地把失败的黄瓜切片放进了嘴里，“今天要去我的高中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我记着呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦~”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼前的人用得意洋洋的语气哼哼着，好像占了什么上风似的。裴珠泫又觉得对方可爱起来。她凑近几步，拒绝了孙胜完递过来的面包片，在孙胜完不解的视线里凑上去亲了亲：“我还没刷牙呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没刷牙就亲我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不亲也……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫推拒的话说到一半就被恋人的吻堵了回去。孙胜完的亲吻步步紧逼，把裴珠泫追得面红耳赤。最后还是小提琴首席用力一推，才算把黏人的女友给打断了。要是再不做点措施，就怕今天晚上都出不去门了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说中午前要出门的吗？”裴珠泫小口地喘着气，安静的早晨稍大一些的声音都会变得暧昧起来。真是的。刚才还觉得对方可爱，现在根本就是一只笑面狼，连因为打着坏算盘而晃来晃去的狼尾巴都不远藏。裴珠泫觉得不解气，凭什么自己好像很害怕似的，又不是从来没有占过上风。她戳了戳孙胜完的脸，“这么欺负客人，是待客之道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完却耍起赖来：“我们是要成为家人的，你也是我家里的女主人，怎么就变成客人了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说不过她，但是不愿认输。只是刚睡醒，所以才没办法跟她争论而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这笔账总会讨回来的！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;出门的时候天气晴朗得漂亮，温度也不如昨天冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说高中离得很近，不需要开车去。裴珠泫想起昨天小餐馆里热情的老板，心里不知道怎么就开始惴惴不安起来。会不会在路上再遇见孙胜完幼时的玩伴呢？狡猾的钢琴家没有怎么谈自己“逃”回来的故事，但裴珠泫却越想越心疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她闷闷不乐得太过明显，让孙胜完牵着她的手用了用力：“你又在胡思乱想了，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫哼了一声。我在这里替你心疼，你说我胡思乱想。她用同样的，甚至更大的力气捏了回去：“你又猜到我在想什么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肯定在想……”孙胜完把声音拉长，像是在炫耀自己的肺活量。裴珠泫想真是幼稚，但又拿她无可奈何。坏心眼的恋人凑近了来，贴着她的耳朵，“‘胜完一定很难过地回家，也不知道是不是哭了很多次……’‘我真是太坏了，怎么惹胜完伤心呢？’‘以后一定要对胜完很好很好才行’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了最后一句满是私心的话，其它基本上猜得差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把脸往围巾里一缩：“那实际上呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把视线转移，盯着孙胜完。或许这个举动对于孙胜完来说也有些出乎意料，她原本想要开玩笑的样子也收了回去。裴珠泫想，是不是以前没有表现出来过呢？她其实也是很想要知道的。她的愧疚、她的歉意、她的难过……她总是把这些当作不够爱的证明，但此时此刻才明白，这也是自爱而来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们不是反义词。裴珠泫想，她一定要把这些想法跟孙胜完分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还记得吗？”孙胜完突然起了个另外的话题，“我说我看出来珠泫想分手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想逃。但孙胜完站在她的身边，她就借此生出了无限勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她点点头：“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实你现在也没想明白吧？”孙胜完说。她的语气不是埋怨，也不是怪罪，倒像是在讲什么睡前故事，“你一定连自己都没发觉，在我不在的时候，你偶尔会露出很疲倦的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想不起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘裴珠泫是很完美的’——大家都这么说，你也这么想。可是，‘裴珠泫也是脆弱的’，好像只有我在这么想。做一个完美的人是很累的，珠泫，但是我那个时候也不知道怎么对你说，如果我说了的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我也不会听吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完惊讶地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己被小看了：“然后呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说不定我也做错了很多……但我当时只是在想，如果你很累的话，就应该休息一下。珠泫太好了，要是我说什么的话，一定会很认真地去思考，搞不好就会把自己给困住了。我喜欢你，但不想把我们的感情放在你也不确定、我也不明白的茫然上面。”孙胜完把手指躲进裴珠泫的手里，接着又把恋人的手放到自己的外套兜兜里。裴珠泫想，胆小鬼，说话的声音都在颤抖，在害怕什么呢？“你是不是想要找到一个完美的恋爱的起点，然后沿着漂亮的路，最后走到一个无暇的终点呢？你是不是想要给每个问题都找到一个合适的答案呢？你不愿意告诉我，也不愿意放弃，你看着很累，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真是个麻烦的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是个麻烦的恋人，”孙胜完说，“你只是还不知道怎么去表达爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么跟自己肚子里的蛔虫似的，自己想什么就说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出骄傲的表情：“现在的我可以教你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么有自信吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就不怕我又……”裴珠泫停住了口。说不定真的就是孙胜完说的那样。说不定她现在还在寻找那样缥缈的东西。说不定，她现在也没有清楚喜欢到底会有什么缘由。说不定……她也说不定。可孙胜完并不想要帮她说完剩下的话，于是她只好坚持下去，“我又变回那样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是我有自信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是珠泫更有自信了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对呀，”孙胜完明媚地笑起来，让裴珠泫恍惚觉得看见了她以前的样子。张扬、自信、漂亮。她不知道自己有没有夸过对方，但以后应该多说说才是。快乐的恋人把和煦的情绪传递了过来，“你对喜欢我这件事，更有自信了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抿着嘴，想了一下就点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下轮到孙胜完缠着她再多说几句了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才不要。她想，至少现在不要。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完的高中现在似乎在放假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想起自己昏暗的高中补课生活，真是为年少时折磨读书的自己感到悲伤。孙胜完笑着反驳，努力的人也是很用功的，你看，这里都是我的奖项。孙胜完大言不惭地说这是学校里的名人墙，我也是努力派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫飞快地亲了一下小狗以资鼓励：“这是来炫耀自己吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不是，”孙胜完说，“是卖家展示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说什么呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亲眼看看我多厉害，就知道更加珍惜我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛：“怎么样才算‘珍惜’呢，孙老师？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是自己起的头，被裴珠泫这么一说，孙胜完倒是立刻怂了起来。她牵着裴珠泫转移话题：“看看这里，是篮球场……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校逛得累了，裴珠泫以为晚饭也会在外面吃。没想到孙胜完心里记着，说要回家展示一下自己的西餐料理水准，拉着裴珠泫要去超市买东西。回家的小狗又成熟又幼稚，买了一大堆东西，还说今晚吃不完，可以明天做点带去家里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞不好都是因为这样的拖延，裴珠泫都觉得自己没有多少紧张感了。她们回到家，裴珠泫催着孙胜完去洗澡，心里只想着这么冷的天让对方先暖起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被推进浴室之后，过了几分钟在里面喊：“珠泫，我换洗的衣服还没拿进来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拿了内衫和卫衣，还没有敲门，就被孙胜完抓了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雾腾腾的浴室和湿哒哒的恋人，还有胡乱凑上来的亲吻。裴珠泫就算被冷得再晕也知道对方打的什么主意了。孙胜完的手搂住她的腰，也不知道到底是身体在发热，还是刚刚被热水冲刷过的温度在作祟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样会感冒的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“湿衣服在身上才会感冒，”孙胜完言之凿凿，“脱掉就不会了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被吻得投降：“等等……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女友的动作并没有想要等待的意思。她的手沿着裴珠泫的腰往下。裴珠泫回家就脱去了外套，毛衣很快就被孙胜完扔在一旁，只剩下难缠的衬衫阻碍着动作。孙胜完念叨着早知道就不把衬衫整理进来了，裴珠泫听了没忍住笑，搂着孙胜完的脖子：“因为脱得麻烦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也是你说我穿着好看才放进来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么这种话都听得清楚……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没说话，只是顺着孙胜完的动作递上一个吻。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;都说要有自信了，怎么会没自信听见你说的话呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  这么努力的我不值得一个长长的评论嘛？
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 25.灯塔</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-25/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-25/</guid>
        <description>&lt;p&gt;倒时差并不是一件容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫醒来的时候迷迷糊糊，手在床头柜摸索了半天也没有摸到手机，反倒不知道把什么东西弄到了地上。她闭着眼皱眉，前一天哭得太多，导致现在眼睛也肿，睁也睁不开。深刻意识到自己处在异国他乡的小提琴首席纠结了半天，在喊出恋人的名字前就被对方搭救了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“醒了？”孙胜完的手揉着裴珠泫的太阳穴，力道正好，还带着怡人的温度，“还难受吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想睁开眼，也不想出声。孙胜完神神秘秘的，昨天到最后也没跟她说到底什么时候会和她的家人见面。难道她不知道，越是不说，越会让人好奇，还会让人的心情越发难以控制吗？想到这里，裴珠泫拉住孙胜完的手腕，乖巧的恋人停下了动作，等着她要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果却换来了一下不轻不重的拍打。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“惩罚也得有个理由吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了半天，也不知道是明知故问，还是真的没有想到。裴珠泫不相信自己的女朋友会真的这么笨，早早在心里把她当作是故意卖乖，好让自己跳入对方的陷阱。多情的多伦多人搂住自己的女友，把她抱在了怀里，黏着对方的耳朵撒着娇：“先玩几天嘛，后天……嗯，后天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样不会显得……”显得像是我无理取闹，霸占着好不容易回家一趟的小女儿，耍赖让她只陪着自己开心吗？裴珠泫原本想这么说，可话都到了嘴边，一阵轻巧的羞耻感席卷而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸一条信息提示音拯救了陷入沉默的小提亲首席。孙胜完把她的手机拿了过来，解锁之后才发现是远在大洋彼岸的、关切团员的指挥家发来的消息：“姐姐，和胜完到加拿大了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫怎么都没回忆起来，自己什么时候跟姜涩琪提到两个人要来加拿大。她把视线往后一飘，就看见不打自招的钢琴手正一脸讨好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊哈。裴珠泫开始想怎么回，又是这两个人互相串通呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，要给你带点什么特产吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了，你们可以休息久一点！”姜涩琪接着又发了一条，“如果能够开拓一下海外市场的话就更好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席哼了一声，把手机丢到一边。她想埋怨孙胜完怎么有的事用这样那样的借口瞒着自己，却对着好友又知无不言。可这样的怨言在看见孙胜完的眼神之后就全然消散，变成一个贴着唇边的轻吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要加深这个吻，却被裴珠泫推开。裴珠泫有着非常正当的理由：“我饿了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被丢在床上的孙胜完举起双手表示投降：“餐厅还是厨房，听您调遣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;干什么把外出吃饭还是在家做饭说得这么暧昧。裴珠泫拍了拍孙胜完的脸：“不是说要给我展示多伦多的美食吗？当然是出去吃了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在她身后嘀嘀咕咕地抗议，说自己也做得一手不错的西餐料理，而且珠泫不是答应了吗，如果自己做菜的话，可以珠泫洗碗。唉，早知道还不如就真的用骗人的法子把珠泫骗过来呢，那样搞不好反倒会对自己的想法听之任之……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的话又多又密，刚开始听像是真的埋怨，到后面就变得荒腔走板。裴珠泫算是听出来了，这是对错过的那几个吻表达不满呢。她只好又走回来，想着你这么烦人，那也别嫌弃我嘴里的泡沫，给了一个充满薄荷味牙膏的脸颊吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年下的恋人还在计较：“又不是亲在嘴上的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑得差点咽下牙膏：“总得让我刷牙吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小气鬼，什么时候这么斤斤计较了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不管孙胜完，转过身去洗漱。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;出门的时候将近傍晚，孙胜完像是怕裴珠泫会被风吹走，给她裹了一层又一层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道要去哪儿，被孙胜完牵着去坐车的时候忍不住逗她：“你把我裹这么厚，等下亲不到我不能怪我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不会呢，”孙胜完说，“是我把珠泫裹起来的，当然知道怎么解开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话听着总觉得有第二层味道，裴珠泫决定不继续纠缠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完充满仪式感地牵着她到副驾驶，为她打开车门之后还做了个繁复的手势：“请上车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也配合着她，矜贵地抬起头：“按照以前的马车来说，我应该坐在后排吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时代变了，女士。”孙胜完又庄重又调皮地眨着眼，“更何况现在应该客随主便。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是没脾气。裴珠泫任着孙胜完给她系好安全带，还趁机被骗走一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还了一个了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真小气！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你跟姜涩琪倒是不小气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊。”孙胜完没想到女友在这个时候提起这件事。她打开车里的音乐，转移话题，“想去我的高中看看吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是明天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的车开得平稳。路灯照着来来往往的车，把裴珠泫看得有些发困。开车的人不知怎么还能分心出来关注她，在红灯的时候问她：“要睡一会儿吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老睡觉会变成猪的。”裴珠泫话还没说完，就打了一个大大的哈欠，让这句话的说服力降低了不少。不过孙胜完倒是一副习惯的样子，让裴珠泫奇妙地更加松懈下来。她突发奇想，开始问这个多伦多人，“没记错的话，我记得你高中的时候挺厉害的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大学的时候，不少人都在说你高中的时候就是个天才乐手了。”裴珠泫的指甲抠着车门上的皮质装饰。用了两下力，又自觉这样不好，松开手绞着围巾，“‘炫技的天才’，在你那场光芒绽放的面试之后的称号，难道本人都不知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像……”孙胜完皱着眉，看着确实是努力回忆的样子，“那个时候我只想着怎么让那个漂亮学姐注意到我，其实不太知道同学们都在说什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……真会说话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又不是在骗人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高中的时候，”裴珠泫说，“很厉害吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出害羞的样子：“我、我不知道……应该还好吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为，如果和真的厉害的人相比，我也并没有多么的天赋异禀。”她说，“如果就这么占着‘天才’的名号，对他们和我来说，都不公平。”孙胜完的视线没有离开前方，她专注地开着车，却还是认真地给出自己的答案，“我也是很努力的努力派，我想要大家看见这一点……就算大家看不见，我也想要珠泫看见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫松开手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我看见了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑：“那现在的我才是挺厉害的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;餐厅是家小餐馆。据多伦多人在来的路上的讲述，这里是她常常来吃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫原本想表示怀疑，结果老板娘一见到孙胜完就开始打招呼，除了她的近况之外还问了她家人的近况。等寒暄得差不多了，看见孙胜完牵着的人，又开始一番热情地询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席的英语水平也没有太差，虽然语速飞快，但还是捕捉到了关键词。孙胜完的视线瞥着她，让她心里感到一阵不快。都要见家长了，怎么在陌生人面前倒是突然含蓄起来。她牵着——与其说是牵着，不如说是拽了一把孙胜完，把女朋友扯到自己身边。裴珠泫露出漂亮的笑容，用标准的英语开始自我介绍：“我是她的女朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完才发现孙胜完笑得见牙不见眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶！裴珠泫后知后觉地察觉，这坏家伙是故意的！就是想听她自己这么说！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏偏女友主权宣言才发表不久，这时候如果甩开她的手，也不知道到底是倒了谁的面子。裴珠泫的脸涨得通红，小声地用韩语把罪责都推到孙胜完身上：“你给我穿得太多了，好闷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完听话得不得了，帮着把围巾摘下来，对着老板说了一串，听着像是在点单。说完吃什么之后，多伦多小狗赶紧领着闷闷不乐的大邱兔子坐进里面。小餐馆人不少，但不能说是吵闹，反倒有种家的温馨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完整理着她们脱下来的外套和围巾，整整齐齐地把它们叠好，又给自己倒了一杯柠檬水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生气啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才没有那么小气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我爸爸妈妈和姐姐的面前，也这么自我介绍就可以了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫喝到一半的柠檬水呛在喉咙里，咳了半天。引发她剧烈情绪的罪魁祸首赶紧递过来纸巾：“怎、怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪有这样做自我介绍的？到底是来见家长还是来抢女儿的？这笨蛋还一脸认真，不会是真的想要我这么做吧？裴珠泫缓了一会儿，总算不咳嗽了。她瞪了一眼小女友：“说什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是认真的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那也得你来说吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……又被骗到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开始怀疑是不是这个地方和她不对付，不然怎么来了这里之后感觉自己的智商直线下降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可孙胜完的双眼亮亮的，能够从里面看见未来的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……还是我来说吧。”裴珠泫低着头嘟囔，相信孙胜完肯定听到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就当是回应那束信号了。裴珠泫想，毕竟好不容易调到了同一个频率嘛。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 24.抵达</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-24/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-24/</guid>
        <description>&lt;p&gt;和裴珠泫想象中不同，全程一直保持高度紧张的人反倒是孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从家里出发开始，到她们终于拿到登机牌为止，再次重逢以来总是以稳重的形象表现的钢琴家，全身紧绷得像是刚刚毕业的大学生。裴珠泫一开始试着用牵手来安抚，最后发现女友已经连亲吻都无法治疗她颤抖的紧张了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是你带我回家，”裴珠泫飞快地在恋人的脸上留下一个吻，“怎么你比我还紧张？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想回答，却因为太着急而咬了一口自己的舌尖，疼得眼眶发红。她自讨苦吃地泪汪汪了半天，才终于能够开口：“我、我就是很紧张……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，不管是担心自己的表现是不是会好，还是害怕自己的恋情是不是会就此告终，怎么看都应该是从自己这一方出发才比较合理吧？她还在犹豫是不是应该坦诚地把这样的想法告诉孙胜完，钢琴家就在这个时候恢复了善解人意的水准：“因为我比谁都知道珠泫是最好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她眼尾因为疼痛而生出的红还没有消失，就用这样专注又脆弱的双眼直直地看着裴珠泫，让裴珠泫觉得自己不管在想什么，或是没有意识到自己在想些什么，都会被她看穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是让人不痛快的温柔。裴珠泫移开了视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这并不是抱怨，她想。这一点她现在已经能够清晰地分辨出来了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;显然，钢琴家的积蓄还是有着不少的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被体贴的恋人安排到了靠窗的商务舱位置，几乎还没有怎么动手，就被靠垫和毯子塞了个满怀。裴珠泫原本想说自己还不困，甚至手机里还存了不少影剧，想着在这十来个小时的旅途中还能补一补。可也不知道到底是自己也紧张着，还是前一个晚上被孙胜完胡闹得累了，她枕着靠垫，一下子睡意就席卷而来。在困顿间感觉到孙胜完替她盖上了毯子，还趁着她昏昏沉沉的时候在她的唇边偷了一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我醒来的时候一定要好好地教训一下她。裴珠泫想，虽然等我醒来的时候，也不知道还能不能记得这件事了……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫醒来的时候，机舱里昏暗一片。她下意识地转头看向身旁，发现孙胜完的侧脸正被屏幕发出的光照亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是感应到她的视线一样，立刻转过头来，露出温柔的笑意。裴珠泫恍恍然想起，在刚交往的时候，就算她知道自己长得漂亮，也几乎不曾在孙胜完面前露出过多么邋遢的模样。那个时候的她不愿承认，可如今却完全能够意识到，她希望自己在孙胜完的眼里是完美的——甚至于在那个重逢的瞬间，她也希望自己在孙胜完的世界里是独一无二的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在不是了。她没来由地想到露出肚皮的猫，觉得自己毫无防备得一塌糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完压低着声音问她：“饿了吗？珠泫错过飞机餐了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚醒来的凉意在飞机的暖气里消散，但裴珠泫还是扯了扯毯子，盖住了自己：“你明明可以叫醒我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你睡得太香了，”孙胜完无辜地回答，“吵醒你很有负罪感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……也不想想罪魁祸首是谁。”裴珠泫嘟囔了一句。孙胜完没听清，但多半猜出自己说的不是什么夸奖的话。对方不再追问，反倒是神秘兮兮地不知道从哪里掏出一个面包来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面包，”孙胜完笑得像个傻瓜，“我偷偷留下来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这太傻了，裴珠泫想用毯子捂住脸。她想，原来孙胜完是这么傻的吗？之前那种充满余裕的样子到底是真的像个成熟的大人，还是营造出来的一种漂亮形象呢？她冲着孙胜完招招手，看见对方听话地凑了过来，以为自己要给一个吻。裴珠泫坏心眼地没有这么做，只是捏了捏孙胜完的脸：“商务舱只有这样的面包？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有得到吻的小狗耷拉着脑袋：“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候喊姐姐算什么啦。裴珠泫及时制止思维的发散，狠心无视孙胜完的撒娇，伸手按向服务铃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她眼角余光的地方，孙胜完可怜兮兮地啃着那个面包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来，她想，我也很紧张。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;飞机落地的时候，裴珠泫才总算深切地意识到自己到底横跨了多少的距离，来到了怎样的一个国度。孙胜完站在她的身边，从下飞机开始就一直牵着她。裴珠泫迟来地意识到，难道孙胜完的家人会在等她们吗？那她是不是什么礼物都没有来就仓促地来了？一点都没有礼貌的样子啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完说，“别紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫毫不紧张地咬了咬自己的嘴唇：“我也没有很紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她又反驳：“明明你才很紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举起两人牵着的手，裴珠泫才发现自己的手用力到几乎发白了。她有点脸红地移开视线：“紧张也是很正常的吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会找个合适的时间去见他们的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么没和我说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫会很紧张的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是……”裴珠泫觉得自己的语言系统也开始出现奇怪的问题了，她脑子里想了很多，通常而言，家人都会主动提出来接机的吧？那孙胜完岂不是拒绝他们了吗？那不会显得是自己让孙胜完这么干的吗？这样自己的形象不是变得很差了吗？讨厌的孙胜完，怎么不跟自己商量呢？零零碎碎地想了一大堆，最后挤出来的还是干巴巴的一句，“这跟我紧张也没关系，你怎么可以什么都不说呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完已经趁着裴珠泫胡思乱想的空档把两个人的行李从托运带上拿回来了。裴珠泫的行李确实都是她收拾的，于是两个人一共也就用了一个大箱子，除了必要的衣物之外，孙胜完都一副多伦多能够买到大多数的信誓旦旦的样子。孙胜完歪着脑袋想了想，最后给了裴珠泫一个拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啊，裴珠泫被年下的力气束缚，挣脱不得。在多伦多的机场演什么电视剧呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但奇妙的是，这种裴珠泫平时看到会觉得肉麻的举动，在这个时候却奇妙地有着强有力的安抚作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完的声音在耳边响起。为什么拥抱的姿势没有办法看见对方的脸呢？这是裴珠泫这样的身体接触感到最无力的一点，“你是最好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫不知道该怎么回答。她偷偷在内心里承认这是自己害羞了，并且认为相较于以前的自己，能够承认这一点已经是非常大的进步，所以不说话也是情有可原的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算你不相信自己，你难道不相信我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……跟相信你又有什么关系……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相信我的眼光呀，”孙胜完松开了一点点力度，好让自己的眼睛能够望着裴珠泫，“我怎么会选错自己想要共度余生的人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这下就算自己不照镜子，也能够感觉到自己的脸完全红了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶的孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可恶的孙胜完或许有着远超裴珠泫想象的积蓄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她开着车，载着两人到了一间小小的公寓。房间不大不小，一个人住不会太大，两个人住也不会太小。但偏偏这样的大小看着实在是太过适合金屋藏娇，让裴珠泫忍不住想在此之前，孙胜完是不是带过其他人来过这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从鞋柜里拿出拖鞋，一转头就看见女友一脸审视的表情看着房间，赶紧声明自己的立场：“珠泫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑出声来：“我还什么都没说呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她穿上拖鞋，总算感觉放松下来。只不过这种短暂的轻松，让她想到那些以为教授不布置论文就能够轻松过期末的同级生——最后教授往往都会布置更难的要求来作为结课成绩，还不如老老实实写论文呢。孙胜完还在一脸委屈地辩解：“这个是我逃回来的时候，用自己的积蓄……和妈妈给的一点帮助买的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫敏锐地捕捉到了关键词。只是就算是现在的她，也不知道该怎么开口。但好奇心和愧疚感又在脑海里叫嚣，于是她靠近站在厨房里的孙胜完：“胜完……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么去形容此刻的感受呢？裴珠泫觉得脑袋清醒又混乱。如今她也乘过了十几个小时的飞机，来到了这样一片陌生的土地。孙胜完当时也是这样的感受吗？当她们两人表达了心意成为恋人时，也会认为在这样的世界里找到了自己的锚点吗？那当她们分开的时候，又是怎么样的感觉离开首尔的呢？她逃回来的时候，还喜欢着自己吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又是怎么在这里度过那些一个人的日子，再次出现的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想得太远又太快，以至于回过神来的时候已经忘了前文是什么。她准备说点什么来填补这阵突兀的空白，孙胜完却伸手抚着她的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么了？她愣愣的，然后才意识到原来自己哭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我都还没说什么呢，怎么就哭了呢？”孙胜完的笑意柔软，带着裴珠泫望不到头的包容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那别哭了，”恋人温柔地哄着她，“怎么都像我把你拐来这里然后欺负你一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不是这个意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么啦？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;太傻了，她抱住孙胜完的时候想，可不能让她再傻一次了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 23.航线</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-23/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-23/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;推一首&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://music.163.com/#/song?id=2124306759&amp;amp;userid=118540179&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;歌&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，其实跟这章没有特别大的关系？但是好像也不是没有关系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，是好听的歌！&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫是被恋人的亲吻唤醒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她朦胧又恍惚地在心里嘀咕，想要推开黏人女友的脸。对方亲昵的举动像是一条撒娇的大狗，温柔的同时蛮不讲理，只顾着表达自己满心的喜欢。裴珠泫用了点力，才算是把这个不安分的脑袋定下来，胡乱地回了一个吻之后沙哑地开口：“都是你的口水……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是小狗吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完倒是乐此不疲。她已经换上了家居服，从外面钻进被窝的时候，还带了一些冷气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫缩了缩脖子，还是不愿意睁开眼。于是只能感觉到孙胜完搂住了她的腰，然后是一个完整的、热烈的拥抱，还有一句叫她起床的话：“珠泫，快十点了，该起床了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席紧紧地闭着双眼，无端地开始后悔不该邀请恋人同居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“后悔也迟了哦，”孙胜完的笑意不加掩饰，“那边的房子已经退掉了，我在首尔只有珠泫这一个家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个家的主人的耳朵变得通红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别抱着我了，”裴珠泫说，“这样我起不来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎是对于裴珠泫这么干脆地起床感到一丝可惜，孙胜完坐在床边，看着女友慢腾腾地穿上放在枕头边的内衣内裤和家居服。裴珠泫恶狠狠地一转头，抓住了孙胜完堂堂正正的视线。明明是带着点暧昧气息的氛围，偏偏这个年下用专注又纯情的眼神望着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么都没说，但也什么都不用说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己几乎是落荒而逃地走进卫生间开始洗漱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊！她愤愤地把孙胜完接好温水的水杯砸在台面上，这坏家伙做这么多细节，现在看来都是温水煮青蛙啊！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;休假的一天从无所事事的午后开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫纠结了半天，还是向孙胜完发出了散步邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家从卧室里发出一声“嗷！”，让裴珠泫觉得自己可能真的养了一条小狗。小提琴首席站在玄关刷了一会儿手机，发现通讯软件上多了好几十条消息提醒。她点开看了看，是乐团的聊天房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看上去大家在上午的时候就已经在机场了。第一次参加的小朋友们格外兴奋，拍了一堆有的没的发到聊天房里。裴珠泫一条一条慢慢地看，缓缓地意识到自己似乎没有再为这个慢悠悠的手机而感到心急了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子们发的照片不是机场里的小植物，就是自己带在身边的可爱东西。男生们只有被迫出现在合影里的时候，还有被要求给其他人拍合影的时候才会出现。裴珠泫有些想不起来，过去的几年里，她也是这么看着乐团里的人开心地出去，而自己就这么窝在家里的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是说，记忆就是这么势利的东西，一旦出现了更加鲜活的、更加温暖的对比项之后，那些过去的阴暗与悲伤都会消失不见呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完伸手捏了捏裴珠泫的脸，把她从无垠的茫然中拉了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不许捏我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”孙胜完说，“可珠泫的表情不是这么说的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脸被孙胜完戳着，只能眯着眼睛看着这个调皮的年下。她挑起眉毛反问：“我的表情怎么说的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑上来亲了一口：“珠泫的脸上写着‘突然感到很寂寞，好想胜完亲一下我啊’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扭头就走，只剩下一只手被眼疾手快的孙胜完牵住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早知道就不邀请这个人去散步了。裴珠泫在心里又开始后悔。唉！明明完美的休假，却没有一个漂亮的开始啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;虽然说是散步，可裴珠泫并没有什么明确的路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的时候，裴珠泫从来都是走哪算哪。不过，话虽然这么说，但通常而言，基本上也就是沿着小区走一圈，最后绕到对面小区的便利店买点烧酒。偶尔还会遇到深夜打折，相熟的便利店店员还会给夜兔子小提琴首席留点下酒菜。裴珠泫下意识地就要往那条路走，走了两步感觉不对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单身也就算了，牵着女友在阳光明媚的下午买醉总觉得哪里不对劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫正要转头换个方位，先不说目的在哪，至少不能走这条直线，却被孙胜完拉住。对方深色的瞳孔又一副看透了自己的模样，让裴珠泫没了反驳的底气。她只能被年下女友牵着走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完倒是被她这任人宰割的模样逗笑了：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明知故问。裴珠泫在心里哼了一声。午后的风没有染上太阳的温度，还把两人的发丝吹得乱糟糟。孙胜完加快脚步，站在了裴珠泫的面前。她们的身高相差无几，可孙胜完每次替她整理围巾的时候，裴珠泫总有种对方比自己高的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅是身高，还有很多……各种各样的方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完给裴珠泫原本松松垮垮的围巾打了一个看上去很复杂的结，把裴珠泫大半张脸都藏在了毛茸茸的围巾里，只剩下一双眼睛观察这个世界。裴珠泫嘟囔了几句，被孙胜完假装听不见蒙混过去。她在围巾后面张了张嘴，最后还是没有继续抱怨下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果还是用那几个词，“讨厌鬼”“坏家伙”……裴珠泫很担心会在大庭广众之下想起一些不合适的片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抬起眼，孙胜完走在她前面一点点的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能够看见孙胜完低低扎着的马尾，被风吹过有些红的耳朵，总是朝着她这边一些的侧脸。孙胜完的视线总是看向前面。可奇怪的是，裴珠泫没有那种会被丢下的感觉了。她捏了捏孙胜完的手，听到对方夸张的一声：“嗷！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是去哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫常去的便利店。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫说，“你回来之后不会天天跟踪我吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是了。”孙胜完露出无辜的表情，“珠泫忘了吗？你总是会把便利店打出来的单子留着，上面会写地址的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫庆幸现在有围巾挡着脸：“要去买什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啤酒、烧酒、红酒、甜酒……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……哪里来的酒鬼啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大邱和多伦多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“油腔滑调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫喜欢，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又抽不出手，又走不快，只好被孙胜完抓在身边，和她一个频率走。放在口袋里的手机振动了几下，大概又是乐团的信息吧。裴珠泫在下一个红绿灯的路口掏出了手机，发现并不是乐团的短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被喊了全名的孙胜完下意识地抖了一下，让裴珠泫本来想要质问的严肃语气柔和了不少。她把手机收到的信息界面放到孙胜完的面前，看着对方像是明知自己犯了错，但就算有下次还会这么干的聪明小狗一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又不是要责怪她。裴珠泫好笑地想。怎么每次都熟练地露出“我错了不要凶我”的委屈表情啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红灯变成了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫向前走，拉着先斩后奏的孙胜完向着目的地前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回家再说这件事，孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完乖乖地在旁边说“好”，把牵着的手变成了十指相扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好狡猾。裴珠泫想。这样不是怎么都没办法责怪她了吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;回家的时候，两个大袋子都是孙胜完拎着的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫屡次表示自己也可以拿，却被钢琴家义正辞严地拒绝了。看这个样子就知道是试图将功补过，裴珠泫也没有多说什么，任着孙胜完跑前跑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正巧是晚饭的时间点，孙胜完脱了鞋子就往厨房冲。裴珠泫在玄关里发了一会儿呆，才开始慢慢地收拾匆匆忙忙的小狗留下的摊子。手机又振动了几下。这回是乐团的消息了。确切地说，是姜涩琪发来的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，你和胜完准备去哪里玩？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫琢磨了一会儿，认为孙胜完应该是独立完成了壮举，谁也没说。她敲着键盘回答：“胜完把我安排好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不是挺好的么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，好像也确实没什么不好——毕竟她也说不上是意外，甚至有些猜到了。她回了个肯定的答案，回到卧室换成了家居服，走到厨房的时候，看见孙胜完正低着头，研究买来的咖喱应该放多少水和椰浆才能做出刚好的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实没什么不好的。她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完转过头，露出有些心虚的笑容：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从什么时候开始准备的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果说是有这个念头的话，从我们同居开始就有了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么早？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些惊讶。在她的度量衡里，虽然现在比过去要更加稳定，可还没有到那么……小提琴首席突然静默。也不一定。从她可以这么从容地思考着两个人的关系，还愿意和孙胜完讨论而言，说不定她们已经比以前稳定了太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我……”裴珠泫发觉要说出这句话有些难，可也不是完全做不到。她竟然在紧张之中还察觉出了那些跳动的期待和兴奋。明明她也知道，恋爱是两个人的事。只是两个人的事……可又不止两个人。她看着孙胜完的眼睛，这个悠哉的、松软的傍晚氛围，为什么她会觉得像曾经参加过的婚礼现场呢？“我也想去的。去你的家看看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的眼睛在说她很惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，”裴珠泫没有移开视线，“你要帮我理行李。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抱着裴珠泫，答应得毫不犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这样算是开通了通往什么样的未来的航线呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但如果驾驶的人是她和孙胜完的话，就算有问题也没有关系。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 22.习作</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-22/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-22/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;我震撼了，刚发的时候把我ban了，找了大半天发现居然是这个我不得不加入一整句话的词触发了极致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是单独发这个词语也没问题……什么意思呢……这么智能呢，微弱的都不行？&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;最先触及的，是指尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恒定的温度让一丝丝相反的凉意都显得突出而明媚。指尖沿着腰线继续向下滑，在触碰到不可忽视的障碍时，狡黠地顿了顿，足以让身下的人发出微弱的抗（我就是要让这个词语出现）议。亲吻是用来表达爱意的吗？当语言无法传递出恰如其意的情感时，便只能利用这样的亲昵来表示内心无法停止涌动的热烈吗？又或者只是用来将晚上的氛围挑逗得更加潋滟，好让那些曾经的缝隙与拒绝都被掩盖在有关爱的草稿之下？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随之而来的，是掌心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贴合着身体，巧妙地钻进布料与热意之间，将那些龃龉都隔离在情愫之外。身体也会留存着记忆吗？还是身体带领着记忆向前走呢？那些被温柔对待过的曾经，现在像是窗外的柔软夜色，安静地披在两人的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亲吻的间隔里，钢琴家也想要脱去恋人身上累赘的阻隔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可以哦，”她听见自己声音恶劣，像是仗着对方的包容就无所顾忌，丝毫不会在意是否会被收回这份宽容，“胜完。要听话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她知道，孙胜完向来听话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至能听见言不由衷背后的悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间里没有灯光，适应了黑暗之后的两人也不需要。裴珠泫望着孙胜完的眼睛，里面有着太多情绪的夹杂。以前的时候，总是不能分辨得清，她想。还以为自己早就明白那些眼神背后的意义，无非都是建立在自己的脸上所滋生的额外情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完原来如此不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她动情的、发红的眼尾，和专注的、不苟的目光，即使没有触及她的身体，也足够让她浑身发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要看我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还是没有把这句话说出口。她想，自己也该听见自己的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一直以来，一直想说的都只是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请看着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远只看着我。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是这个讨人厌的、善解人意的恋人，在这个时候也同样看穿了她的心思，伸出双手再次拉近了两人的距离，贴着她的耳朵，暧昧的气息黏在耳边：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恋人的坦诚比爱语更让她感觉到安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来这就是孙胜完……裴珠泫在这个时候反倒是变得严谨起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，她仔细地斟酌着措辞，在指尖滑过隐秘时，听见孙胜完哼出的几个音，细碎、脆弱。在探入温热时，感觉到孙胜完搂紧了她，投入、颤抖。她想，这是她们的习作。在她们尚为学姐与学妹关系时，胡闹般地在纸上画下的音符，被随意地取名为《习作1》、《习作2》……直到最后两个人也忘记了有多少篇习作，也忘记了期间的爱是如何产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也忘记了该如何倾听，如何哼唱，如何将弱拍和强拍组合妥当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫缓慢地加快速度，在心里纠正自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优等生孙胜完可没有像她一样，纵有能力却没有天赋，连教授提点她的话都一知半解。但至少她还有那么几项能够拿得出手的强项，其中之一就是学习得足够快——尤其是当自己的身体都体验过那样的感觉之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完黏着她，因着她的动作哼着，声音在难耐和撒娇之间徘徊不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席没有放过这之中的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，夜还长，足以让这首习作改善到成品的程度。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪奇怪地看着和平时状态颠倒的两人，思索再三，还是没有抵抗得住自己的好奇心：“你们昨天这是……去挖煤了？我们乐团给的工资应该还没有那么少吧？”指挥盯着被训还忍不住捂嘴打哈欠的钢琴家，在顾虑好友情面和严厉指出对方错误之间选择了后者，“虽然今天上午钢琴不是必须的，但是你已经快要达成这个月第五次迟到的优良战绩了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没忍住又打了个哈欠：“我没有迟到，你不要乱说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是，做科学实验也没有你的时间卡得这么准，再多个几秒就会迟到了。”更可气的是，孙胜完每次都这么准时，以至于虽然说是五次，但其实每次都没有迟到，甚至都能刚刚好赶上排练。姜涩琪叉起双臂，开始翻旧账，“以前上课的时候也没见你有这个能耐啊？每回上课都要提前二十分钟到教室抢座位，甚至还愿意为此去上教室里的前一节课，硬是听着高数课睡着了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席贴过来，顺手带走了自己的女朋友：“好了，反正没迟到。胜完，你去那边坐会儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥狐疑的视线在两人之间徘徊了一会儿，恍然大悟：“唉！你们……我说，我们是双休的啊，不需要这么争分夺秒吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫虽然是怀着护一下孙胜完的想法，但显然业务操作上不如孙胜完熟练。在听见姜涩琪的调侃之后，大脑没有控制住地停顿了几秒。在勉强地把脸上的尴尬和害羞压制住之后，她憋出来一句，“下次聚餐的时候，不许喝酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这句话没头没尾，说话对象也不够明显。孙胜完眨巴着眼，亮晶晶的眼睛像小狗似的瞧着她。太乖了。让她又想起昨晚自己不够收敛地食髓知味，咬着对方的锁骨感受着恋人余韵时被她撩拨的颤抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在旁边应着：“嗯，不喝酒了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪挥着手，样子像是在赶两只烦人的苍蝇：“去去去，快从我眼前消失！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席瞥了指挥一眼，指挥立刻换上敬语：“珠泫姐姐，请您快回座位上，我们要开始排练了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，把手往后一伸。孙胜完乐得不行，牵了之后，悄悄地把手指塞进年上恋人的指缝，硬是变成了十指相扣的样子。裴珠泫抿了抿唇，把对方扯得近了些，用另一只手拉了拉对方的领子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家小声地絮叨着，说今天的早饭是珠泫做的，真好吃。又说闹钟果然还是应该定一长串，这样才会万无一失。想了想又觉得这样好像在埋怨恋人似的，急匆匆改口说，还是平时锻炼不够，不然也不会消耗这么大，居然会睡过头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一句话总算让裴珠泫瞪了她一眼，闭上了滔滔不绝的嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫收回视线，心里想千万不能让孙胜完知道，她刚刚突然很想亲她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快要结束下午的排练时，姜涩琪宣布了乐团旅行的地点，是日本的北海道。她说大概半个月后会出具体的行程安排，回来之后可能会比较忙。叽叽喳喳的小朋友们笑着指责，说这算什么呀？最后的晚餐吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家板着一张不够严肃的脸，指正说：“出去玩还不高兴？那下次就去济州岛吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑在裴珠泫的身边，悄悄地问：“珠泫想去哪里？”接着像是预判了自己的女友会说的几个选项一样，列举出各种方案，“在家里的话也不错，我们可以去屯点食物。出去玩的话，现在出国可能太赶了，不是首尔周边，就可能只有济州岛了。不过，要是去周边的国家应该也可以。要不，我们也去日本？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么看来，就算聪明的人也会有笨蛋的时候。裴珠泫用手敲了敲孙胜完的额头：“不跟着团里去日本，非要自己花大价钱，孙胜完，你变笨了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完夸张地捂着自己的额头：“珠泫打得我好痛，这下更笨了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那怎么办？你还能自己找到回家的路吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完压低了声音：“珠泫给我牵着绳子，我就能跟着珠泫回家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没正经。裴珠泫收回视线的时候，看着对方露在卫衣外的脖子，没法控制自己的想象，在上面私自换了好几种项圈的样子，每一种都足够诱人，让她有付诸实践的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这里并不是能够坦诚的场合，可裴珠泫也不打算再骗人。她对这个话题不置可否：“下次再说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……”孙胜完拖长了音，也听不出她到底是听出了裴珠泫的话外音，还是单纯为没有得到一个确切地答案而失落。她乖顺地站在裴珠泫的身边，像是什么护卫犬，忠心耿耿，一丝不苟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自驾游吧。”裴珠泫背好自己的包，续上了之前的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出国？不出国？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你觉得呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然正经起来：“我想让珠泫看看我见过的风景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……哎？”听见这么干脆的裴珠泫，倒是让看上去准备了一堆台词的孙胜完失去了表演的机会。她们已经快要走到车前，孙胜完小跑几步站在裴珠泫的面前，有些寒冷的晚风吹过两人之间。裴珠泫感觉有些冷，手里就立刻被孙胜完塞了一个暖宝宝。年下踌躇了一下，还是问出了口，“珠泫，不问问去哪里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说：“我之前想过很多可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你会去哪里呢？胜完，你看起来很自由。如果你要展翅飞翔的话，你一定可以去很远、很远的地方。”裴珠泫难得地没有想好就开口，而是让自己想到哪里说到哪里，连声音的哽咽都不受控制。手里的暖宝宝尽职尽责地散发着热意，像是孙胜完的怀抱一样，给了她说下去的力量，“我想，我应该很喜欢你，所以在想到我可能让你不开心，让你觉得失望，让你想要离开这里的时候，我会觉得很沮丧。我对自己很沮丧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，我很想要去看看你见过的风景。我想要知道，我没有在你身边的时候，你是不是和我想象得一样，过得更好、更快乐。也有可能和我祈祷的一样，因为没有我，你也不开心，过得不自在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了顿，发现声音没有散在空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也是很自私的坏人，胜完。尽管如此，只要你来到我身边，我就会想多霸占你一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫向前一步，抱住了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胸腔里的心在扑通扑通地狂跳。孙胜完没有一点犹豫，在裴珠泫拥抱她的一瞬间就回了一个更加热烈、更加用力的拥抱。暖宝宝一点用都没有。裴珠泫想，还是孙胜完的怀抱更加温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧紧地、紧紧地抱着自己的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好开心，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说，笨蛋，哪有人听见这种话还说自己很开心的。她想说，傻瓜，一般人只会觉得这样的女朋友真是烦人、难搞又讨厌。她想说，孙胜完，你是不是对我的滤镜太厚了，以至于我说什么你都只会觉得很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过裴珠泫什么都没说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也更加用力地、比之前更加用力那么一些地拥抱着孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，我也好开心，孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算我说出这些，我还是抓住了你。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 21.言说</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-21/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-21/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在本周第三次差点迟到后，裴珠泫终于意识到，都是因为新换的遮光窗帘效果太好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;造成这一切的罪魁祸首正是那个正在揉着脑袋乱糟糟发丝的钢琴家。她的表情还有几丝残存的睡意惺忪，配上人畜无害的表情，看上去就像一个刚刚放学的高中生。裴珠泫在心里嘀咕，就是这样一个人，在同居之后变本加厉，昨天在床上逼得她狠狠咬了一下肩膀，才算是让这场接连不断的胡闹在十二点前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是知人知面不知心。小提琴首席轻哼了一声，开始准备今天的练习。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;中午吃饭的时候，姜涩琪鬼鬼祟祟地凑了过来，指着手机上有关旅行的报名表问裴珠泫：“姐姐，你和胜完不去，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也开始不明白自己脸红的规律。比如在现在，这样一个简单的问题，她竟然感觉有些燥热起来。是因为太久没有和孙胜完这样紧密地被联系在一起吗？她心脏的某处又甜又酸，又疼又痒，像是被抓挠了一下旧日的伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低头戳了戳自己的午饭。是孙胜完给她做的便当，里面是五花肉蛋炒饭和几朵花菜，在格子的角落放着几颗洗好的葡萄，甚至表皮上都还有残留的水滴。讨人喜欢又可气。裴珠泫用力拽着自己四处游走的注意力，正经地回答指挥提出的问题：“嗯。怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么。”姜涩琪说，“就是确认一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥似乎对裴珠泫的午饭相当感兴趣，一脸跃跃欲试，想要偷偷来一勺。只可惜小提琴首席的眼力颇好，让指挥屡战屡败，最后彻底放弃。姜涩琪讪讪开口：“姐姐这回也是待在家里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这倒是个好问题。裴珠泫想。她倒是习惯了待在家里，只是跟孙胜完在一起的时候，她觉得场所也不那么重要了。可现在看上去愈发活泼的年下，对于两人的假期好像很有打算。裴珠泫还在犹豫要不要主动地参与其中。唉。她又叹气，那些曾经就没有放过她的踌躇和困顿细细密密地悄然而生，连孙胜完的爱意都对它们防不胜防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应该不吧，”小提琴首席吃了一颗葡萄，“可能去首尔附近玩玩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自驾游咯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛作为应答。姜涩琪撑着下巴，总算是从严防死守的小提琴首席的便当盒里讨到了一口炒饭，心满意足地先是表扬了几句好友的厨艺，然后才开口说正事——虽然也不是多么正式的事：“你有个很不好的习惯，就是喜欢什么都不说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想要反驳，却发现自己确实没有坚实的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然胜完总是能够猜对，但没有奖励的猜谜也会累吧？”姜涩琪打了一个非常符合自身形象的比喻，“就好像烤肉的时候，总是帮别人烤肉，自己什么也吃不到。可能听见‘谢谢’的瞬间还是开心的，可久了之后一定会有怨言的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想表达赞同，但姜涩琪得寸进尺地想要再拿一颗葡萄。于是她当机立断地盖上了便当盒盖子，把任何兔口夺食的可能性从根源上杜绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢你的忠告，”裴珠泫公正无比地说，“我也给你一个建议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你自己找一个给你做饭的对象吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气鼓鼓的指挥说不出更多凶狠的话。毕竟要是真惹恼了裴珠泫，她可能真的再也没有办法吃到好友的料理了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有一起吃午饭的理由是，她觉得自己需要额外再练习一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这无可厚非，裴珠泫在冲洗便当盒的时候想。只是姜涩琪的话总是隐隐刺痛她的心。她想起之前恋爱的时候，孙胜完从一个总是跟在她身后的学妹，逐渐成长为了一个能够站在她面前的漂亮女性。只有她像是要去印证这个世界上是存在“永恒”一样，总是平静，总是冷静。那些窃窃私语地讨论她和孙胜完感情的对话，并不总是能够逃过她的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完看着喜欢她多了吧？胜完总是那么累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完还要做那么多事呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完、胜完……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有时候也会恍惚，是不是自己确实没有那么喜欢孙胜完呢？是不是那些亲吻，那些拥抱，都是因为孙胜完才存在的呢？而她只是因为某几个瞬间、某几个眼神，将依赖误以为是爱情，最后才堪堪逃走。甚至连逃跑的话都说不出口，恶人都是孙胜完来做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后又是她来教她，她们之间拥有属于自己的频率，不需要去考虑那么多、那么多来自别人的杂音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着手里的便当盒，想起昨晚不小心打坏的盘子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许下班的时候应该再去买点新的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;计划总是容易被打破的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，不如说，计划就是用来打破的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是明明是乐团准备商量旅行目的地的聚餐，不知道为什么就算上了裴珠泫和孙胜完。裴珠泫坐在烤肉店里，心想姜涩琪的比喻实现得也未免太快了——孙胜完二话不说就担任了点菜和烤肉的工作，笑意盈盈地和大家打成一片，把每个人都安排得妥妥帖帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看上去，她才是那个在这里工作了好几年的人，而不是裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席借着要开车回去的理由，拒绝了所有人的敬酒。与之相反的是好脾气的孙胜完，在分完烤肉之后，就算坐在裴珠泫身边也架不住热情的成员们一个个上来碰杯。偏偏每个人的理由都让孙胜完无法拒绝：“和珠泫姐姐要好好的啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扶着额，尽力不让自己的脸红被他人察觉。孙胜完倒是没有之前的镇定，像个傻子一样喝得开心，中途还要从裴珠泫的手里抢回酒杯：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒娇也没用，裴珠泫心里暗骂：“你还喝？”再喝下去，这都快成订婚现场了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很开心嘛，”孙胜完偏过头，烧酒的气味也一并蹭了过来。让人心烦的酒精在女友的身上变成了微妙的蛊惑，倒是让裴珠泫心头无名的火气弱了几分，“珠泫不开心了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算喝醉了，在该敏锐的地方倒是充满警觉。裴珠泫不置可否，但没有把酒杯还回去。周围的人看见小情侣一副斗嘴的样子，彼此看了一眼就默默地转移话题，开始正经讨论这个寒冷的季节到底该去哪儿的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完半个身子软在裴珠泫身上，贴着恋人的耳朵嘀嘀咕咕：“因为我吗？珠泫？因为我不开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，自己已经很久没有听见孙胜完这样撒娇了。年下的恋人呼出的热气黏着耳朵，词句也像是升了温，让裴珠泫感觉脑袋晕乎乎的，也仿佛喝了酒。她不敢转过头，砰砰的心跳和酥酥麻麻的指尖，全都预示着她早已经缴械投降。为什么呢？裴珠泫想，这么明显的答案，到底是孙胜完真的看不出来，还是就是想要听她说出口呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是说，如果不是由她来的话，一切都会没有意义了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“跟我回家，我就告诉你。”裴珠泫收着力道咬着孙胜完的耳朵说，“现在。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;进门的时候，一切都还算平静——只是看起来平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完醉得不过分。这种恰到好处的程度甚至让裴珠泫怀疑，这个小学妹是不是故意借此机会耍赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很快热度就上来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拽着孙胜完的卫衣，带着些追问的怒意亲吻她。讨厌的卫衣，她想，现在这个时候麻烦重重。孙胜完任着裴珠泫的力道往后退，软乎乎地靠在墙上。她好像还真的不太清楚为什么裴珠泫生气，现在还在问：“我跟着姐姐回家了，怎么还不告诉我姐姐今天为什么生气呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称呼的微妙转变让裴珠泫感觉清醒又头晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们每次都在拉扯，今晚却像是一方无底线的退让。裴珠泫向前时就能感觉到，只要当她主动走向孙胜完时，不论何时，总能踏上一片坦途。这是她的爱，她想，她从未如此清晰地感受到这一点，也不曾想过这样的情感竟然也会产生实际的感受，让她微微颤抖，连说话都变得气息不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼，在亲吻的间隙吐露真心：“我不想你对谁都好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本以为难以启齿的话，在说出口之后反倒变得轻易。她们的家经过孙胜完的规划，裴珠泫的收拾，现在已经不会在回卧室的路上带翻一堆乱七八糟的东西了。孙胜完的卫衣在进入卧室的时候半是主动半是被动地被脱了下来，只剩下宽松的短袖和容易被脱去的内衣做最后的抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年上的恋人还在细数小女友的坏处：“我讨厌你对谁都笑。讨厌你总是这样……你非要什么都帮忙吗？到底谁是你的女朋友？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被数落的女友即使在昏暗中也露着笑脸：“哦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“笨蛋，”裴珠泫恶狠狠地一推，把孙胜完压在床上。她欺身而上，俯视着在她身下的孙胜完。或许说出口的话语并不总是会成为伤人的利刃，她想。或许这么久以来，她都弄错了两人关系的处理方法。她的埋怨不一定会变成刺，也有可能是成型的依赖。裴珠泫咬着亲了对方，“非要听我说出来是吗？我吃醋了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐怎么什么醋都吃呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你总是不让人省心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的指尖从短袖下面滑了进去。脱去内衣是最为轻松的步骤。连思考的瞬间都被热意和亲吻抹去，只剩下本能在叫嚣着下一步、更进一步、不需要踟蹰地继续下去。裴珠泫的手还带着些凉意，让身下的人偶尔颤了颤，想要发出声音时却被亲吻封住了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，这样算是惩罚呢，还是算奖励呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在这样的时候思考，不仅无法完成下去，连刚起了头的思绪都被温热的身体给融化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫俯下身，在继续下去之前莫名地有了一股胜负欲，决定等让年下的恋人缓过神来时才告诉她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;小提琴手的手指也是很灵活的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;只是这个现在也不重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完搂上来的手，孙胜完被撩起衣服而露出来的腰，孙胜完蹭着哼哼发出的不耐，还有孙胜完牵着她往下探去的主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，好安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也有如此磅礴的爱意，只不过她从未知道这是爱，从未有人告诉她这是爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万幸的是，现在她知道了，而一切都还来得及。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  话说还有人记得狗狗嘛Ծ‸Ծ
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 20.试探</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-20/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-20/</guid>
        <description>&lt;p&gt;搬家……不对，“同居”究竟意味着什么呢？
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;别的不说，裴珠泫想，首先会意味着会有一部分不得不花费的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站在家具商场里，发现自己已经无意识地拿起第三个玻璃杯，而在回过神来前的想法是：“这个杯子好可爱，看上去好适合胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席佯装无事，赶紧把这长相小巧的恶魔放回柜台，她的钢琴家恋人就拿着一对长相类似的杯子走了过来。孙胜完今天没有把头发扎起来，金色阳光就这样随随便便地洒在她的肩头。她抬头的时候发现女友没有在原来的位置，眨了眨眼，仿佛是要掩盖慌乱。接着额她张望了起来，发现裴珠泫在后两个架子的时候，露出了灿烂的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫！”她从走路变成了小跑，最后快要做出一个拥抱的姿势。裴珠泫下意识地伸出手，接住了雀跃的恋人。好像金毛，裴珠泫想。兴奋的金毛继续说，“这个，是不是很适合早餐的时候做咖啡杯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心跳突然加快了一下。奇怪，她不明白，这有什么好心跳加速的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“家里已经有好多杯子了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑了过来。是家里沐浴液的味道。虽然还没有正式搬到家里来，但是孙胜完已经——当然有几次是裴珠泫的主动，有几次是孙胜完的死皮赖脸——留宿了足够多的次数，以至于两个人身上的味道也逐渐趋同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是“同居”带来的一种变化吗？裴珠泫觉得以前的自己怎么会这么不在乎，没有去细想这些不断变成一个节奏的细节到底意味着什么呢？因为，明明都是同样的物品，同样的使用方式，同样的时间……裴珠泫觉得自己的耳朵烧了一下。都怪孙胜完，在什么地方都撒娇。但就算那么多相同，两个人却还是有足够的不同，让她能够察觉出在这么多相似当中的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这分歧如此温柔，像正在想着该怎么样才能说服她的、温柔的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不那么能言善道的钢琴家在这个时候绞尽脑汁地发挥演说能力：“虽然……不过，珠泫，这可是情侣杯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉小女友愈发狡猾，几乎要拿捏她对这种关键词的无能为力：“所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想，”孙胜完说，“到时候有朋友来的话，看上去我在珠泫的心里有足够的一席之地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低下头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，这样显得我像一个坏人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;为了避开午饭的人潮，裴珠泫只是先买了一个甜筒垫垫肚子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管孙胜完试图阻拦裴珠泫的一意孤行，但在裴珠泫凑在她脸上亲了一下之后立刻缴械投降。裴珠泫举着甜筒，想了好一会儿，还是没有坐在沙发展厅里的柔软单人沙发上。一旁的孙胜完倒是一点都不浪费时间，在沙发丛林间走来走去，时不时地还伸手摸一摸，露出一脸老练的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转完一圈的巡回犬站到了裴珠泫身边，申请也要来一口甜筒。裴珠泫递了过去，对方咬了一口之后，被冰得挤眉弄眼：“好冰啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挑到沙发了？”裴珠泫要把甜筒拿回来，孙胜完却压住了她的手，仗着两人在角落里，悄悄地把裴珠泫的手居高，吻了吻她的手指。明明是因为冰淇淋而充满凉意的唇，裴珠泫感觉像是被烫到一样，飞快地收回手来。她瞪了孙胜完一眼，“干什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑得像是得了多大的好处：“也不一定非要换个沙发嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席拿不准这句话到底有没有什么双关。毕竟从事实层面而言，她们的确不需要特地再换一个沙发。现在摆在裴珠泫客厅的沙发足够大，她们已经用偶尔几次实践证明了这一点。但孙胜完眼神亮亮地看着她，一副天真单纯的样子，让她忍不住开始质疑是不是自己总是把人家想得太坏。裴珠泫转移了视线，飘忽不定地给出回答：“不换也可以啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正现在的够牢了嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完贴着裴珠泫的耳朵说完这句话，赶紧推着小车走了，一边走还一边振振有词地解释自己的行为：“珠泫，现在人少了很多，我们去吃午饭吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席开始思考，是不是自己最近自己总是变现得太过退让，才让有的人得寸进尺，露出骄傲的嘴脸？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骄傲的人只是在言辞上有些恶劣，行动上倒是一如既往的体贴。她眼尖地给两人挑了一个靠窗的位子，能够享受下午暖洋洋的日光。在确认了裴珠泫今天没有吃辣和年糕的心情之后，骄傲的人表示女友可以完全放心，自己已经知道要选哪些菜了。她走了两三步，又转回来：“要喝可乐吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫犹豫了一下，还是点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完哼着不知道哪里听来的小调走了，留裴珠泫一个人坐在原地享受热闹中的宁静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐团的聊天房这个时候开始响起来，裴珠泫打开手机，等了一会儿才看见最近的信息。下个月会有一次集体出游，正在向大家征集相关意见。去年大家去了济州岛，而首尔又没有什么好玩的地方，有几个调皮的年轻小朋友开始撺掇说要出国玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正国内都玩得差不多了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快就有人附和：“就是说嘛！我们可以去近一点，日本就不错吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这也太近了吧，有点出息！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你说要去哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么着也得去个美洲或者欧洲吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家讨论得热火朝天，姜涩琪耿直地回了一句：“如果超出预算的话，会适量从大家的工资里调整的哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天房安静了一会儿。但也只是一会儿，很快小朋友们又恢复了积极的心态：“没关系！只要能去好玩的地方就好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完端着一餐盘的食物走了过来，像讲解员一样地开始介绍：“这是玉米浓汤，这是牛排，不过今天看着意面也不错，所以也拿了一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坐在了裴珠泫的对面，把餐具分好，把可乐杯子里放上吸管，才慢慢地开口：“珠泫一直都有出去玩吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫绕了绕，才想明白孙胜完是看了聊天房的讨论才这么问她的。她没有错过孙胜完语气里的情绪，于是那种酸涩的难过又浮了上来。她在内心叹气，那些错过的岁月并不是能够简单地被现在的温暖覆盖。可孙胜完就这么坐在她的眼前，和以前的孙胜完一样又不一样地、这么平静又委屈地直接向她提问，让她又感觉心里充斥着奇妙的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是“同居”带来的魔法吗？可为什么之前没有呢？这究竟是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有办法在这个吵吵闹闹的、挤挤攘攘的商场餐厅里想明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孙胜完看上去快要有些焦躁之前，裴珠泫回答她：“没有，我都没有去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下倒是轮到孙胜完惊讶了：“为什么？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;因为我不知道你去了哪里，所以我害怕去哪里都有可能遇见你。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫想，自己似乎还没有勇敢到可以直接说出这句话。她捏着可乐的杯子，杯子上正在缓缓地出现因为温度而冒出的水珠。它们一点一点地沿着杯壁滑落下去，仿佛那些无情的、不会回头的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席不想说谎，又不能说出心里话，只好努力地迂回表达：“因为没有人帮我收拾行李箱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说出口就感到后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听上去要比在脑海里的时候更加尖锐。裴珠泫不安地握紧了水杯，仿佛这样就能够握住刚刚说出口的话语，让它的伤害可以停在那里一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在一起的时候，孙胜完不知道什么时候就接过了这个重大责任。裴珠泫最开始还捏着几分学姐的矜持和理智——好歹也是收拾行李，贴身的内衣物也是要收拾的，哪有让年下的小朋友来做的道理呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但孙胜完实在是太过体贴。像温水一样，裴珠泫想。只不过不是煮青蛙，而是沉默又包容地把一切都拥在怀里。孙胜完就连叠衣服都有自己的一套特别的技巧，能够让原本三两下就被裴珠泫塞满的行李箱装下更多东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫很快就失去了这个技能。多少有些令人害羞的惭愧，这句被她莫名丢出来的话也算是一方面的诚实。最开始的乐团旅游在首尔附近，还不用收拾超过三天的行李，裴珠泫背个不大不小的包就能直接走了。后来大家选的地方越来越远，只要一收拾东西，那些藏起来的孙胜完就开始在她身边絮絮叨叨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就跟现在在眼前的孙胜完一样，明明让人喜欢，却又带着点难以忽视的讨厌劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小心翼翼地抬起视线，以为自己足够安全，不会被对方抓包。但孙胜完简直就如同什么老练的猎人，装着不在意的样子，实际上把怯懦的小兔子抓个正着。太坏了，她想。但她毫无抵抗能力地在孙胜完的双眼里停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里没有她以为会有的任何……任何什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑起来：“那珠泫都在干什么？在家里睡觉吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不愿意承认，但孙胜完确实说中了一半。裴珠泫喝了一口可乐，毫无气势地反驳：“我还去了健身房。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那这次呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天房里似乎已经决定了两个大方向，不是欧洲就是日本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个地方看上去真是毫无共同点，真是不知道为什么最后会筛选到这两个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说，现在不是有你了吗？当然可以去了。可这听起来也太不像她了，这种程度的撒娇她不觉得自己能够开得了口。小兔子纠结又犹豫，总觉得这个时候怎么开口都是一种投降。如果说想跟她一起留在家里，感觉又是一种不太纯洁的邀请。光是想象说出这句话的后果，裴珠泫都感觉耳朵带着脸颊在发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从她的对面坐到她的身边，那股藏在沐浴露下面的、属于孙胜完的味道，裴珠泫直到现在都不知道该怎么去形容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是海吗？还是阳光？这些词汇都不够具象，没有办法把这个安静的、可爱的又讨厌的人很好地表达出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想和珠泫一起去，”孙胜完说，“我一直都很想和珠泫一起去什么地方玩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前不是也一起去过嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是说，就我们两个人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不解地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就我们两个人，去哪里都可以，在家里也可以，在外面也可以。”孙胜完看着裴珠泫的眼睛，可裴珠泫却觉得脑袋昏昏沉沉，只能听见孙胜完的声音，话语的意思却变得模模糊糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”她说，“我比我想象得还想要和你在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己红透了脸。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;说不定，“同居”还意味着心灵和话语的距离变得异常清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些太清晰了，裴珠泫想，让她不得不听清。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 19.演奏</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-19/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-19/</guid>
        <description>&lt;p&gt;其实裴珠泫有点按捺不住。
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;人多少是一种善于讨巧和喜欢用过往经验的动物。很难说这是一件坏事——毕竟，当再次遇到同样的难题时，就可以使用之前的知识进行应对，肯定会比傻乎乎的愣头青要来得有准备一些。但这显然也并不是一件多么好的事情——因为比起记打而言，人总是更擅长记住吃，当这些回忆加上一层又一层模糊又柔光的滤镜之后，挨打的痛就会被淡忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以裴珠泫觉得自己又开始躁动不安、无法控制，觉得自己又要再一次滑入过去失误的深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶的、成熟的钢琴家竟然又看出了她的恍惚，在下午的排练结束后，晃晃悠悠地殷切提议，自告奋勇地要帮她收拾一点都不杂乱的乐谱和丝毫没有脏污的小提琴。裴珠泫想不起以前的自己是怎么样应对这么热情开朗的孙胜完，只好把飘忽不定的眼神在乐室里徘徊，一路上碰见不少偷偷看着她俩的小朋友，在视线碰撞之后赶紧收回目光，对着彼此挤眉弄眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然有了逗弄的心思，只是说不清自己到底是对谁。她决定不要再去纠结这些细枝末节，对着收拾到一半的钢琴家轻轻地喊：“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”孙胜完乖巧地应着。她居然没有回头，裴珠泫感到有些微妙的气氛。哼，在一起之后就爱答不理，追人的时候才把视线固定在我身上是吧？小提琴家又用手戳了戳女友的腰，终于换来了女朋友毫无谴责的温柔目光，“马上就收拾好了。姐姐不会因为等着太着急，就又想要用钢琴砸我的手吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没好气地瞪了她一眼。在乐团的时候这么规矩，对着自己喊“姐姐姐姐”，一凑近就又变成只会“珠泫珠泫”，一点也没把长幼有序放在眼里。不过大方的小提琴首席并不打算在这里指出这个无伤大雅的问题：“谁要砸你的手了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了顿，又开口：“过来一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎察觉到了什么，不再把扎着小辫的后脑勺对着她。她温驯地、不加疑问地靠了过来，身上带着暖烘烘的香气。好像是自己家的沐浴露，裴珠泫想。哦，对了，她们今天是从自己家一起出发的。孙胜完在家里已经留宿两天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种古怪的、难言的情绪又蒸腾了上来，黏糊糊地沾在皮肤上，湿漉漉的，丢不掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么啦？”孙胜完问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说，没事不能喊喊你吗？裴珠泫觉得这句话有点任性，她想应该改口，说你不是看出来我有点不开心了吗，想想办法呀？但碍于自己多少还是大人家几岁，裴珠泫感觉这样的话在只有两个人的时候说说还行，现在说显得有点太坏了，像在欺负人家，于是她想，那还是应该说晚上吃什么，在你家做饭还是我家做饭？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看上去不知道她心里翻来覆去的想法，依旧沉默地、平静地、温柔地注视着她，像是可以等一整个永恒，就为了等到裴珠泫想明白自己，然后完整或是破碎地分享给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉到一阵酸涩的心软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她往前走了一小步，把两个人之间的距离拉到无限接近，在孙胜完有些动摇又吃惊的目光里，吻上了她的唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个亲吻很短暂、很仓促、很轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不妨碍罪魁祸首在做出这件事之后，飞快地丢下一句“我在车上等你”，低着头仓皇地逃跑。只留下任劳任怨的女友在原地怔楞一会儿，才继续收拾那些无所谓收拾不收拾的乐谱和小提琴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她肯定在笑，裴珠泫想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为她也是。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫坐在自己家的浴缸里，还是对自己的不安没有头绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪给她的手机发了不少讯息，从最开始的“姐姐，我虽然说过不会禁止办公室恋情，但是你们俩这也太过分了。不对，你也太过分了！”到“你俩是没亲过吗？为什么孙胜完到现在还在给我狂发信息，拜托，管管她吧，我手机在发烫啊！”再到“给我个保证，我们下次演出的时候孙胜完不会因为太高兴而弹错乐谱，别的我也不管不了了！”。裴珠泫看完之后乐得不行，思来想去觉得也不能对指挥大人冷处理，于是想了半天，挑了中间一句回了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没在那么多人面前亲过她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪那边立刻发来四五个愤怒生气的表情包，生动形象地表达自己的心情：“我给你发了那么多，你就挑这句回？？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席不置可否：“晚安，涩琪。有空的话请你吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那边回了个摇头的表情：“不了，不想吃饭的时候还要看你俩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从浴缸里爬起来，不知道是因为泡得太久还是什么，感觉脑袋晕晕乎乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用浴巾擦着脑袋，走进卧室时看见孙胜完正专注地盯着手机。在看见她还没有擦干的头发时坐起身，自然地张开双手。裴珠泫摸不准对方是想要一个拥抱还是准备帮她擦头发，犹豫着接近，就被对方拉进了怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫。”孙胜完张嘴就是没大没小，不过手上倒是负责地擦了擦头发。只是这个动作没两下又消停，抱着她的钢琴家把脸埋在裴珠泫的脖子里，呼出的热气惹得裴珠泫忍不住想发抖。可热情的狗狗推也推不开，只能任着她哼哼唧唧嘀嘀咕咕，“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席小小地叹了口气，松了力气任着小女朋友抱来抱去：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问句太熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想或许孙胜完也会遇到和她一样的窘境。裴珠泫卑劣地感到高兴，为自己找到了同谋与共犯，心里升起邪恶的得意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太坏了。裴珠泫毫无力度地谴责自己。真是太坏了，裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坦诚地回答狡猾的年上提出的问题：“珠泫为什么在乐团里亲我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居然是这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫必须坦诚，她完全没有想到。但她也不知道这个问题的答案是什么。为什么要这么做呢？如果说是宣誓主权的话，其实毫无必要：乐团里的每个人都知道她们两个人在一起了。好吧，就算不是每个人确切地了解她们是一对，也多少知道孙胜完来乐团就是为了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么是为了什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她所掌握的经验与知识，并没有办法给她一个明确的答案。为了什么呢？说不定有些时候并不是需要一个答案。可裴珠泫又清楚这并不是她们所想到得到的。她的行为绝对是从某个起点而出发的。然后通过某个逻辑，经过某个思路，才得到了某个终点。她没有办法就这么随意地搪塞自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过这个晚上，她也想不到原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫捧起孙胜完的脸，任由湿哒哒的发丝垂落的水滴沾染孙胜完的干净睡衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她吻了上去，带着比下午更有欲望的情绪。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;早饭又是孙胜完做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些不好意思——尽管就那么一点点，数量小到可以忽略不计。孙胜完今天没有走传统韩式早餐，或许是因为之前裴珠泫小小地抗议了一下早上不应该吃辣白菜，这会让她一个上午都感觉喉咙痒痒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她刚刷完牙，嘴里满是薄荷的清爽，刺激着刚刚睡醒的神经。孙胜完把烤好的面包和鸡蛋放在餐桌上，熟门熟路地贴上来想讨要一个吻。裴珠泫皱着眉，还是配合地亲了亲对方的嘴角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家用弹奏出漂亮音乐的双手蹭了蹭裴珠泫的嘴角：“珠泫，这里还有牙膏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张嘴咬住了孙胜完惹事的手指。她没来由地想到昨晚两个人的胡闹，又立刻松了嘴，匆匆地坐在桌边，泄愤一样地狠狠地咬了一口面包。孙胜完笑着坐在她的对面，给她递了一杯热可可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚上……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫打断了孙胜完的话：“搬过来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完怔楞地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席想起两人还是学姐和学妹身份的时候。小学妹在其他人面前一副熟稔的八面玲珑，在她面前也表现得像是个热情的小朋友，只有在她偶尔做出些出乎意料举动时才会表现出符合年龄的笨蛋表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的孙胜完就是这样的笨蛋模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得可爱，用面包掩盖自己的偷笑：“还是你已经买了房子了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚交往的时候两个人都是学生，住宿完全不会成为进入两人生活的议题。可现在是了。或许那个“为什么”的问题对应到的答案就是这个方向。她没法用过去的经验再去处理新的问题，可是……可是也没有新的方法去解决现在的问题。那些被掩藏的、被刻意忽视的、被不断发酵的欲求终于爆发，现在终于形成一个具体的形状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣愣地回答：“没、没有……我租房子住的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“搬过来吧。”她又说了一遍，只不过这次没有足够的胆量看着孙胜完的眼睛，“我会买洗碗机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨着眼笑：“所以都是我做菜？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是说我不会洗碗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直做饭也可以的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头，郑重地拒绝：“不可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前就是这样，她看着孙胜完煎好的鸡蛋，流出熟度完美的蛋黄。慢慢的、缓缓的，晕开了自己的模样。每次都是这样，孙胜完总是习惯性地做出这样那样的妥协，给出这个那个的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫现在听到了那种不和谐的音调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不愿意让孙胜完再这样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你觉得不行的话，”裴珠泫抬起头，看着孙胜完的双眼。那双眼睛总是好看的。“也可以拒绝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想了想，重复了一遍：“你是可以拒绝的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真地回答：“我可以的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个问题的答案，”裴珠泫说，“我现在告诉你。”她咳了咳，当做是自己害羞的掩饰，“我想告诉大家你是我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完缓缓地瞪大了双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这、这不是你说的吗？”裴珠泫差点咬到自己的舌头，为此又在心里给孙胜完记了一笔账，“我可以随时随地宣示我对你的主权，这是你给我的特权。”她又匆匆地解释，“但我不是……不是吃醋，我就是想告诉你，我其实是愿意的。从以前开始，就是愿意的，只是我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的胆小总是不合时宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完吻住了她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;没关系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在亲吻中安抚她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用担心，她们现在正在共同演奏一首好听的歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  这么勤奋不得夸夸我？╭(╯^╰)╮
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 18.错拍</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-18/</link>
        <pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-18/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;请在下面两个选项中选择下次想要看到的更新：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A-最高纪录保持者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B-有线耳机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“姐姐，拍子快了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫，不是这里加入的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小提琴，又慢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首席，”姜涩琪无奈地叹了口气，“你状态不对，要不要休息一下？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫藏起自己明目张胆的视线，抱歉地开口：“对不起，昨天没睡好。我稍微休息一下，十分钟后回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥若有所思地看了看裴珠泫，又看了看坐在不远处恨不得把头埋到钢琴键盘里的孙胜完。可能是意识到自己在这里再怎么看也看不出什么名堂来，姜涩琪只好摆摆手：“半小时也可以，实在不行今天就先回去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感谢地低了低脑袋，在刻意又不自然地路过孙胜完身边的时候，察觉都自己心跳莫名地错了几拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像刚刚自己怎么都找不到合适的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席咬着下唇，心里颤抖又慌乱不已。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;又不是第一次谈恋爱了，她怎么还会因为看见孙胜完就心跳不已？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;钢琴家没有直接追出来，这是裴珠泫能够预料到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是钢琴家只是过了五分钟就跑了出来，这倒是出乎了裴珠泫的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，她又想，本来她们的关系就暧昧不清，乐团里的大家又近乎默认，这场微妙的游戏真正的玩家只有她和孙胜完而已。钢琴家像是特地忽略了小提琴首席张牙舞爪的慌乱，把一罐冰凉的咖啡贴在了她的脸上：“珠泫，怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还问？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脑海里又开始不断重播那个晚上的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在的孙胜完却没有要她再沉溺到回忆里的意思：“姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席只好伸手接过咖啡：“我就是有点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“心不在焉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫发现自己居然有些不敢看孙胜完。这虽然是个坏消息，但好消息是现在的她飞快地接受了这个现实。她想起以前学过的方法，试着套用在孙胜完的脸上。可就连孙胜完关切的眉眼都让她觉得心乱不已。算了，不看了，她低头认真地对待起这个罐头咖啡，“对，是有点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不止一点点吧？”孙胜完看着她掰了半天也没打开，伸手又拿了回去。“咔嚓”一声，简单轻松。孙胜完又笑着递了回来，“给。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道怎么解释心里的慌乱，干巴巴地回绝：“我又不想喝了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家一点也不恼，耐心地拿着：“姐姐为什么不开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是不开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”孙胜完喝了一小口咖啡，“那就是，其实很开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫瞪了她一眼。可偏偏她没法反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家又坐得更近了一点，肩膀贴着肩膀，就连呼吸都要错着呼吸。裴珠泫想要开口提醒她现在还在乐团，亲吻这样的举动还是应该收敛一些。可孙胜完只是凑了过来，贴着她的耳朵说着悄悄话：“珠泫，我也喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫泄了气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得自己可能永远拿她没办法。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫推开练习室门的时候，大家正好也在休息。她不出意外地成为了众人目光的焦点，小提琴首席只觉得有些头脑发热。孙胜完先她一步回去，这个时候也不来为她挡挡视线。她心里多少有些埋怨，不过也没办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们已经在交往了，她想，不能什么事情都让孙胜完来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，我现在好多了。”裴珠泫走到自己的位子上，“耽误大家的时间了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后的小朋友们又在撺掇着彼此，想要上前问问裴珠泫什么情况。裴珠泫觉得有趣，故意面无表情地拨弄着自己的乐谱，看看到底谁才是那个最勇敢的。只不过她漏算了小朋友们的机灵，这群人发现会在自己这里碰钉子，就你推着我我推着你找到孙胜完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫现在算是明白孙胜完每次竖着耳朵的心情是什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”钢琴家合上琴谱，转过身看着一群脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐怎么了？是不是身体不舒服？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的视线越过这些八卦的脑袋，看向了裴珠泫。裴珠泫不知道做什么表情，只是下意识地皱了皱眉。她好像开始理解有段时间孙胜完恨不得带着自己认识所有朋友的心情了。她对占有欲不陌生，可当这股欲望的出发点是自己的时候，她有些茫然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样是对的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪了歪头：“可能昨天着凉了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骗子。裴珠泫想。昨天晚上孙胜完的怀抱热得像火炉，她半梦半醒间推开几次，又是踹被子又是踹人的，等到半夜冷了才算安分下来。她的心跳又莫名错拍。她们谁也没有提出同居的计划，所以两人不是在孙胜完那儿过夜，就是在裴珠泫这儿留宿。为什么孙胜完没提呢？还是她也在等……等自己开口吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们、你们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是笑，却不回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个女孩子又问：“我之前给珠泫姐姐应援了，我现在也要给胜完姐姐应援！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应援什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恋爱呀，”女孩子笑着说，“希望你们两个都加油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话题又开始跑偏。恋爱有什么好加油的？女孩子们叽叽喳喳。怎么不能了？恋爱就和学习一样，是要有人支持有人教的！瞧你说的，是不是还需要有错题本？那当然了，要避开上次自己犯的错误，不能总是重蹈覆辙。所以胜完姐姐，你也要加油哦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪及时出现，把恋爱话题掐断。她看了眼裴珠泫，得到了裴珠泫“我没有问题”的示意之后，再次开始练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这次没有错过拍子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，再也不想要错过拍子了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完像牧羊犬似的站在裴珠泫的身边。姜涩琪看起来比裴珠泫更加无语：“你就这么干等着，你知道你像什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想去狗公园玩的狗狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又气又笑，但显然想笑的冲动超过了生气。她自然地牵过裴珠泫的手，才慢悠悠地反驳：“我不需要去狗狗公园。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪闭着眼睛，不想看这对讨人嫌的小情侣：“知道了知道了，也不知道你们那套实习小游戏什么时候结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已经结束了。”裴珠泫说。她的手被孙胜完牵着。不是十指相扣。裴珠泫小小地变着手里的动作，把指头一点点地嵌入对方的手指，仿佛握住的是对方的生命。她满意地看着，继续说，“转正了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪打量了孙胜完两眼：“那你之前还跟我唯唯诺诺的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是她给我转正的，”裴珠泫害羞又快速地解释，“好了，回家了，明天见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥向来迷迷糊糊的眼睛瞪得不能更大，想多问几句时，才发现这对小情侣早就跑得没影了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在副驾驶上看着孙胜完：“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完刚系好安全带，刚刚被她拽着跑，脑袋上的头发还乱糟糟的。她从孙胜完的眼睛里看见了自己，像是看见了那些错过的和没错过的往日和未来。裴珠泫一下子忘了自己要说什么，正打算说没事的时候，孙胜完凑了过来，在她的唇上轻轻落下一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没了脾气：“……你做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你刚刚就是这么说的呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说什么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫在对我说‘亲亲我’，”钢琴家胸有成竹地回答，“所以我就这么做了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼，把脑袋歪向靠窗的一侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的心跳杂乱无章，没有节拍，只有孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被唤醒的时候，眼前又是孙胜完那双只有她的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有错开视线，就像那个她被星星和夜空蛊惑的晚上说出告白的话语一样。孙胜完也是像现在这样注视着她，让她紧张不安的同时，又给她带来无边的安全感。她的眼睛温柔又深邃，鼓励着她的所有行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫总是怀疑，总是迟疑。她担忧于现在是不是最好的时机，又耿耿于过去是不是已经错过了最合适的记忆。她并不是外人看见的那样，在孙胜完面前总是沉稳理智。正是因为孙胜完总是顺着她，她才开始退缩，她产生了怪异的逃避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许那是场浩大的测试，只不过考官和考生都是她自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完已经交出了自己的答卷，可自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫记得自己说完之后又想反悔，可她的视线刚一错开，就被孙胜完捧着脸转了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完喊着她的名字，和以前的每一次一样，又好像不一样，“我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是面对交往的提问合适的答案吗？裴珠泫晕晕乎乎的，只觉得自己的脸在升温。孙胜完熟稔地亲了亲她的脸。裴珠泫突然有种不想伪装的感觉，于是她放弃了自己所有的大人的外衣：“这是什么答案啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那珠泫想听到什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫自暴自弃地闭上眼：“一般人听到这种话，要么说‘好啊，我们交往吧’，要么说‘对不起，我不喜欢你，我们还是做朋友吧’。”她顿了顿，没听见孙胜完准备回复的声音，干脆自顾自地继续说下去，“但反正也做不成朋友，过段时间就会消失在彼此的生命里。结束。比排练的乐谱还干脆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家只是笑，又亲了亲她的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不许亲了！”裴珠泫不愿睁开眼，只能摸索着找到孙胜完的脸把她推开，“又不是恋人，不给亲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把她拉到怀里，而裴珠泫放弃了欲拒还迎的推辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就，”孙胜完说，“‘好啊，珠泫，我们交往吧’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又说：“那现在算我们正式的、第一次约会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……以前的都不算了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫知道孙胜完听懂她说的“以前”。是她们第一次交往的“以前”，是被她亲手推开无疾而终的“以前”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它永远在。”孙胜完说，“只是现在我们会合奏得更合拍。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;现在的孙胜完替她解开安全带，亲了亲她的嘴角：“晚上还要吃炒年糕吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想：“我想喝可乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家了然地接上：“那我炸点薯条。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席满意地点点头：“还要披萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎是想到什么好笑的，笑了一会儿才开口：“珠泫家里的厨具没有那么多啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫敲了敲孙胜完的脑袋，看见她吃疼地皱眉才放下手。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这样就正好，她想。正正好。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 17.瞬</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-17/</link>
        <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-17/</guid>
        <description>&lt;p&gt;裴珠泫揉了揉眼睛，伸手关掉了导航。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一路上几乎没有什么特别的意外，非要说的话，孙胜完轻轻发出的鼾声是整个旅途里最让她感到意外的部分。钢琴家的声音小小的、弱弱的，仿佛在睡梦中也在克制着自己的音量，不希望自己打扰到裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有必要这么小心翼翼吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫偷偷地瞥着副驾驶座上的人。她的脑袋歪在安全带上，乱糟糟的金发挡住了皱起的眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个时候把她吻醒的话，她会觉得浪漫，还是会紧张得脸通红，说不出话呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有表露出纠结情绪的小提琴首席，最终还是选择了比较稳妥的方式，推了推恋人的肩膀：“胜完，胜完？我们到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷迷糊糊的学妹嘟囔着回答：“好快啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快吗？”裴珠泫没忍住，伸手捏住了孙胜完的脸。软乎乎的，但是没有以前那种感觉了。瘦了那么多吗？“我还因为好久没开，所以开慢了点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一定是珠泫开得太稳了，”孙胜完又开始信手拈来一样地夸奖她，“好像只是在家里小睡了一会儿一样。哎，不知道珠泫还开车带过谁……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪怕知道孙胜完只是借着这个难得的机会，向她发出撒娇的讯号，裴珠泫依然只是涨红着耳朵，抬手敲了一下笨蛋恋人的脑袋：“不是说准备露营的东西要很久吗？快下去准备了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家犹豫着，像是在思考该不该趁这个时候讨要一个亲吻。裴珠泫倒是一眼看穿了对方的小小心思，对着眼巴巴的恋人招了招手：“过来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是想要……”她的话语被自己的亲吻吞没，“好了吧？再不去搭帐篷天就要黑了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呆呆地点了点头，样子傻得可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，裴珠泫在关上车门的时候捂住了自己的脸，在面对孙胜完的时候，她也没有聪明到哪里去。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫并不知道什么时候首尔附近还能有这样一大片地方，就是为了让人们来露营、看星星的。或许社会的发展足够快了，她看着孙胜完找到了这里的负责人，拿着手机确认了预约的订单和位置。孙胜完侧着脸，听着对方的嘱托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手机震动了一下。她掏出来一看，是姜涩琪好奇的追问：“今天跟胜完约会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席恶狠狠地锁了手机屏幕。她一抬头，就看见笑着走过来的孙胜完：“珠泫，都弄好了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不止是约会，裴珠泫在心里纠正着，不能只是约会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于两个都有些经验的露营人士而言，搭帐篷反而在众多事情当中算是最简单的一项了。只不过因为在车上的小小插曲，小提琴首席一脸沉默地反思着自己的所作所为意味着什么，让钢琴家也变得寡言又怯懦，只是看着实习恋人的眼色做事：接住裴珠泫递过来的支架，听着裴珠泫的话搭好骨架，在裴珠泫的睡袋旁边铺上自己的睡袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫若有所思地看着两个贴着的睡袋，开口询问正把食物一点点从冰箱里搬出来的孙胜完：“现在不是都有床了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还以为你会……”为了和我躺在一起，就会带上一张床呢。可孙胜完灼灼的眼神太过清澈，反倒让裴珠泫没有办法说出这句话。她只好话锋一转，“还以为你会带更暖和一点的睡袋来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完傻傻地笑了起来：“床太大了，我的车子放不下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啊，裴珠泫恼怒地瞪了一眼恋人，在没有用处的地方耳朵这么尖干什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家学妹还在喋喋不休地解释：“而且我以为珠泫不愿意出门，也没有做那么万全的准备。不过还好之前买过一些……对了，我把之前珠泫很喜欢的那个毯子也带过来了！我记得在……”孙胜完放下手里的泡菜和方便面，踢踢踏踏地跑去后备箱找了一会儿，“在这里！晚上看星星冷的话，可以披着它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不太好形容心中涌动的究竟是酸涩还是温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完贴心地走到了她的身边。自己和她分明都穿着平底鞋，但钢琴家偏偏有一种像是高了她几公分的感觉。真是怪事，以前总是跟在自己身后的，怎么现在就好像能够为她挡住一切了呢？裴珠泫低下头，接过柔软温和的毛毯，披在了自己的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“星星……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“星星要在哪里看？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完正在摆弄着烧烤盘：“在这里就可以了！我特地查过了，今天预定的人只有我和珠泫，呃……”她似乎立刻意识到了这句话多少有些奇怪的地方，“我不是那个意思，我是想说，这一小片地方都是我们的。如果这边看不太清楚的话，我们可以换个地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“换个地方？”裴珠泫挑起眉毛，“在这个荒郊野岭的地方？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比如说那个山头？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫顺着孙胜完的手望了过去。淡淡的冷风拂过了她们之间。孙胜完把伸出去的手尴尬地缩了回来，抓了抓自己依旧乱糟糟的头发：“好像也不用……”似乎是被自己的傻瓜行为蠢到，化身厨师的钢琴家装作一副老练的样子，“珠泫一路开车累了吧？先去睡一会儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“睡醒了就吃吗？”裴珠泫忍不住问，“你是在养猪吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“猪也不会睡醒了就吃，还是要散步的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑眯眯的，凑过来亲了亲裴珠泫的脸：“珠泫，睡一会儿吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫没有想到自己真的睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是她能够意识到现在她在梦境里。和往日的自己作为主角的梦不同，此刻的她像一个旁观者。她的眼前是大学时和孙胜完一起住的帐篷。她甚至不用靠近，都能猜到一定是孙胜完在对她支支吾吾地表白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时是什么让孙胜完鼓起勇气的呢？是那一夜的星星吗？她明明记得那个晚上她们什么都没看到。是来自她的默许吗？她也不是第一次这样容许孙胜完的接近。又是什么让她答应了对方莽莽撞撞的告白呢？是孙胜完紧张到有些可爱的声调吗？那也不是她第一次听见这个在她面前逞强的学妹的慌乱了。是她自己胸腔里有些荒腔走板的心跳吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，那倒确实是第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是在梦里，裴珠泫也不敢走得太近。她说不清这到底是动摇了她的决心，还是坚定了她的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一转头，背后又站着那个同学会时的孙胜完。她风尘仆仆又游刃有余，她抿着嘴笑起来，金发的、柔软的发丝被不知道哪里来的风吹起。她伸出手，做出邀请舞蹈的动作：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠泫、珠泫，什么时候开始这么喊的？这么自然，又这么……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然睁开眼，反倒把靠过来的孙胜完吓了一跳：“哇啊！呃，珠泫，我正准备叫醒你呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在几点了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“七点十一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼，张开手臂。等了一会儿，没有等到她想象中的温暖。裴珠泫不开心地睁开眼：“过来啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完脸上露出了有些得逞的笑容：“原来是撒娇啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是又怎么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫恶狠狠地打了一下孙胜完的背：“知道的话就不要多说话。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她们懒洋洋地躺在草地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在地上铺好了柔软的毛毯，在她们的身边又放着一盏明暗恰好的灯。在她们的脚边是升起的篝火，噼里啪啦的火焰声传来温暖的讯息。裴珠泫莫名觉得有些困。她在孙胜完的身边总会感觉到这种情绪：放松、惬意、自在……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜空被星星们渐渐点亮。这是在城市里所无法见到的风景。那个不合时宜的小小问题又出现了，只是这次裴珠泫决定直接问出来：“你为什么喜欢看星星？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出乎意料的是，孙胜完居然没有像以前那样滔滔不绝起来。裴珠泫有些奇怪地看了一眼陷入沉默的恋人，她思索的侧脸被火光照亮，又陷入晦暗不明的阴影。她突然觉得，就算是这样的孙胜完也没关系。好像喜欢孙胜完的话，怎么样都没关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“星星很远，对吧？”孙胜完说，“我们现在看见的星星，很有可能它们在很久之前就已经熄灭了，但是我们还是能够看见它们。”钢琴家转过头，漂亮的眼睛直直地看着裴珠泫。不能躲开，裴珠泫想，哪怕现在非常、非常害羞，也不能躲开。钢琴家继续说，“能够在某个瞬间里看见它们的亮光，应该也是满足的、幸福的一生吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己完全没有听明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有办法听明白，因为她此时此刻只能听见自己的心跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太吵了，她想。怎么会这么吵？她以前听见过这么响亮的声音吗？这是孙胜完所指的答案吗？她感觉到一阵晕眩，一阵恍惚。她想不到有什么办法可以停止这样的现状。她想起自己捏紧方向盘时，那个涌动的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许现在正是时候了？在这一瞬间，在这一秒，她必须要这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有这么做，她才能够从这种痛苦中解脱出来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫盯着孙胜完的眼睛，听见自己的声音颤抖不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完，”她听见自己这么喊着钢琴家的名字，“我喜欢你，和我交往吧。”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 16.光年</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-16/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-16/</guid>
        <description>&lt;p&gt;不论钢琴家再怎么自诩是个“成熟、理智、克制的成年人”，小提琴首席还是一眼就看穿了藏在她眉梢下，指甲尖，以及刚刚洗完澡之后，沾湿了发梢的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她湿漉漉的眼神和她不长不短的金发一起，缩进了两人暖烘烘的被窝。刚洗完澡的钢琴家热气腾腾的，她似乎想要讨论看星星的事，但是又被另一个自己规劝，做出一副冷静的模样，把裴珠泫揽进怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想轻易放过这样可爱的孙胜完：“你都做了什么准备？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我买了一个很大的帐篷，比我们大学的时候那次大多了！虽然现在不太冷，但我看到有人说那边到了晚上会很冷的。嗯……涩还给了我一些她家里腌的……”孙胜完没有控制住自己的滔滔不绝，而当她意识到的时候，裴珠泫已经在她怀里笑得眼泪都要出来了，“珠泫！你怎么能这样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”裴珠泫悄悄捏了捏自己的脸，好让自己的笑容不会看上去那么张狂，“我只是关心一下我们的……”该怎么措辞呢？这实际上并不是她们的第一次约会，也不是她们的第一次露营。只是这一次带来的心跳感与渴望感如此强烈，扑通扑通地在她的心里演奏着狂欢曲，“我们的第一次实习约会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第一次吗？”钢琴家闷闷地说，“之前和你一起的那些吃饭都不算吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊——”裴珠泫拖长着自己的音调。她其实很想学自己的年下，说一些类似“只要跟你在一起，其实都像是约会”，或是“每次和你在一起，都像是第一次一样开心又刺激”之类的话。但是她的大脑不管怎么控制自己的嘴巴，都无法吐露出任何一个字眼。而她的犹豫似乎让她的实习恋人有些恼怒，从而她收获了一个来自愤怒的钢琴家的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不算吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家张牙舞爪地压在了小提琴首席的身上。小提琴首席一边漫无目的地想着这样算不算职场霸凌，一边抱住了怀里小狗。在如此自然地做出这样的举动之后，裴珠泫后知后觉地意识到自己对两人之间的接触变得这样惬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你自己说的，现在还是实习呢，”裴珠泫咬着孙胜完的耳朵说话。她开心又满足地享受着怀里的恋人因为仍然没有消失的羞怯而攥紧的指尖。她亲了亲对方的耳垂，“所以什么都不应该按照正式的算。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“赖皮……”钢琴家喃喃地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实她们都知道并不是无法辩驳，只是这样的距离何等新奇又甜蜜，让两个人都想要试着延长再延长。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完对于露营的期待连乐团里的小朋友都瞒不过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她扎着俏皮的金色小马尾，被小朋友们簇拥在中间。但就算裴珠泫只能看见实习恋人那颗毛茸茸的脑袋，也能够感觉到孙胜完其实并没有她表现得那么擅长应付众人的关心。不过钢琴家的慌乱只有她一个人听得见：“对，我跟珠泫……呃，珠泫姐姐一起去，开车的话不会太远，只有一个多小时的车程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们还要自己搭帐篷吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎……那不是很累吗！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我之前搭过帐篷，可是根本收不回来……”女孩子们叽叽喳喳，“胜完姐姐居然会做这么多，好厉害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席远远地站着，轻轻一拉弓弦发出了一声清脆的音符。那群好奇的小脑瓜和那个藏着束手无策的毛绒脑袋一齐向她看了过来。裴珠泫奇怪地看着她们怯生生的表情：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家大眼瞪小眼地你看我，我看你。最后有个胆子大些的鼓手女孩喊出了大家的疑问：“我、我们不是故意霸占胜完姐姐这么久的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席无奈地笑起来：“我有那么小心眼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是、不是！”女孩子们又笑闹起来，“都是胜完姐姐让我们不要对珠泫姐姐问东问西的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完着急得脸都红了：“喂！你们怎么……”她缩着脖子，一副做了错事的样子，可怜兮兮地看着裴珠泫，“珠泫……”末了又意识到现在在乐团，赶紧打了一句“珠泫姐姐”的补丁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是歪着脑袋，听着自己的小提琴哼哼。姜涩琪恰到好处地打断了大家的闲聊，把每个人都叫回她们本该待的位子。指挥家大大咧咧地凑近裴珠泫，用胳膊肘戳了戳小提琴首席：“你们的进展……还不错？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拉出一断略显刺耳的声音，让姜涩琪一张脸皱出了折磨的痛苦：“孙胜完不是什么都会分享给你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家吃惊地看着裴珠泫，像是对她这么直接地表达自己的情绪感到不可思议：“那她也不是什么都说的嘛，姐姐。”她想了想，发表了自己的见解，“姐姐还是这样比较好一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算不做大人也很惬意的样子。”姜涩琪郑重地回答，“做大人真的很累。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊。裴珠泫闭上眼睛。做大人真的很累。独自前行的大人更累。没有可以依靠的肩膀，找不到能够维系的、长久的亲密关系。她忽然觉得那些追寻的意义并不是非得有个标准的、统一的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果孙胜完这个人就是所有问题的答案呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完究竟是先她多久察觉到这一点的呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫没有想到孙胜完会这么、这么期待，以至于她会因为……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起！”孙胜完顶着一头乱蓬蓬的头发，帮裴珠泫把她的背包放在了车后座。她的脸上甚至还沾着枕头的痕迹。裴珠泫并没有要求在旅行前要分开住，甚至于习惯了和孙胜完那在一起的人是她。反倒是孙胜完主动提出，要完美地做一个约会，就应该从两个人还不在一起的感觉一样开始。“我昨天太紧张了，就一直都没有睡，到了早上五六点才睡着了。所以……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完困乏但仍然闪着光的双眼，觉得奇怪的鼻酸：“所以你就睡过头了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……呃……”钢琴家涨红了脸。这样可爱的孙胜完，到底多长时间没有见到过了呢？“对、对啦……但是也没有迟到很久吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完按亮自己的手机屏幕，上面明晃晃地写着“10:29”。她一时尴尬地发不出顺畅的声音：“嗯……也就迟、迟到了一个小时而已。”她怯生生地瞥着裴珠泫，“你生气了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫冲着她招了招手，害怕的小狗就贴了过来。裴珠泫安抚地在实习恋人的嘴角落下一个吻：“我哪有这么容易生气。而且……”她小声地补充了一句，“我也一晚上没有睡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孙胜完露出欣喜的表情前，裴珠泫拦下了孙胜完的动作：“但是你现在这样开车肯定不行，你去副驾驶，我来开车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎，可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有可是。”裴珠泫摆出学姐的架势，“好好睡一觉。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;车里的蓝牙连接的是孙胜完的手机。因为理亏而表现得格外乖巧的孙胜完设定好了导航之后，就老老实实地坐到了副驾驶上，扣好了安全带。她看上去好像还想要嘱托些什么，就被裴珠泫压着肩膀的威慑，以及打一巴掌给个甜枣的吻给封住了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又瞪了不老实的实习恋人一眼：“好好睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举起双手投降：“我知道了，裴警官。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有什么需要交代的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被审问的孙胜完摇了摇头：“没有了，裴警官。我现在要听从裴医生的嘱托，好好睡觉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着拍了一下毛茸茸的金色脑袋：“快睡！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻闭上眼睛。她紧紧地皱着眉毛，一副小朋友听完睡前故事就强迫自己睡着的表情。导航开始安分地说着下一个路口要左转。裴珠泫伸手调低了音量，发现被导航打断的歌曲是之前自己推荐给孙胜完的专辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个笨蛋到底还记住了多少这些没有用的细节？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过要是问起她的话，她肯定不会说这是没有用的。以前的孙胜完会强撑着害羞对着她表达自己的爱意：“因为喜欢珠泫，所以想要了解珠泫”，而现在的孙胜完则会凑上来先讨个亲吻，再故作沉稳地说：“想珠泫了，所以就听和珠泫有关的一切”。裴珠泫转动方向盘，像是转动了某些神秘的、来自命运的丝线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完为什么会喜欢星星呢？裴珠泫开始后悔自己居然从来没有问过这个问题。那些遥遥相隔无数光年的闪烁光点，是从某个角度让孙胜完觉得浪漫了吗？导航和歌曲相互交替着播放自己的声音，平静地指引着裴珠泫往前走，不断地往前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在副驾驶上的钢琴家在睡梦中嘟嘟囔囔，裴珠泫不用调低音量，也能听见那些破碎的音节是在喊她的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这算什么呢？算是具象化的喜欢与爱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫为自己的想法感到无边的害羞。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;小提琴首席握紧方向盘，下定了决心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;就算是听不清的话语，也应该全力地回应。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是可以看也可以不看的小说明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于回家了，但是家中小狗年事已高（已经是堪称人类中百岁老人的17岁！），前几天发现鼻腔出血，赶紧送去医院；前天总算稳定下来，可以接回家，这两天就忙着给他喂饭喂药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不由得就想到了如果他走了的话怎么办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我一直认为，所谓的“让小朋友从小养一只宠物，然后从小到大一起成长，可以培养小孩的情感”是场巨大的骗局。宣传它的人只说明了美好的那一面，却没有提到要如何让一个成年不久的小孩如何承担这样一个贯穿自己大半生的生命消失的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要宣传一件事，就必须要好坏都要说，对吧？可是生病的小狗、老去的小狗，他需要的照顾，需要的关怀，以及那些需要自己承受的情感，却从来没有人提到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他总有一天会走的，而被留下来的主人也必须要承担那之后的怅惘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像说得有些多了，很抱歉，用这样有些伤感的话来作为碎碎念的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但好事是他现在吃了药之后，情况稳定多啦！能吃能喝，力气也好大，一头撞我身上还带点疼呢。希望大家都身体健康，身体健康，一切才都有可能呀~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前祝新年快乐啦~&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 15.近</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-15/</link>
        <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-15/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  水獭真可爱呀！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完是个非常浪漫的人，裴珠泫对这一点深有体会。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但当她们结束了一小节的练习，钢琴家捧着手机宛若珍宝地冲到她的面前，跟讨要奖励的小狗似的，滔滔不绝地说出自己想法的时候……裴珠泫觉得自己对于孙胜完的了解可能还不够深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说，这周末？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对呀，珠泫。”钢琴家撒娇地眨眨眼，黏糊糊地贴在了裴珠泫的身边。裴珠泫想到了她们今早差点迟到的原因，低着头咳嗽了两声，悄悄拉远了距离。孙胜完得逞地笑起来，弯弯的眼角看着也别样欠揍，“不用你来开车，我来开车就行了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拿过恋人的手机，那些密密麻麻的宣传词被她简单地划了过去。星夜野餐？看星星？听上去确实是不错的提议，可是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席头一次感谢姜涩琪如此恰到好处地让大家回到位子上，该继续下一节的练习了。她拿起小提琴，琴弦与琴弓拉扯着她的思绪，让她开始产生微妙的纠结。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她还以为，孙胜完和她一样，周末的时候只想要在家里黏着呢。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;结束练习的时候，已经接近八点了。裴珠泫站在乐团的门口，等着孙胜完从车库里把车开出来。路过的团员们冲着她开着无伤大雅的玩笑：“胜完姐姐怎么舍得让姐姐等这么久啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个年轻的声音很快就接上了：“这么羡慕，你也找一个呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫多少还是不太习惯，尽管她知道所有人毫无恶意。她回想起今天自己犹豫的举动。糟糕了，这样会不会让胜完以为她不情愿？虽然她确实不是那么愿意……不过那只是因为想要和胜完一起在家里，而不是不想和她在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她咬着下唇，直到钢琴家开着车姗姗来迟：“珠泫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一路小跑，急急忙忙地拉开车门。她研究着孙胜完副驾驶这根总是不听话的安全带，察觉到自己的肩膀被对方轻轻拍了拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过头，却立刻被孙胜完预谋的亲吻堵住了下一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完轻快地说，“今天真漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啊……裴珠泫想，油嘴滑舌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚上想吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只是吃米饭？”孙胜完像是听到什么非常好笑的笑话，笑得浑身发抖，“还是米饭配米饭？烤米饭配蒸米饭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫敲了一下恋人的肩膀：“认真开车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻做出一副正襟危坐的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她是怎么想的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫产生了前所未有的好奇心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可后面的半个礼拜，孙胜完再也没有提过这件事情。它就这样消失在了她们的空气中，无声无息。只是裴珠泫偶尔经过孙胜完的时候，会发现她在浏览那些藏在夜空里的星星。它们小小的，在距离她们遥远的距离之外冲着镜头发出亮光。而温柔的钢琴家在察觉到裴珠泫的视线时，又飞快地把手机收了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠泫，过来一下。钢琴家会这样轻轻地呼唤着她。在她接近之后是一个大大的拥抱和留在脸颊上的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己根本找不到合适的时机去发出提问。孙胜完在岔开话题方面变得异常娴熟。她说不清这到底是好事还是坏事。在她们两个的上一段恋情里，她们几乎没有产生过意见的分歧。可现在看来，裴珠泫说不好到底是没有产生过，还是孙胜完把这些不乐意都放在了自己的笑脸之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来就算是精明的钢琴家也还保留了原来的弱点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是发现了什么重大的新世界，忍不住得意洋洋起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪对于情绪额外高涨的小提琴首席充满了戒备。在这个礼拜的最后一天工作日时，她偷偷拉着小提琴首席来到休息室，神神叨叨地问问题：“你跟胜完没问题吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么问题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完最近好像很不安。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然后呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然后……”姜涩琪不可置信地看着眼前的人，“‘然后呢’？姐姐，你感觉怎么有点……有点奇怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪里奇怪了？”裴珠泫好笑地反问，“你这是期待我露出什么表情呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家嘟嘟囔囔地耸耸肩，裴珠泫靠近了一些才听清：“什么啊，孙胜完说得煞有介事，结果根本没有那么严重啊。真是的，还让我赶紧来问……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完让你来问什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哇啊！”姜涩琪吓得退后了好几步，“姐姐，你……你靠得太近了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是你说话的声音太轻了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……总之你们没事就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地叉起双臂：“她就是这么一直和你联络的？一直以来都在这样……”小提亲首席的脑海里浮现出了很多词，“监听”、“偷听”、“暗中了解我的一举一动”。但裴珠泫想到了孙胜完每次望向她的眼睛。她想好吧，好吧……她无法因此而怪罪孙胜完。毕竟她也总是那样迫切地想要了解孙胜完的一切——在离开她之后的一切。小提琴首席最后选择了更加温和的字眼，“这样关心我的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫歪着脑袋想了想：“那你就把你的幕后主使叫出来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等结束训练吧，姐姐！”指挥家急急忙忙地安抚着小提琴首席，“我们先继续排练，休息时间结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫悠哉地坐回位子的时候，后脑勺又传来灼热的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是个笨蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，不过，我们两个都是笨蛋。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完一脸严肃地坐在裴珠泫面前，端正地仿佛在等待审判。裴珠泫忍不住装得更加沉默，好整以暇地看着眼前的恋人紧张得不行的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她染的金发已经渐渐地长出一些淡淡的黑色。裴珠泫发觉自己更喜欢她原来发色的样子。她是什么时候染的头发呢？分手的时候还没有这样的颜色。裴珠泫有些讶异地发现自己已经能够正视曾经的离别了。这是一件好事吗？她们之间究竟有没有因为这样那样的事情，而变得更加亲昵呢？她的答案会由孙胜完回答，还是自己回答，还是她们两个人一起书写呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打破这片沉默的还是孙胜完：“珠泫，那个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“周末，我们去看星星吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不……”孙胜完被这句话打得措手不及，“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说，我们去看你提到的那个地方，看星星吧。”裴珠泫靠近恋人。她有些讶异地发现钢琴家露出了曾经那个学妹的表情。懵懂、茫然，像是为自己能够站在她的身边而惴惴不安。她轻轻地扣住恋人的手腕，把对方抱在怀里。她真的好温暖，裴珠泫想，好喜欢她。“你很想去的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是你教我的吗？要说出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……嗯。”钢琴家闷闷地回答。她有力地抱住了裴珠泫，仿佛怕怀里的小兔子马上就会踢着她逃走。“我以为你不喜欢那个地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我不能总是做那个‘不喜欢’的人。”小提琴首席小声地回答，“你好像想要让我成为那样的。你不能让我变成这样的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是想让你开心……”孙胜完像被老师点名批评的学生，委屈得不像话，“珠泫，我不擅长做大人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你已经是个合格的大人了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想做你的可靠的大人，”孙胜完把拥抱变得更加紧密。她几乎要把自己和放在一起。裴珠泫无端地冒出这样的想法。她们明明如此迥异，却又能够在这样的时候这样相似。她们的呼吸、心跳，她们眨眼的频率和想法的波动。她想，会不会世界上再也找不到第二个这样的人了呢？当时那个把她放跑的人，到底是怎么想的呀？“可是珠泫好像又比我擅长了……没有你不擅长的事情吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有呀。裴珠泫用吻来掩藏自己小小的害羞。爱你这件事，我出奇地不擅长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒娇得逞的钢琴家得寸进尺地把恋人压倒在沙发上。温度和心跳一同向上攀升，直到她们终于放过彼此，看着彼此笑个不停。孙胜完像一只大型犬趴在恋人的身上，耍赖地不肯下来。她扭扭捏捏地又忍不住自己好奇的心，最后还是咬着裴珠泫的耳朵问：“你是不是听到我的心声了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么心声？”裴珠泫佯装不懂地反问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫变得很狡猾。”孙胜完对着当事人告状，“我不喜欢这样！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那胜完要怎么样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把手悄悄地放进裴珠泫的睡衣之下。她的呼吸一瞬地凝滞了一下，之后是咬着唇来防止更多的吟叹。小提琴首席忍不住埋怨，到底谁才是狡猾的那个人？谁才是得了便宜就卖乖的那个人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她能做的还是向后逃，再向后逃。直到孙胜完的吻把她逼得无路可退，直到孙胜完的将她禁锢在沙发一隅，直到孙胜完的触碰让她浑身颤抖。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她失控的时候，她放松的时候，她卸下所有防备的时候，孙胜完恰到好处地给予了填满不安的一个又一个亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的距离刚好，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比灵魂更近。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;就像洒在手心的星光，在肌肤上跳动，直到她们都陷入拥有彼此的睡眠。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 14.安全距离</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-14/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-14/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  不知道为什么，这篇的风格逐渐变成都市恋爱轻喜剧了
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫难得比孙胜完醒来得要早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想起刚同居的时候，孙胜完每天都比她醒来得早。不论前一天因为什么原因，两个人折腾到多晚，钢琴家都是雷打不动地先起床。裴珠泫也想过，这么早起来做什么呢？有的时候是厨房的香味作为回答，大多数时候她是边揉着眼，边在浴室里摸索到恋人的存在。裴珠泫会习惯性地从背后抱住正在刷牙的恋人。她总是闭着眼，模模糊糊地听见孙胜完在和她念叨可以再多睡一会儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是以一个吻作为回应，还是无赖地哼哼着来作为回答的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在失去孙胜完的日子里，偶尔会浮上回忆的、独属于对方的味道，此时此刻包围着裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，我还是很喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在孙胜完的怀抱里醒来。昨天还红着眼的钢琴家，像是怕再次弄丢她一样，紧紧抱着她。裴珠泫意识到自己的睡衣因为拥抱被撩了起来，对方总是炽热的温度此刻也黏着在她的身体上。仿佛也一同把什么烫进了灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早起的试用期恋人观察起还在睡梦中的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们缠绕的呼吸把彼此拉扯的暧昧轻轻吹散。孙胜完眼角还残留着一些伤感。在那些自己比孙胜完迟些醒来的日子里，她也是这么看着自己的吗？裴珠泫很难说自己现在的心情到底是偏向害羞多一些，还是无措多一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间似乎没有太多这样或者那样的浪漫情节。也有可能只是孙胜完潜入她人生的时候，将这些需要通过粉饰来遮掩的距离感温柔地变成不需要特别注意的事项。于是当这个早晨，裴珠泫茫然又专注地望着孙胜完近在咫尺的脸的时候，她突然察觉到了即使恋爱开始都没有产生过的剧烈心跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是什么？裴珠泫匆忙地转过视线，避开了孙胜完醒来时的呆愣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怎么了？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这件事太过出奇、太过不可思议，以至于裴珠泫坐在自己的位子上，开始调试小提琴的时候，都没有回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每因为走神而拉错一个音符，就会引来孙胜完的回头。而偏偏因为她真诚又关切的视线，让总是冷静的小提琴首席更加心绪不宁。裴珠泫努力让自己的视线固定在乐谱上，可上面的音节却自由地飞舞出让她不能集中的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“休息一下，”姜指挥奇怪地看了一眼裴珠泫，“十分钟后继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后吵吵闹闹的小提琴们又围在一起聊最近在播的电视剧。裴珠泫努力平静地把小提琴放下，正准备离开的时候，被总是体贴人的指挥拉住了：“姐姐，你怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬了咬下唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道。我好像出了点奇怪的问题。我突然意识到，我看见孙胜完的那张脸会心跳加速。如果只是这样就算了，我哪怕想到这一点，我都会觉得紧张不已。姜涩琪，你觉得这样正常吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席在脑海里飞快地过了一遍这么说话可能带来的后果。她决定把这样的问题变成留给自己的课后作业，而不是一场突如其来的课堂讨论：“昨天睡得太迟了，有点累。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太迟了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姜涩琪，把你脑子里奇怪的想象删掉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我什么都还没说！”指挥委屈地反驳，“你不生胜完的气了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我本来就没有生过气，”裴珠泫指出这一点，“我记得我们说过这个事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪举起双手投降，一双眼睛笑得奸诈：“所以你只会吃胜完的醋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”裴珠泫的话到嘴边，又变成了另一个模样，“对，我只会吃她的醋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫丢下这样一个言之凿凿的结论，准备正式地前往卫生间，在门口又被孙胜完拦住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真好，你们俩可真是一对好朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席暂时没有办法直视钢琴家的脸，只好把视线转移到她今天的穿着上。钢琴家柔软的蓝色帽衫松松垮垮地挂在身上。裴珠泫恰到好处地走神，让自己从狂乱的心跳里逃脱出来。这条看着好眼熟，是我买给她的吗？她回想着这种熟悉感究竟从何而来。啊，是拿到第一份工资的时候买的。她看着卫衣的袖口因为时间而有些泛白。袖口下是孙胜完露出来的手腕。她没来由地脑海里又被一些不该出现的画面充斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但至少孙胜完终于开口了：“珠泫，你的领子歪了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着孙胜完凑得很近，相当近，非常近。裴珠泫怔怔地站在原地，视线里全是孙胜完。她感觉自己的大脑在缓慢又努力地向全身传递着警报信号：“注意！注意！超过安全距离！请做出反应！逃离或者拒绝对方的接近！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完微微弯下腰，她低下视线专注地帮着小提琴首席调整领子。衬衫的触感在下巴上挠痒痒。裴珠泫抬了抬头，想要躲开这阵模糊的感觉。孙胜完轻轻笑起来，对着她道歉：“很快就好了，珠泫。今天出门也不着急呀，怎么会把领子扣错呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席浆糊的大脑断续地接受着对方的信息。出门，扣错。扣错了吗？这很重要吗？裴珠泫想。你的动作怎么这么慢啦？到底什么时候才能扭好扣子？休息时间过去了多久？小提琴们都在看我们两个，你是不是故意的？裴珠泫使唤着自己的手指头，可是它们却只是小小地、微弱地稍微动了动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了，”孙胜完满足地帮裴珠泫从衬衫的磨难里解脱出来。她自然又亲昵地凑在她的耳边，轻轻地吻了一下裴珠泫的侧脸。裴珠泫感觉自己僵硬得像是初次恋爱。这个结论似乎也没有什么错误，如果你的两次恋爱都是和同一个人，而这个人又确实是你的初恋，那么你们的关系又为什么不能被称为初次恋爱呢？钢琴家轻松地补充，“今天午饭是涩请客。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的反抗从背后飘了过来：“谁说的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挤眉弄眼地笑：“不是说好要为了迎接我，请我吃饭的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低头看着被孙胜完牵着的、自己的手。她动了动手指。钢琴家善解人意地让她离开了热闹的房间，将两人之间的距离延长又拉近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席逃到了卫生间，看着镜子里红透了的耳朵和孙胜完整理得漂漂亮亮的领口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她得出一个正式的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太糟了。她和孙胜完之间的距离，太糟了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;和孙胜完吵吵闹闹的姜涩琪还是慷慨地请了乐团一顿午饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本来是次不错的聚餐。它拥有很多合适的名号，比如欢迎孙胜完的加入（她们居然推迟到现在才庆祝，裴珠泫决定忽略孙胜完的抗议，因为她似乎就是导致推迟的主因），比如为即将到来的演出加油打气（这对于乐团里不少新鲜血液来说将是初次登台的机会，这多少让裴珠泫感慨了一下自己的行业经历），比如……可能还有更多的原因，但是裴珠泫已经听不进去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐在她的旁边，就像以前一样。而所有人也默认了这一点。孙胜完就应该和裴珠泫出现在一起。她们是一对。她不知道对这样的认知该抱有怎么样的心态。她们之间好像只是被按下了暂停键，而现在只是正常地播放着。换了一些布景，换了一些群重演员，可是舞台的中心仍然是她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫和孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的名字并排地放在舞台灯光洒下的地方。空气中扬起的灰尘承载着祝福与争吵，在气流中盘旋回舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的碗里放着孙胜完为她夹来的年糕。她捏了捏孙胜完的手指，钢琴家笑着转过头来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她摇了摇头。孙胜完却并没有把视线移开。温柔的试用期恋人仍然专注地望着她：“我太近了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在心里暗骂着。这个人到底是怎么一次又一次猜得到她心里的想法的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过……”她的声音低沉又漫长，把属于孙胜完讨厌、混蛋、烦人又可爱的一面体现得淋漓尽致，“如果珠泫不喜欢的话，我也可以后退到珠泫觉得安全的距离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席只是用更大一些的力度捏了捏恋人的手指：“那你要去哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完转了转眼睛，认真地回答：“就像现在这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在？裴珠泫挑起眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫只要捏捏手指，我就能够凑过来的距离。”学妹开始认认真真地解释，“如果珠泫觉得太近了，就松开手，那我就会退到……”她的语气又从严肃变得调皮，“退到喊‘珠泫姐姐’的距离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花言巧语。油嘴滑舌。死皮赖脸。歪门邪道。胡言乱语。裴珠泫想，如果不是在这里，我就直接对着你这么说。混蛋，坏心眼，死皮赖脸！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在在这里，裴珠泫想，我就不能这么对你说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完仍然保持着一副听从发落的姿势。小提琴首席用手指勾了勾对方的掌心，换来孙胜完了然的靠近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要做什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再靠近一些。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫轻轻地咬了一口孙胜完的耳朵。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“啊！”钢琴家忍不住低低地喊了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席低着头认真地吃着年糕。唯一暴露她心情的，是她没法完全藏住的、漏出笑意的眼角。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 13.却步</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-13/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-13/</guid>
        <description>&lt;p&gt;裴珠泫有的时候觉得自己并不了解孙胜完。
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你这是吃醋。”指挥家吃着香草瑞士卷，尖锐地点出这一点，“姐姐，你们不是在那个什么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“试用期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对呀，试用期里吗？有什么问题直接找本人反映不是更快吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低着头，看着不断亮起又熄灭的屏幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是啊，为什么不问本人呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在她和姜涩琪告别后就急急忙忙地出现了，登台演出的西装和领带因为赶路而变得松松垮垮。她的金发毛躁躁地散在耳朵。着急的钢琴家还没有开口，就被裴珠泫的动作打断了。小提琴首席下意识地伸手帮试用期恋人的乱发别到耳后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着裴珠泫像是突然意识到自己做了什么，慌忙地收回手，移开了视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明更加亲密的事情都做了，怎么会因为这样简单的举动而感到心乱如麻？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最先反应过来的是孙胜完：“珠泫等很久了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们先回家吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完自然地牵起裴珠泫的手，坚定又坦诚地拉着她往前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂着心思，看着两人的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起孙胜完，她……了解自己吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;和预料的不同，孙胜完并没有像之前那样——不论是她们之间的第一次恋爱，还是现在的这段关系——着急地追问她。可裴珠泫反而觉得更加不安。悬而未决的情绪一直勒索着她的精神，直到她们都洗漱完。她浑浑噩噩地被孙胜完带回了对方的家，于是只能穿着坏心眼的女友提供的小兔子睡衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简直就像接受审判一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她闭着眼睛，直到身后黏上了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你生气了，”孙胜完烫烫的，裴珠泫想。她说的话，做的事，和她的温度一样。温暖和灼热的区别在哪里呢？在于自己是否会受到伤害吗？她的爱意……是对自己的伤害吗？“珠泫，为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过身。她被孙胜完抱在怀里。她甚至觉得自己能够听到对方的心跳。下午的那股郁闷又消散无踪了。在对方的提问里，那些散乱的情绪被变得如此丑陋不堪。裴珠泫一口咬在了孙胜完的锁骨上，在满意地听到她倒吸一口冷气之后，又轻轻用舌头舔了舔，以示安抚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道。裴珠泫紧紧地闭着眼睛。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫对于控制自己的低气压很有心得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以乐团里只有那个恼人的孙胜完一直向她瞥来视线。裴珠泫脑海里突然冒出很多荒诞的画面，比如她狠狠地把小提琴砸在钢琴上，杂乱的音符在空中跳跃；又或者她把乐谱扔在空中，所有记录在上面的笔记都宣泄在呼吸里；也有可能她冲到孙胜完的面前，试着将她的假面撕下——可天知道孙胜完到底有没有假面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而理智成熟又冷静的小提琴首席只是僵硬地完成了练习，在指挥家宣布解散的时候没有灵魂地跟着说了感谢和辛苦了。她着急忙慌地收拾了自己的包，急匆匆地离去，把孙胜完的“珠泫！等等我！”给抛在脑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，她苦恼地坐在驾驶座里。怎么就偏偏忘记今天是开着孙胜完的车来乐团的呢？这下连潇洒地给孙胜完一脸尾气这种事情都做不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完敲着裴珠泫这侧的窗户，眼神里全是关切。她比划着让裴珠泫把窗户拉下来，无奈的小提琴首席只好板着一张脸照做了。她唯一能做的只有把窗户降到一半。可怜兮兮的孙胜完耷拉着眉毛，却是一副等着裴珠泫先开口的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫问完自己也忍不住想笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有位叫做裴珠泫的小姐又要跑走了，”孙胜完说话的语气像是丢了宠物，正在和朋友分享，“我得赶紧抓住她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫飞快地斟酌了一下这个时候如果直接把车开走，会带来什么样的后果。孙胜完会去找姜涩琪吗？至少有超过一半的概率会。剩下的那一些呢？这个一脸真诚的人最会用这种表象欺骗那些比她还要傻乎乎的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上车吧，”裴珠泫说，“不然我就开走了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完任着裴珠泫在首尔市内开来开去。在裴珠泫第九次路过乐团附近的那个十字路口时，才平静地开口：“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从喉咙里挤出一声应答。她看着红灯在谨慎地倒计时。为什么人不能像程序一样呢？按部就班地在时间这条单行道上平稳地行驶。就这样一直往下开，往下开……直到不被周围的任何风景影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫克制着自己转头的欲望。她想孙胜完应该也感觉到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，停一停。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停不下来……”裴珠泫说，“怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手覆在裴珠泫的手上。她没有用力，可裴珠泫却觉得沉重得无法动弹。“稍微停一停。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜色把她们拢在怀里，直到她和孙胜完同时打破两人之间的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把脑袋放在方向盘上：“你说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低低地笑了两声。她把椅背直直地放了下去。偶尔有两声喇叭透过窗户传了过来。街边的小摊开始营业，霓虹灯和香气被窗户挡在外面。裴珠泫恍惚间觉得她们好像也有过这样的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道，上大学的时候，有很多很多人喜欢你。”副驾驶座上的人说。裴珠泫心猿意马地想着她的声音有这么好听吗？如果不弹钢琴的话，做个歌手说不定也挺好的。那她就会被更多人注意，被更多人喜欢，被更多人……瓜分她的爱。我真自私。“因为喜欢你的人太多了，当我和涩说，我好像喜欢你的时候，把她吓了一跳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然希望自己是一颗不动如山的石头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那时候唯一能够和‘裴珠泫’这三个字搭上关系的，只有学校的乐团。我想那真是太好了，要是论及乐器的话，我肯定不会输。”孙胜完又笑了起来。裴珠泫不知道她是在笑她自己幼稚的想法，还是在笑她居然现在才和自己说这些事。所以，也不能说我完全不了解孙胜完。这个狡猾的、可恶的孙胜完，自己也藏了不少隐秘的心事，没有告诉她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你就把所有乐器都表演了一遍？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是涩的主意，”学妹一板一眼地解释，“谁知道我表演的时候你不在。好不容易进来了，想着该留个好印象，结果想偷拍你给涩看的时候，还被你发现了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是故意的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是想给你留印象，”孙胜完说，“不是给你留下‘这个学妹不怀好意’的坏印象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不怀好意的人很多……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我不想成为那么多人之中的一个。”孙胜完打断了裴珠泫的话。她几乎没有这么急切、唐突地冲动过。“我想成为独一无二的。我想，如果我能在以前的舞台上，吸引那么多人的目光，让大家为我鼓掌，那我就算不和你恋爱，至少也有站在你身边的资格吧？”孙胜完一鼓作气地说，仿佛不这么快地说完，就会没有继续下去的勇气。“后来你来问我名字的时候，我想你不会听到了我的愿望吧？我许了那么多的愿望，从不想练钢琴到想要长高，从不想和大家说那么多话，到想要成为最好的人……怎么偏偏只有这个愿望被听到了呢？”孙胜完的叙述里突然盛满了伤心。而裴珠泫悲伤地发现，自己连抬起头，转身给对方一个拥抱的勇气都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个愿望都有代价，对不对？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不想要和你在一起的代价，是你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫松开安全带，探身贴近孙胜完的时候，才从亲吻里发现对方的慌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我吃醋了。她低低地向孙胜完告解。车窗的黑色遮罩让裴珠泫得以肆无忌惮地用亲昵安抚她的学妹。我害怕了，我发现了不一样的你。她在吻与吻中间痛苦地剖开自己的内心，惊异地发现双手并没有沾满鲜血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见你的光芒，我发现你离我很远。有那么多人爱你，我的爱在其中如此渺小、如此稀薄。为什么要和我在一起呢？我以为我听见了你的声音，可是……可是怎么现在，我只听见自己空荡荡的回音呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完，我越来越不像自己了。胜完呐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的语句逐渐破碎，被对自己的愤怒和无奈打乱。以前就没有过吗？以前的她为什么不会觉得不安呢？以前的她……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前的她如果在的话，是不是觉得只是一场恋爱而已，为什么要投入这么多思考，要放下这么多情感，要如此遍体鳞伤，才能算是真心呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢你。裴珠泫小声地说。但我很害怕喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完第一次没有回答她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;疲惫的小提琴首席决定把孙胜完带回自己的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她先下了车，在孙胜完的车门前犹豫了一会儿，还是拉开了对方的车门。孙胜完侧着脸，明亮的那部分还能看见红红的眼圈。孙胜完皱了皱眉，看见裴珠泫站在她的身边才茫然地反应过来：“到家了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“该起床了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐起身来，抱住了眼前的试用期恋人：“珠泫，你知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以随时随地向所有人宣示你对我的主权，”钢琴家说，“这是我给你的特权。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她的回答沉入了她的心。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 12.邻座</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-12/</link>
        <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-12/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;因为见到两个人的约会，所以就写了约会，这种逻辑没有问题吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等一下啦！是回家了的回家了的！我都换行了就是场景切换了啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;什么狗屁逻辑了啦！&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“在想什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的思绪被一阵短促的冰凉打断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌的钢琴家用手里刚刚买来的可乐逗着裴珠泫，另一只手抱着配套的爆米花，脸上挂着恶劣的笑容。裴珠泫失神地望着实习女友的眉眼，考虑其答应这次的电影邀约是不是正确的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在想……”换上一身休闲装的小提琴首席接过可乐喝了一口，“好多高中生啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完毛茸茸的帽衫黏着她坐了下来：“挺可爱的呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁在说这个啊？裴珠泫恶狠狠地从爆米花桶里掏出一个战利品。真不知道是故意听不懂，还是真的听不懂。裴珠泫最后决定不在这种小事上和实习女友置气。电影院的提示音亲切地告诉她们，电影即将开始播放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完站起来，自然而然地把手放在身后，等着裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好怀念，小提琴首席想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真怀念……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫很久没有完全看不进电影的情况了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她试图欺骗自己，这根本不是因为旁边坐着孙胜完。不是，当然不是。只是因为最近的事情很多，乐团需要排练。新的谱子还需要熟悉。乐团的小朋友们虽然叽叽喳喳得可爱，但很多地方还是需要指导一下。以及，恋爱。是啊，恋爱。这个难以学习的功课多么……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，还是因为孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑暗里的孙胜完不会像平时那样总是把视线黏在她身上。真奇怪，这个小学妹总是觉得自己偷看裴珠泫不会被本人发现。想到这一点，就很难不去想孙胜完其它的可爱行为。在她还不像现在这么游刃有余的时候，在她们还没有确定恋爱关系的时候，她就在那个等待的木椅上，装模作样地玩着手机。但是个人都能看得出来她在偷偷拍自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身边的友人不怀好意地用手肘戳了又戳裴珠泫，直到她无奈地叹了口气，坐在了孙胜完的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是新生吧？”裴珠泫温和地开口，“刚刚你拍……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对、对不起！”小学妹抱着自己的手机瑟瑟发抖，上交赃物似的双手递出，“我、我只是……我朋友说很想看看你，所以我才……”她慌里慌张又急急忙忙，“我还没有发出去，可以删掉的！我下次不会了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地看着她：“我不是来说这个的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……”学妹仍然没有收回手机，维持着一个古怪又僵硬的姿势继续着对话，“那、那是来告诉我，我不能加入乐团的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都不是，”裴珠泫觉得自己在和什么小动物说话，让她总是想要把声音放得更轻。像在看儿童绘本，她被自己突如其来的想象所惊讶，又忍不住为这贴切的形容笑出声。这却让眼前的小学妹惶恐万分，“我只是想来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇怪，我为什么坐在她身边来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟冷静又理智的学姐正经地骗着小学妹：“我刚刚没听清你的名字，所以想来问问你。你叫什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”小学妹认真又仔细地回答，“我叫孙胜完。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;电影上演到哪里了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫干脆放纵自己的心思荒腔走板。荧幕上的光忽明忽暗，就好像孙胜完每次望向她的眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看到了明亮的那部分，洋溢着漂亮又稳重的光彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完比她的外表更像一个巧妙的猎手。裴珠泫把右手放在扶手上。她撑下巴的举动还没有完成，就被孙胜完见缝插针地拦住。她们的手指缓缓相扣，直到严丝合缝地让温度在两人之间完成共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个容易害羞的小学妹，是在什么时候暴露出狡猾又成熟的部分的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是在她成功加入乐团之后，说自己这也不会那也不会地缠着自己开始吗？还是在她们关系逐渐亲密，她又恰到好处地保持着安全的距离开始呢？又或者是当她习惯了一个人的存在的时候呢？她明明看上去像一座温暖又敞亮的房子，可当裴珠泫走进去的时候，又变成了一座迷宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而她在里面逛着逛着，就忘记了自己手里是否还攥着爱她的白色毛线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能正是这个时候，裴珠泫才看见了晦暗的那部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影上的恋人上演着热恋，矛盾与分手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住开始怀疑起身边的实习女友。她是不是又要借着电影来表达些什么呢？就像之前每次关系亲近时，她会用一首意外贴合的歌传达心意。她喜欢孙胜完在这方面的奇妙想法。她也喜欢这么做。她们因为默契而绽放的嘴角让她觉得恋爱是件多么美妙的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她就这么堂而皇之地忽略了那些灰色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有可能，是她用这样的借口，来忽略自己身上的阴云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻座的孙胜完凑了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们牵着的双手成为了意外的阻碍。荧幕上迎来了明亮的瞬间。恋人们来到了哪里呢？裴珠泫的注意力被孙胜完转移了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完喊着她的名字。又是从什么时候开始适应起被这么称呼呢？明明年纪比自己小，却总是在各种各样的地方装出一副大人的样子。裴珠泫配合地转过头。狡猾的钢琴家小姐却已经布置好了陷阱，就等着兔子乖巧地窜进来，“珠泫呐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在电影院里接吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此自然，又如此沉醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带着点爵士味道的音乐在背景里响起。孙胜完的亲吻克制又有礼。裴珠泫下意识地闭起眼。而在错过合适的睁眼时机之后，她也不想看看对方是什么样的表情了。她想，自己或许比孙胜完想得还要更加了解对方。对方的亲吻总是以平静作为开端，伴随而来的是黏人的撒娇，之后是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;座位阻止了她们的拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不专心哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫庆幸电影院能够替她藏起还没有准备好展现的害羞。你也没有专心看电影吧？小提琴首席只恨自己没有随身携带趁手的攻击性武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是偏过头，咬着她的耳朵：“你和我接吻，不够专心哦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;温柔会不会也是一种缺点呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫真奇怪自己怎么还有时间分神想这种事。电影讲了什么呢？可能真的不重要吧。她们两个傻瓜究竟为什么要花这个钱，坐在那里，去感受接近两小时的体验呢？她既没有明白恋人们最后为什么分手，也没有明白孙胜完带她看电影的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想起孙胜完陪着她上课。乖巧的学妹穿着松垮的短袖，套着从她衣柜里拿走的牛仔外套。坐在她身边的孙胜完，看上去比来上课的她还要认真。至少孙胜完是这么认为的，她身边的同学们也都是这么认为的。只有裴珠泫知道，孙胜完用手撑着下巴的动作，是为了让她偷看自己的视线能够更加自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如同现在的孙胜完轻轻搂住她的腰，用哄骗的语气劝诱她：“珠泫，把腰抬一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们都知道潜台词是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲吻只是餐前的甜点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她们都已经抛弃了刀叉，不顾严谨的礼仪。亲昵本就不需要条条框框。裴珠泫分不清自己听见的是谁的心跳。或许她听见的也不只是心跳。孙胜完虔诚地将吻烙印在她的灵魂上，仿佛是在祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祈祷什么呢？永恒的爱恋还是短暂的沉醉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫知道这个时候提问是不解风情的事，可她还是在亲吻与喘息的间隙忍不住地开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，”她的声音因为指尖的触碰而颤抖。必须要说，她浑浑噩噩，却又觉得无比清晰。身体在一阵阵地向她讨要着刺激，而理智却在吵闹着答案，“如果要一辈子呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我永远都不明白呢？如果我找不到呢？如果我找到了答案，也不知道这意味着什么呢？如果只有我一个人的话，会不会得不出结论呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我突然发现，我永远不能接受失去你呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心地等着她从余韵中缓过神来。她们的拥抱夹杂着欢愉的沉默。时间像是突然静止了。孙胜完在裴珠泫的耳边悄悄说了什么。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你知道吧？”裴珠泫在下课铃响起的时候，拉着孙胜完的袖子说，“我知道你在偷偷看我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出了被抓包的表情：“被姐姐发现了啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很难说自己的心情究竟是好还是坏。她习惯了来自他人的视线。有些是审视的，有些是好奇的，有些带着恶意，有些怀着无伤大雅的对比。只是她不知道孙胜完的视线属于哪一种。她看着她，仿佛要听见她的心声。不论是那些她们都能感知到的，还是连裴珠泫自己都不知道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挽着学妹的手：“很明显啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有没有可能，”孙胜完眨了眨眼，“其实我是故意让姐姐发现的呢？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;为了让你注意到我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫还记得自己看着孙胜完。她应该很好地表达出了那种“拿你没办法”的感觉吧？她也猜到了两个人有可能会发展出超过朋友的关系吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种事情为什么要故意啊？”她说，“我又不是没有被这么盯着看过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出站在舞台上时特有的自信：“因为我要做那个被姐姐回望的人啊。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那就看着我一辈子吧，珠泫。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>孙胜完你昨天晚上到底把我家钥匙放在哪里了？</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-side-story-2/</link>
        <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-side-story-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;原曲：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1rs411R7Vz/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;点我点我&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些碎碎念：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为按照原曲设定，7就是指挥家，感觉上是很适合兔兔那篇的设定~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是想当做单纯短篇水一下的，这样的话就当做是番外好啦哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（话说原版张先生是有&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1ws411a7j8/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;反击&lt;/a&gt;哦）&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪入场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪：请大家欣赏，《孙胜完，你昨天晚上把我家钥匙，放在哪里了？》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（掌声渐起）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（掌声停）
 
姜涩琪戴上墨镜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪掏出指挥棒。
 
（音乐起）
 
啊——啊——啊——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我走在回家路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然想起！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没带钥匙！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打给你——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十六个电话！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没有接，你没有接！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你回话了——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂？涩啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫我等等——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涩啊，这会儿不方便……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你办完事就回家——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的不行啦！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可是孙胜完！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这个混蛋！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你带着姐姐，去了济州！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你到底把我家钥匙放在哪里了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你到底把我家钥匙放在哪里了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 
（卡祖笛）&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;地毯找了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花园也找了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连门口大爷！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也都问过了！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你就是忘了，你就是忘了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们家在首尔市！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;大邱的姑娘真的那么可爱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大邱的姑娘真的那么可爱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大！邱！的！姑！娘！真！的！那！么！可！爱！吗！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;（卡祖笛）&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;凛冽的风~冰冷的雨~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江南区的落叶满地~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经冻得不行~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙小姐~你在哪里~&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;Sancta Maria~Sancta Maria~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让这个迷途的松鼠回家吧~&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;钥匙啊~钥匙~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你~快~快~出~现~&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啦啦啦~啦啦啦~啦啦啦~啦~啦~啦~&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;大不了我自己再去重新配一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大不了我自己再去重新配一把！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大！不！了！我！自！己！再！去！重！新！配！一！把！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重！新！配！一！把！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不用麻烦了！不用麻烦了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用麻烦不用麻烦了！不用麻烦了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那么有钱，一下配十把！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你就乖乖住在济州吧，不用回来了！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不用麻烦了！不用麻烦了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用麻烦不用麻烦了！不用麻烦了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那么有钱，一下配十把！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家很忙的！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;（重复）&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;曲终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家收到了来自钢琴家赠送的一把钥匙（大型，泡沫制，上有“专业配钥匙”字迹）。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 月兔回旋于空中</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-side-story-1/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-side-story-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;啊~祝我生日快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前被点的题目，写了点分手的场景，一直想补完，借着自己的生日把这个写完啦~XD&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在收到孙胜完的短信的时候，其实已经知道会发生什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感觉很奇妙。就像是在黑夜里走路的时候，会突然停下脚步，然后发现前面的确站着一块石头，或者是路牌。可尽管如此，裴珠泫还是回复了。或许呢？说不定有那么一种可能，她的猜想是错误的，她对孙胜完还不够了解，她们之间仍然有某种联系，让两个人不会心有灵犀到这种地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完穿着她送给她的第一份生日礼物，低着头在屏幕上戳戳点点。裴珠泫很难承认她感到了害怕。可谁会不感到恐惧呢？她的学妹抬起头，淡金的刘海在额前洒过柔软的弧度。她看见她走了过来，于是站起身，为她拉开椅子。像她们之前的每一次约会那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想捂起耳朵。她不想听见任何声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完温和地说，仿佛在讲一个睡前故事。公主和王子会永远在一起，玫瑰花会永远盛开在枝头，爱情会永远持续下去，“我们分手吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是瞪大了眼睛。她感觉自己的语言系统好像突然故障了。可同时，她的大脑又在不停地转动。为什么呢？分手的理由是什么？这个时候她应该提问吗？她看着孙胜完，那双眼睛里仍然是纯粹的坦诚与热切。她觉得眼睛有些胀痛，一定是因为排练的时候看乐谱太用力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫？”她的女友——或者说，她的前任女友轻声唤着她的名字。两个人建立关系需要双方的同意，可为什么只要有一个人选择放弃，就可以解除联系呢？当孙胜完产生要告别的念头时，她们之间的恋爱关系就解除了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照孙胜完的性格，她接下来应该会开始向她道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起，珠泫，”孙胜完摩挲着手指。裴珠泫使劲眨着眼。她不知道自己这样究竟是在让眼泪回去，还是让自己快点流下眼泪。她应该很难过呀，裴珠泫想。可是她的内心好像空空荡荡。原来住在里面的孙胜完也要宣告搬家了。“我想了很久……我也想用写信的方式告诉你。可是这样好像很不正式。我想还是需要当面和你说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫意识到这个时候必须要回应些什么了。她绞尽脑汁，发现她的喉咙只允许她回答：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不用道歉，”小提琴首席艰难地说话。她想起来，是她提出的不要总是通过纸与字来表达情感，她是怎么说的来着？“太难为情了”？还是“太不直接了”？她记不起来了。孙胜完究竟记住了多少她提到的东西。裴珠泫找不到眼神正确的落点。她不敢看孙胜完，也不敢看自己。她闭上眼睛，继续制止这个过分温柔的钢琴家，“孙胜完，不许再道歉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家立刻闭上了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间的沉默仿佛因为弹错了音而突然停下来了乐章。刺耳又短促的错音让两个人措手不及。孙胜完看上去甚至要举起手来确认自己能不能发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“分手了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃，”孙胜完反倒露出了奇怪的表情，“对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于找回了自己的神志：“我需要说同意，你才放心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇了摇头。她咬了咬嘴唇，似乎在强迫自己说出接下来的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要离开一段时间，珠泫。”她说，“所以我会先搬出去，大概今晚就会走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站起来，长久以来的习惯让她下意识地走向裴珠泫，要给她一个离别的亲吻。裴珠泫闭上眼睛。她自己也不清楚，究竟是在默许，还是在抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，她的钢琴家只是轻轻叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，再见。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;小提琴首席回过神来的时候，才发现自己已经盯着窗外的车辆半小时了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想结账的时候，却被告知同行的人已经帮她付过了。就连这个部分都体贴地让人恨得牙痒。裴珠泫不想去乐团，也不想回家。按照孙胜完说的，她现在应该正在热火朝天地把她的生活痕迹从两个人的家里剥离出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些以为细碎的小事，这个时候像是触发了什么警报一样，朝着她汹涌地冲了过来。孙胜完会睡眼惺忪地刷着牙，牙膏的泡沫会跌落在她的睡衣上。她总是会整齐地摆着拖鞋，在发现兔子款式的时候就悄悄地买过来，导致家里的拖鞋多到不得不再买一个鞋柜。这些她会搬走吗？这些算是她的生活，还是她的生活呢？裴珠泫觉得自己可耻。她不愿接受这个事实的小部分原因，竟然是拒绝自己的习惯被改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有那半罐没有喝完的咖啡豆，她会带走吗？会和那个她每次都要认真保养的咖啡机一起带走吗？孙胜完热衷于让早晨的空气变得像是咖啡店。对这一点，裴珠泫倒是没有什么异议。以及那些琐碎的亲吻，在唇边或是耳畔，那些柔软的亲昵，夜色里的沉吟。小提琴首席苦恼地皱着眉，发现疼痛延迟地击打在心脏上，而她甚至有精力去想，原来人们说的心痛，是切实的疼痛感，而并非文学的虚构啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要留给她的前任女友多长的时间，才能清理完她们彼此的记忆呢？一个下午够吗？还要再附赠一个晚上吗？裴珠泫开始懊悔起来。是不是还是回家一趟比较好，万一孙胜完过分犹豫和纠结，根本没有办法在预定时间内处理完怎么办？可是真的回家了，又要怎么和孙胜完相处呢？她不想和她面面相觑，这个念头刚冒出来，就被她打压了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来孙胜完占据了她生命这么大、这么大的一部分，以至于当她需要抛开孙胜完思考事情的时候，如此举步维艰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪见到这位小提琴首席的时候，裴珠泫不知道自己究竟保持这个姿势多久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她缩在咖啡厅的沙发里，一副要把自己和这团棉花融为一体的样子。就连姜涩琪靠近，她都没有抬起眼看一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家谨慎地坐在了对面：“你在这里多久了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席看了看手机的时间：“不知道，很久了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你吃晚饭了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫思考了一会儿：“好像没有吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家仿佛是忍耐住了要敲打裴珠泫的动作：“就算分手，也要吃饭啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张了张嘴，在要说出下一句话的时候，又被姜涩琪打断了：“这个时候就别吃年糕啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席没好气地看着指挥家：“孙胜完这么快就和你通风报信了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪无辜地回答：“不能这么说吧？我们毕竟是朋友嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣。她和孙胜完现在连朋友这一层的关系都被抽离了。她们怎么会变成这样呢？她从来没有想过两个人会分手。她感觉自己像在太空。姜涩琪在对她说些什么吧？可能是写安慰的话，也有可能是劝说的话。她盘旋在灵魂的上空，高高的，被风轻轻地吹着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又是怎么对姜涩琪说的呢？她说不定告诉了姜涩琪那些没有跟她说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”裴珠泫回过神来。姜涩琪的眼睛里也闪着和孙胜完一样的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回家吧，”指挥家说，“你该好好睡一觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我害怕。裴珠泫低着头。她的手机再也没有亮起过。她不知道孙胜完离开没有，也不知道家里会变成什么样子。我好害怕回家。她又抬起头看着姜涩琪，那句“能不能收留我一个晚上”的话却怎么也说不出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫向姜涩琪投降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;小提琴首席把额头抵在家门上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐电梯的时候，邻居向她提问，和她同住的人要出国了吗？怎么搬家了。她强打精神笑着回答是啊，钢琴家有自己的发展方向。她们的人生在漫长又短暂地交错过后，又分了开来。门的后面就是她的新生活了，她不知道要持续多久，才能从现在的心情里逃离出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完是原来牵着她的人，可现在她们的绳被松开了。她被松开了。她感觉自己越飞越远，首尔的这个小小的家也逐渐从视野里消失。她听见过去的呼啸的回忆，看见那些支离破碎的片段。以为自己不可能听不见的声音，竟然在几个小时之后就变得陌生又梳理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫打开了门，关上身后的门。她脱下鞋子，把衣服挂在门口的衣架上。她没有打开灯，摸索着找到了卧室的门。房间里还残留着恋人的体温。她脱去衬衣，卸下身上的防备。她缩进被子里，里面是意料之外的冰冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她深深地吸一口气，又呼出一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在这个时候终于对自己承认，她竟然感到了一丝难以描述的解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她按亮手机的屏幕，在“胜完”这个名字上停留了很久，直到屏幕的光自动熄灭。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又是一个人，在深蓝色的天空里迷茫了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 11.并肩？</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-11/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-11/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如果说习惯一个人需要一段时间的话，习惯另一个人的陪伴也需要同样的努力吗？
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在闹钟响起之前睁开眼，用了一会儿，才意识到身边的热源来自她的恋情试用期面试官。这种感觉真是奇怪。她身边有多久没有另一个人了？她叹了口气。坦白而言，她对自己的选择仍然充满着质疑和不安。这么做是对的吗？再一次回到同样的关系时，她还会犯以前的错误吗？孙胜完带给她太多的习惯，而这些琐碎有的被她们遗忘，有的则被留了下来，透过肌肤和血液，牢牢地嵌入她的骨骼，她的行为，她的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她该拿她们怎么办呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苦恼的小提琴首席伸出手，轻轻地戳在了钢琴家的脸上。上午的阳光透过窗帘洒在她们身上。看样子应该换一条更加厚重的窗帘了，裴珠泫想。要是孙胜完喜欢晒太阳的话，就把她赶到阳台上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不得不承认，自己被突然睁眼的同居人吓了一跳。她抱怨的话还没有出口，就被一个早晨的吻给堵住了后路。钢琴家得意地眯着眼睛笑：“早。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不早了，”裴珠泫不打算分享此刻的心跳。这不会和自己想要坦诚的决心矛盾，她在心里劝导自己，适当的秘密有助于关系的提升。以及保护自己的自尊心。“你打算赖床到几点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明明是在等珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你等我什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完毛茸茸的脑袋朝着裴珠泫前进，她的双手在被窝里搂住了试用期恋人的腰。裴珠泫不知道这个时候想到过去的回忆，到底算不算一种对现在的她们的背叛。她想起了学校里的风铃，想起了每一次孙胜完向她发出邀请时的真诚，想起了孙胜完对着她说未来的无数种可能性。她想起来了，孙胜完的每一种可能性里，都默认了她的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家理直气壮地回答：“等你叫我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然后呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不知道，”孙胜完说话时的热气贴着裴珠泫，让她的心痒痒的，“交给珠泫来决定吧……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪卷着乐谱，狠狠地在孙胜完脑袋上敲了一下：“都说了不要迟到，怎么又这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无辜的钢琴家捂着脑袋，委屈地反驳：“你怎么不打珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐一定是被你带坏的，”指挥家说，“对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫希望自己的脸红没有被任何人发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是在钢琴家交出选择权之后，裴珠泫毫不犹豫地接受了邀请。她只是舔了舔嘴唇，身下的钢琴家就自然地把拥抱姿势微微调整。手指与肌肤接触的地方像是火烧，就连指甲都能划出一道点燃灵魂的烈焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要做什么呢？孙胜完咬着词语，明明没有发出声音，裴珠泫却觉得耳朵一阵滚烫。要对我做什么呢，珠泫？她牵着她的手，隔着柔软的睡衣巡视。不需要征求同意。她惬意地眯起眼，发梢在枕头上起舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真狡猾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完却像是听到夸奖，就连呼吸都带了欣喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怎么会对兔子小姐做坏事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席沿着弧线不断向下。那些失去孙胜完的夜晚不断坠落的回忆突然浮现。她低低地笑起来，意外地换来了钢琴家的微弱抗议。不再坠落了，裴珠泫咬着边缘，将遮拦的布料扯开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明不是第一次，她吻上同居人的期待。为什么紧张得连呼吸都在颤抖？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家的呼吸撩动着她的神经。该怎么做来着？她想起那个她先伸出手的夜晚，以及更多之前的，她们彼此之间的夜晚。她鼓动的心脏在叫嚣着占有，而她的手与亲吻却不断地柔软，再柔软。她想到之前未曾说出口的爱意。她们就是围绕着这些荒诞的距离，痛苦地将彼此推开，又接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音节不一定总有规则，她想。难怪胜完喜欢那些千奇百怪的音乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的亲吻是如此，她们的爱情是如此，她们也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席提醒自己必须保持一定的专业性，可钢琴家还是敏锐地察觉到了她的害羞。这个金发的同居人在走到自己位子上之前，还要贴着她的耳朵说一句：“要是天天赖床就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫瞥见了孙胜完通红的耳朵，忍不住笑了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家叉着腰瞪着她：“要是你不介意的话，我也可以敲姐姐的脑袋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席抿着嘴。但以后还是不要赖床比较好。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;尽管她们谁都没有开口，但是乐团里的所有人似乎都默认了她们是一对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中场休息的时候，小提琴的同事们在裴珠泫身后叽叽喳喳的。小提琴首席无奈地坐着，等着后面的小朋友们开口。终于，身后的同事们似乎终于推举出了一位勇士。那个勇士轻轻地用小提琴的琴弓戳了戳裴珠泫的右肩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那、那个……”年轻的女孩子紧张地磕磕绊绊。裴珠泫忍不住笑起来，这似乎缓解了她的紧张，“珠泫姐姐，你是不是和胜完姐姐在交往？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席看见那个被提到姓名的钢琴家正看着她们。耳朵倒是挺尖，裴珠泫感觉好笑。她不知道自己到底是在逗眼前的小朋友，还是逗和她同居的小朋友。小提琴首席刻意地拉长自己的声音：“嗯——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是冒犯了的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你觉得呢？”她压低声音，看着孙胜完总是平静的脸变得焦急，接着又为了掩盖自己的好奇心，把金色的、毛茸茸的后脑勺对着她。“我们两个看上去在交往吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴们一个个都凑了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫翘起腿，把手放了上去，撑着下巴。她点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得胜完姐姐就是来追姐姐的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂，就算姐姐同意了，你也不能这么直接吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇的声音层层叠叠了起来：“我男朋友就从来没有这样子过哎……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连裴珠泫都忍不住追问：“什么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一直这么温柔呀，”女孩子耸了耸肩，“感觉没有什么可以让她生气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么吗？裴珠泫的视线又黏在了那个后脑勺上。她倒是觉得，孙胜完只是不断地退让，用她感觉自己看不到尽头的爱意来包容所有恶劣的可能性。她是因为当时觉得害怕了吗？又或者是觉得太累了呢？爱情为什么不能是个可以计算的等式呢？这样就不会有愧疚，也不会有茫然，更不会有痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以呢？”裴珠泫听见话题又转了回来，“姐姐们在交往吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一半一半吧。”小提琴首席像在回答自己，“就像是薛定谔的猫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她确认自己的问题之前，她永远不知道她们能够走到哪一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出乎意料的是，小提琴们对于这个答案竟然没有异议。她们的小脑袋们叠在一起，嘀嘀咕咕之后得出了一个结论，又再次让那个女孩做勇士。女孩冲着身后的挤眉弄眼，抱怨为什么什么事情都算在她的头上。她无奈地接受了这个重任，走到了首席的面前。似乎是受了之前孙胜完的影响，她也蹲在了裴珠泫的面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和孙胜完一点都不一样，可这个时候，裴珠泫却觉得她们有着如此相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加油哦！”女孩说，“虽然恋爱很难，没有老师却无时无刻不在考试……但是，姐姐，要加油！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着她匆匆地跑回去，远处的孙胜完投来好奇又克制的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是的，她咬着下唇。都是孙胜完那么张扬的错！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果要让裴珠泫和过去对比的话，作为恋人的孙胜完更加完美了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但非要说的话……她咬着笔杆，假装自己在给乐谱上做笔记，这种完美和以前的完美又有些不同。她没有像以前那样期待着自己，让自己把所有的交友圈都介绍给她。她也没有隔得远远的，什么话都不说。她会安静地等在自己身边，直到自己开口的时候，站在原地，朝着她伸出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是好事吗？裴珠泫想。无糖和纤维的答案，我好像还没有得出结论来呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她重重地在乐谱的边缘敲下一个黑点。这看上去就像我们的起点。突如其来，毫无头绪，还和以前藕断丝连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坐在凳子上胡思乱想起来。孙胜完给她提过的未来里有过这样的情节吗？她们之间的关系得到了怎么样的界定呢？青涩的孙胜完摇头晃脑地，没有给未来的她回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”钢琴家背着手站在她的身边，“回家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站起身。她突然想要停止现在幼稚的游戏。她不在乎了。她不想要知道那个曾经困扰她们的答案，她也不想要算清楚两个人的距离，她想直接撞入孙胜完单薄却温暖的怀抱。她想放弃，她想投降，她想孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家一眨不眨地望着她，在还吵吵闹闹的乐团练习室里抱住了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“坚持一下，”她说，“珠泫，我会等你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;所以不要在这里停下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好像听见孙胜完这么说。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 10.追及问题</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-10/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-10/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;想说点什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但又不知道该说什么&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阻碍粉蓝在一起的罪魁祸首竟是我自己x&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;恋爱这个概念，对于裴珠泫来说，是一个介乎于熟悉与陌生之间的词语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它究竟为两个人的关系带来了怎样的变化呢？裴珠泫对此永远感到微妙的困惑。就普世意义而言，在成为恋人之前的两人，就算永远再亲密的关系，仍然有透明的玻璃横亘在这其中。只不过有的是磨砂的质感，而有的柔软到仿佛不曾存在。于是那些牵手、拥抱，夜晚亮起的屏幕与不时颤动的心跳也由此延伸出暧昧的意味。大多数人都将这段时间视若珍宝——因为它比朋友更加亲昵，却又在那些琐碎日常之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可成为恋人之后呢？裴珠泫能够回忆起的不同只会让她脸红。她们会更加亲密，不论是分享彼此的人生这一方面，还是在分享彼此的体温这方面。她乏善可陈的恋爱经历里，因为有了孙胜完这个过分标准的模板，而让一切对比都显得黯然失色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她们的关系太过奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不论怎么想，都找不到一种定义的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，”被裴珠泫绕晕的指挥家试着找到一个答案，“胜完跟你表白了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫认为此时此刻脸红并非丢人的事情：“对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你的答案是？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席清了清嗓子：“我说……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你太狡猾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫盯着自己被孙胜完牵着的手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家似乎没有料到被表白的前女友会说出这样的话。她慌慌张张地低下头。裴珠泫轻轻勾了勾，就把手足无措的钢琴家拉到了床上。裴珠泫拉开被子，把孙胜完抱在了怀里。孙胜完在意识到被子下的小提琴首席还是赤裸的时候瑟缩了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么意思呢？”孙胜完闷闷地问，“学姐为什么总是说些我听不懂的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是你总是装成大人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那样好累……”乐团的学妹撒起娇来。究竟是谁说自己不擅长撒娇来着的？怀里的狗狗哼哼着抱怨，“谁让珠泫总是那么幼稚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫恶狠狠地掐了一下孙胜完腰间的肉：“我很想答应你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是？”孙胜完敏锐地察觉到了，“不许说你觉得自己不值得。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张了张口，又再次被孙胜完打断：“也不许说你觉得我有更好的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完干脆支起手臂，开始细数：“也不能说我好像很累，也不可以说自己不够好。”她深深地望着裴珠泫，让她感觉自己更加赤裸，“我可以做坏人，珠泫。我还是……我还是不……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席叹了口气：“我还什么都没说呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻闭上了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是觉得……”裴珠泫说，“我是觉得，我们应该……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼：“我知道了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“试用期？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪不得不用纸巾擦了擦因为太过震惊，而从嘴边流出来的咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席用乐谱捂着脸。她当时怎么就没有觉得这个主意说出来会那么……那么好笑呢？肯定是因为孙胜完看上去过分真诚又过分坚定，才让她提出来的所有概念都如此合理。裴珠泫任着自己的思维四处发散。说不定她绩点那么高，也是因为教授们都被她的态度所感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家总算整理完自己的仪容：“姐姐，我真的不是很懂你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无力地回答：“我知道，你是想说我很奇怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪冲她挤眉弄眼：“如果是奇怪的部分，你和胜完都挺奇怪的。”指挥家抬手示意服务生来买单。她转头看着裴珠泫，多少怀着期待询问她，“那你准备提早结束你的休假吗？恋爱里的实习生？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对。”小提琴首席用卷起来的乐谱敲了一下指挥家的额头，“充满资本家气息的指挥家，高兴了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪笑得见牙不见眼：“明明姐姐比我更高兴，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席没法否认这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，只是恢复上班而已，”姜涩琪毫不留情地说，“姐姐居然这么紧张吗？对了，既然提到这一点……”指挥家一脸严肃，“作为职场人士的小小提示，试用期是相互的哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无辜地眨了眨眼：“那我必须郑重声明，我们现在还没有在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我也必须严肃声明，”姜涩琪笑眯眯地说，“我们乐团不会禁止办公室恋情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在见到她出现在练习室的时候，表现得比其他所有人都要惊讶。她脑后的金发已经可以扎出一个小辫子，在她的衬衫后领蹭来蹭去。围在裴珠泫身边的同事们太多，叽叽喳喳地问着她的休假是不是出国去玩了。钢琴家被隔绝在稍远的外围，无奈又可怜兮兮地踱步。裴珠泫出神地看了一会儿，在被抓包之前赶紧挪开视线。试用期看来还是有一定效力的，她把乐谱放在架子上。钢琴家稍稍敞开的领口下露出的锁骨，上面是她们两人不够成熟的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家背着手站在她的身边，探头探脑地想要帮忙：“不再休息一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明只是普通的问句，裴珠泫偏偏听出了一些不同的意思。她瞪了孙胜完一眼，钢琴家不明所以地抓着脑袋：“我、我说错话了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底谁才是试用期啊？裴珠泫扶着额头。那个兴高采烈地提出试用期概念的钢琴家，压在她身上跟她比划，如果小提琴首席对自己的能力不放心的话，钢琴家愿意成为她的面试官：“珠泫，就当做是我们的恋爱试用期！”她兴奋的时候声音会不自觉地提高，但裴珠泫并不会因此感到吵闹。她觉得这样的孙胜完比那个总是一副对她了如指掌的孙胜完可爱多了。“如果我觉得珠泫不好的话，我就会直接提出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而此时此刻，这个面试官却一脸不安地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么又是这样一副自己在欺负她的样子？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是不会生气？”裴珠泫突然提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我当然会生气了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”小提琴首席歪着脑袋，“那我们就针对这个课题研究一下吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？什么课题？生气吗？还是什么？”孙胜完慌慌张张地问，可被她提问的人这个时候却露出难得的高兴笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”小提琴首席调皮地答非所问，“涩琪说，试用期也是相互的，你说对吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在收拾完自己的小提琴之后，看见孙胜完正堵着姜涩琪一脸郁闷。她听见钢琴家气鼓鼓地质问姜涩琪：“你对珠泫又说什么奇怪的东西了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才没有！”指挥家据理力争，“你天天找我问姐姐的事情我还没抱怨呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有天天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天是没有，”姜涩琪叉着腰，“谢谢你，让我睡了个好觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑出了声，让正吵着的两个人浑身抖了一下。小提琴首席自然地站在了试用期面试官身边。孙胜完的脸上还带着点怒气。裴珠泫觉得自己肯定有点奇怪，不然她为什么会对能够和孙胜完大呼小叫的姜涩琪有点嫉妒？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们——”裴珠泫刻意拉长了自己的声音，“聊完了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本来就没聊什么重要的事情，”孙胜完边说边瞪了指挥家一眼，“回家了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪用那种起哄的声音说：“家？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫思考着今晚该吃什么，但还是点点头：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明明还记得，之前有个小提琴首席和我说，‘我们还没有住在一起’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席用余光觑了一眼慌乱的钢琴家：“所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们现在是……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫突然想起来，孙胜完曾经有过无数次这样的眼神。她们的关系从来都是公开的——或许正因为如此，才让裴珠泫觉得并不需要特别说明什么。所有人都知道她们是一对（甚至是幸福又可爱的一对），那么她还需要做些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她什么都不需要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她从来没有想过，也没有意识到，当孙胜完用这样的眼睛看向她的时候，心里期待的是什么。可是现在，孙胜完明明站在她的前方，等着她追上自己，为什么她还是会露出这样胆怯的期待呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而为什么自己现在突然又明白了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是音乐改变了自己吗？她想，不是。是孙胜完改变了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是过去的她，还是现在的她，甚至是未来的她。裴珠泫投降般地得出结论，只要是孙胜完，只要是站在她的身边，她就会被吸引、被注视、被爱——哪怕仅仅想到这样的场面，她都感觉心跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想对过去的自己发出责问，为什么要让孙胜完等那么、那么、那么久呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她咬着下唇，把左手沉进孙胜完垂在身侧的手里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有位钢琴家说过，”裴珠泫说，“家不是一个位置的概念，而是一个情感的概念。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;它取决于身边待着的人是谁。脑海里的孙胜完和身边的孙胜完一起发出低低的笑声。珠泫呐，我没法想象身边的人不是你。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 9.恍惚</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-9/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-9/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;其实最开始不是想这样的剧情的，可是怎么就……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就还蛮突然的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是猫，不是老虎，不是狗狗，是被雨淋湿的小兔子XD&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完的人生就像她这个人一样，温和、平静、充满善意。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是在这样一个雨夜，她打开门收留自己这样一个处在暧昧阶段的前女友，似乎也没有什么特别不对的地方。更不用说当完美的孙胜完掏出她们大学时露营带的毯子，把湿漉漉的裴珠泫包裹在回忆和绒毛里时，这一切都甜蜜得像是从电视剧里复刻出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂着眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她打电话给孙胜完前，她的脑子里清醒得要命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她应该说出来。不管她心里在想什么，她都应该说出来。她心里藏匿着的恐慌与爱意，还有那些捂着耳朵不愿听见的怯懦，对过往总是忽视隔阂的歉意。以及——最重要的事情总会被她安排在最后——她很想知道，现在再一次开启这一切，会不会太迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可当讨厌的钢琴家急匆匆地打开她的家门，把踌躇满志的她紧紧地抱在怀里，把她被雨淋湿的头发一点点从脸上挪开，把她的手握在自己的掌心，用亲吻试着让她感到温暖时……裴珠泫觉得或许她就算不说，孙胜完也什么都知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴家把自己轻轻地歪在前女友的沙发上。是错觉吗？毯子上面竟然还残留着露营时的篝火香气。她们最开始在一起的契机，就是这个柔和又善良的学妹，在她们露营的帐篷里，紧张又小声地絮絮叨叨告白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她都说了什么来着？裴珠泫只记得前面一大堆废话，像是道歉又像是为自己留了后路。孙胜完就算不安到双手都在发抖，眼睛却一直亮亮的望着她。像星星一样。裴珠泫现在都没忘记当时的心情。她说不上对孙胜完有多么深刻的爱意，也不能说对她毫不在乎。她甚至不断地在思考自己究竟是因为真的喜欢孙胜完，还是被说着“珠泫，我喜欢你。可以、可以交往……我的意思是……呃……对不起，我能再来一遍吗？”的孙胜完可爱到，才在对方再次开口前，牵住她的手……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还冷吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实的孙胜完打断了回忆里的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬起头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完穿着棉绒的衬衣，袖口翻起，露出她细弱的手腕和白皙的指节。尽管隔着一些距离，裴珠泫还是能够触摸到对方身上的温热。还有气味。沐浴露的香气顺着温度流淌在空气里。裴珠泫莫名觉得有些燥热。她不敢与孙胜完对视。她们都隐隐地避开了这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还冷的话，怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连裴珠泫自己都没有听过这么轻、这么轻的问句。她轻碎的尾音没有敬语作为后缀，在夜里敲到在两个人的琴弦上。她听懂了吗？她说清楚了吗？小提琴首席无意识地伸出手，握住了钢琴家的手腕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好烫。她皱了皱眉，把站着笔挺的钢琴家拽了下来。好烫、好烫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么办？”她自顾自地说。骤然拉近的距离让两人的视线汇集，随后失焦，接着昏暗，伴随喘息。“怎么办呀，胜完？我该怎么办？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是谁先开始的亲吻呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这好像并非什么重要的问题。在那个露营的夜晚，是裴珠泫勾住了小学妹的左手小拇指。她轻轻地把对方拉了进来，让她人生的轨道划出了一道意料之外的弧线。现在呢？现在也是她开始的。裴珠泫在亲吻里觉得自己仿佛反派，致力于将勇者拐到单行道的岔路口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛绒的毯子在她们的身下舒展开来，沙发像是没有尽头的绿洲。孙胜完身上的衬衣让裴珠泫觉得烦躁。她只拧开了两口纽扣就嫌麻烦，指挥着好脾气的钢琴家举起双手。总是在笑着的孙胜完现在终于不笑了。她嘴角挂着的笑容被雨夜打出了另一种节拍。裴珠泫随手把衬衣丢在地上，换来孙胜完无奈的吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在不是很想听你叫我的名字……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫向后仰起脖子。她以为很多被忘却的细节，此时此刻朝她汹涌而来。指缝间弥合的醉意，掀起毛衣的凉意，亲吻覆盖于隐秘的甜蜜。她咬着左手，阻止自己的呜咽在空荡的茫然里回响，可被她诱惑的人安抚地摩挲着她给自己留下的伤口，用略带湿意的吻告解她的歉疚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要说话，”裴珠泫说。她努力忽略自己不断发热的身体，努力忘记她被牵着的手，掌心的热意在她的身体上留下无法被填满的渴求。仅仅是一个夜晚的话，就算是成年人，也是被允许放纵于规则之外的吧？“不要，胜完啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完总是听话。她只是眨了眨眼，表示自己接受到了来自裴珠泫的指令。接着她用犬齿咬着裴珠泫的耳朵，以此来替代那些充满爱意的语句。在满意地得到应答之后，钢琴家执迷于另一种演奏。她们不在乎最开始的音节是否完整又准确，也不在乎后续是用怎样的方式演奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫听见了自己的呼吸声，随之而来的是强烈的心跳声。之后声音变成了……变成了气味。孙胜完的味道附着在了自己的身上。气味又演变成动作，在失去控制的身体里震荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨怎么还在下呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席在亲吻下回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”她听见钢琴家就连尾音都带着无法压抑的欣喜，“你听见了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被紧紧抱在对方的怀里，无法言明为什么此刻能够感知到心跳在同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己还是不能回答这个问题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完还是醒得很早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她蹑手蹑脚地把手臂从裴珠泫的腰下抽出来，在空气里甩了甩手，期待这样能够让发麻的手臂快点恢复力气。裴珠泫不确定自己的装睡的本事是不是和以前一样好，但至少孙胜完没有发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早起的钢琴家坐在床边思考了一下。床边的重量骤然减轻，裴珠泫借着翻身的动作想要偷看孙胜完准备去做什么。她悄悄地睁开眼。孙胜完背对着她，肩胛骨上还有她并非有意留下的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家伸了个懒腰，没有如她预料的那样在她的额头上留下早安吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫深深吸了口气，终于在心里大方地承认，这样的小细节让她感到不开心。她会和所有的前任女友都这么做吗？小提琴首席后知后觉地生起气来。不管什么样的前任，只要在阴凉的雨夜敲响她的家门，拨通她的电话，都能够得到这样的待遇吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她知道这是无理取闹，可这样的想法很难简单地离开她的大脑。裴珠泫心情郁结，气鼓鼓地坐起身来，和洗漱完的孙胜完打了个照面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“早上好，”哪怕昨天她们有过那样亲密的接触，孙胜完在看见被子之外的她的身体时，还是红了脸。这多少让她的心情变好了点。“珠泫，我要准备去乐团……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请个假，”裴珠泫说，“我帮你和姜涩琪说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑了起来：“怎么就生气了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有生气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚抑扬顿挫地喊了涩的全名。”孙胜完尖锐地指出这一点。她坐到裴珠泫的旁边，把她轻轻推倒在床上，“是我惹你生气了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，”裴珠泫闭着眼承认，“就是你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪着头。她们呼吸缠绕在一起。又是那个香味，裴珠泫心猿意马地想着。这到底是什么味道？昨夜的她简单地把一切归结为沐浴露，可现在这似乎像是孙胜完自己的味道。她的卧室里，她的身边，她的身上，全是孙胜完的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家委屈地问：“为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抿着嘴。孙胜完的眼睛里盛满了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“睡得不好吗？”钢琴家开始揣测每一个可能性，“昨天感冒了吗？那之后……”她顿了顿，就这样含糊地掩盖了昨夜，“也立刻泡澡了。珠泫昨天倒是踹了被子，不过我也帮忙盖好了。”向来聪明的钢琴家数了一遍，没有找到正确的咒语，“珠泫，告诉我吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完已经穿好了外出的衣服。她今天穿着浅色的毛衣，里面搭着衬衫。领子一歪一扭地被摆在脖子前。裴珠泫很快就想到了这是为了掩盖痕迹。为什么要掩盖呢？她又觉得不高兴起来。明明最开始是你招惹的我，现在却连这样的细节都不愿意展露给其他人看吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“算了，”裴珠泫不自然地闹着脾气，“你还是去乐团吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温柔的钢琴家凑得更近了一些，让小提琴首席想到黏人的大型犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，”她说，语气里是裴珠泫无法想象的情绪，“我知道你想听什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬了一口孙胜完的下唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是想今晚再提一次的……”孙胜完说，“但是裴珠泫小姐好像有些等不及了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完的一切都那么美好，像是金灿灿的阳光。她总是平静又体贴地处理好一切。她总是这样，总是这样……以至于就连裴珠泫都被骗了过去，忘了她其实也有胆小的那一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐团的学妹紧张地牵住学姐的小拇指。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“珠泫，我喜欢你。我们可以交往吗？”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 8.一步</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-8/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-8/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  年会抽到了二等奖就是很开心&amp;gt; &amp;lt;！
&lt;del&gt;（打开文档的时候才发现原来更新是一个月前的事情了）（年前真的很忙！）（辛苦大家等我了呜呜）（真的有人在等吗）&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;无糖还是纤维呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席站在便利店的冰柜前，手指在两种可乐的罐头前摇摆不定。快接近演出了，应该喝无糖的才行。她咬着指甲深思。纤维的……裴珠泫不太确定。可正因为不确定，才让她产生了好奇和犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么办才好？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挑选完蔬菜的钢琴家在她的身边探出毛茸茸的脑袋：“在挑什么？可乐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那表情怎么这么严肃，”孙胜完贴着她的肩膀，“还以为你在想什么人生大事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定不再纠结。她不买可乐就好了：“什么人生大事？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又学她的表情，把眉毛和笑容扬得高高的。她伸手拉开冰柜门，从里面拿了两听普通的可乐。红色的罐子上印着简单的黑色logo，普通的糖度、普通的大小、普通的价格。裴珠泫没法控制地把这些与自己相比。钢琴家仿佛在哼歌，轻快地回答她：“和珠泫相关的事都是我的人生大事。”她把可乐轻松地丢进她们的购物车。她们就像这个城市里任何一对随处可见的普通情侣，在超市里选购着接下来一段时间的生活用品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她们不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扭过头，看着冰柜的玻璃映照出模糊的自己，和身边的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们只是不小心接吻的同事，过度亲密的陌生人，总在拉扯的胆小鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在走出超市的时候，孙胜完自然地帮裴珠泫穿上外套。她抬手帮裴珠泫打理了不太听话的、迎风乱舞的发丝，眼里满是挡不住的温柔坦诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，裴珠泫想，胆小鬼这条可能不同时适用于两个人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫近乎默许地接受了孙胜完入侵她的私人空间。或者说，其实是裴珠泫做出了邀请的姿态，而孙胜完反倒是那个此刻变得犹豫的人。她小心翼翼地再次踏入裴珠泫的世界。和那个自在地欢迎裴珠泫参观自己家的钢琴家不同，在裴珠泫家里偷偷摸摸添上自己痕迹的孙胜完，更像是那个表演了全部乐器，却还要自谦的小学妹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪还是慷慨地同意了她的请假。她甚至积极地向裴珠泫提出一些出去玩的建议。在裴珠泫原来的计划里，她确实有想过逃到随便什么地方，等到演出开始的时候再回来。可孙胜完的吻和她的温柔如同锁链，把她茫然又困顿的心绑在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是当她招架不住孙胜完低低的、恳切的请求，每个晚上都准时出现在乐团等待钢琴家结束今天的工作时，她就不得不接受来自指挥家的质问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，你们在一起了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把视线固定在自己的指甲上，好让自己的语气斩钉截铁没有漏洞：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喔……”指挥家笑起来，换了个提问方式，“那你们住在一起了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对……”小提琴首席惊觉不对，“对这个事情，你干什么这么在意？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你每天来接胜完回家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是孙胜完要送我回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家毫不留情地指出她们行为的漏洞：“姐姐从自己家出来，到乐团，让胜完接姐姐回家？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定用沉默表示抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白了！”姜涩琪惊喜地大叫起来，“原来是姐姐住胜完家了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”被议论的主人公恰到好处地出现，“等很久了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪冲着同岁好友疯狂使用求救的眼神。孙胜完耸耸肩：“涩，你又说什么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对好友的这种重色轻友行为，姜涩琪非常生气：“你怎么能这样？之前你天天问我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一个箭步堵住了姜涩琪的嘴：“好了，你该回家了。珠泫，我们走吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在毕业之后，她们几乎没有这样并肩回家过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想到姜涩琪的提问，意识到她们两个确实像傻瓜，在做一些矛盾又荒谬的事情：她睡到中午或下午，在家里读十几页或者几十页的书，在傍晚快要开始的时候出发，去乐团等孙胜完，然后让孙胜完陪着她走路回家。她忍不住笑了起来，笑到孙胜完不得不半搂着她，停在路边等待她停下这疯狂的大笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”孙胜完的手指总是温热的，“在笑我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头：“在笑我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家挠挠下巴：“以前都是珠泫送我回宿舍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怎么知道呢？”孙胜完用逗小朋友的语气开口。裴珠泫听过她这样的音调，焉坏焉坏的。她锤了一下孙胜完的肩膀，用眼神逼问她。钢琴家却只是举起双手，“我就是猜到了，真的。我又没有那么聪明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对，你是傻瓜。天底下最大的傻瓜！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫盯着孙胜完，直到自己先受不了对方的眼神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要说真话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的我们，”裴珠泫说，“会让你觉得不开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不开心呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是……”裴珠泫意识到由自己说出这句话来很是奇怪。你不想要和我谈恋爱吗？你现在不是在追求我吗？可我一边讨厌的暧昧，一边又用这样的方式来拒绝你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她庆幸自己在大脑一时发热说出这句话之前，就遏制住了这种冲动。明明天气还算冷，可脸却自顾自地发热。孙胜完仍然一副随叫随到，随问随答的模样，亦步亦趋地跟在她的身边。真讨厌，裴珠泫想对孙胜完撒气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在的她们正因为她的拒绝，而不能让她自由地发泄心里的郁结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想和珠泫在一起，”或许是听懂了裴珠泫的沉默，孙胜完说，“现在这样我很开心。可我也会贪心的，珠泫。”她牵住了自己的手，裴珠泫呆呆地望着自己的手腕上多了一圈的温度。为什么没有被灼伤呢？她凝视着指节与指节，肌肤与肌肤，温度与温度。她听见孙胜完温厚的声音，“不过珠泫不用担心，我是擅长等待的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫涨红着耳朵点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她真希望自己没有那么用心地去听孙胜完，不然她怎么会听见沉着包容的钢琴家的音调里，有那么几个因为紧张和不安而出现的不和谐音呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪难得露出了一些不耐烦的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说是不耐烦，感觉更像是不想再听裴珠泫和孙胜完两个人用不同的视角讲述她们现在的故事。裴珠泫觉得这点确实不能怪这个可怜的指挥家。但休假的她确实无所事事地只能每天每天都沉浸在思考孙胜完和自己的关系这件事情上，而唯一一个像自己一样了解孙胜完的，只有姜涩琪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不得不承认在想到还有人和自己一样了解孙胜完的时候，心里居然有了之前不曾体会过的复杂心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，”指挥家疲惫地总结，“你就是还喜欢胜完，你到底在纠结什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是在……”裴珠泫试着争辩，“我是很纠结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为意识到了自己好像又回到了原来的样子。孙胜完没有对她展示的那一面，永远是姜涩琪嘴里的那一面。她很好奇又很不安。这种事情该由她开口询问吗？她会不会打扰了那个本来就想被孙胜完自己隐藏起来的自己？孙胜完总是这样，让她不确定也不知道自己是不是真的有投入到这段恋爱里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你就问吧，姐姐。”姜涩琪打了个哈欠，“胜完不是让你问吗，你直接问她不就好了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她让我问了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪打到一半的哈欠被她硬生生打断：“天呐，胜完一副你要是问我摘星星，我能顺手给你把月亮摘下来的样子，你为什么会觉得她不让你问了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是有两种可乐的话，你会选哪个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可乐？”姜涩琪不太明白为什么话题会变成这个，“什么可乐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无糖和纤维。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有普通的吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就算上普通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪很认真地思考着这个问题。她思考的时间太长，以至于裴珠泫觉得自己根本问错了对象。在她快要因为焦躁而准备让姜涩琪别想这个事情的时候，她的指挥终于得到了答案：“普通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可那样会变胖。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但喜欢的话，”姜涩琪说，“是不会在乎这些的，姐姐。胜完肯定也是这么想的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫快把自己的手机盯出一个洞来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机屏幕上的孙胜完三个字快要完形崩坏，看不出到底该念什么读音。原来靠近一步会是这么困难的事情吗？孙胜完到底是怎么样坚持下来的呢？就单靠着喜欢吗？裴珠泫怯懦地发觉自己可能确实做不到这么伟大的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放下手机又拿起来，仿佛这个小小的通讯机器等价于自己和孙胜完多年来纠缠不清的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要拿它怎么办呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“珠泫，怎么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“开门，”裴珠泫不安地加快了语速，“胜完，外面好冷。”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 7.模糊</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-7/</link>
        <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-7/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  时隔很久回来了！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;得了便宜还卖乖。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫看着红着眼角的孙胜完，脑海里无端冒出来这样一句话。钢琴家在拿走她们重逢以来第一个吻之后，反倒露出了与行为不符的害羞表情。这让裴珠泫满肚子的疑问都被打消。她没出息地发现当孙胜完表现出这样的退让时，她的心情就会变得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是怎样的一种感觉呢？裴珠泫看着微微低下头的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看样子就算是她也没有料到自己居然放任她的行为到这地步。小提琴首席莫名地想要摸摸对方的头。只不过现在有更加重要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以。”裴珠泫小声地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的眼睛亮闪闪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，”小提琴首席看着现在身份未定的女友，牵着自己的手，“可是我还是想不明白。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，”她说，“我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼前的钢琴家又恢复到了游刃有余的模样。她伸出手轻轻地顺着裴珠泫的发尾。孙胜完低低地说话，像是害怕打破她好不容易构筑起来的桥。为什么要这么害怕呢？裴珠泫又有些不明白了。她其实从来都没有想要把孙胜完推开的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，照着珠泫想要的步调慢慢就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑起来：“装什么成熟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我本来就不是小朋友了，”钢琴家哼哼着反驳，“只是你太……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眯着眼，看着孙胜完默默地把想要说的话给咽了回去。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;亲吻能够带来多近的距离？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又或者再往前推一些，拥抱能够拉近多少距离呢？又或者往后推一些，肌肤相亲之时，两个人的距离就是无限接近的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的存在太独特、太微妙了，裴珠泫在远离她的时候没有办法思考，而当对方接近的时候，她更加不知所措了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫清楚地明白自己的行为就是在逃避。而她逃避的对象是她刚刚允许接近自己的前女友。她给姜涩琪递上了毫无破绽的请假报告，详细说明了自己大半年的勤勤恳恳的工作值得一小段足够的假期。一点都不会给大家添麻烦的小提琴首席甚至完全准备好了自己的部分，端端正正地站在指挥家面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你和胜完说了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬了咬下唇：“为什么要和她说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的指尖敲了敲纸页：“我还以为你们已经……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事，”指挥家耸了耸肩，“不过我觉得你还是说一下比较好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得我需要声明一下，我们还没有在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也需要声明一下，”姜涩琪露出狡猾的微笑，“你是我的小提琴首席，她是我的钢琴家，你们有必要保持友好的‘同事’关系。”指挥家在请假报告上写下自己的名字，把详细论证得像篇毕业论文的白纸递给裴珠泫，“哪怕只是表面上的友好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫叹了口气：“我不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正不就是她的意义吗？”姜涩琪越过裴珠泫，看向正走进来的孙胜完，“姐姐，偶尔可以不那么……大人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席看向她的同事。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;太近的距离，会不会灼伤呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像失去翅膀的凡人那样，永远也达不到梦中的高度了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果真的要坦白的话，裴珠泫就是想小小地报复一下孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的分手说平静也没有平静到那个地步。孙胜完的悲伤没有彻底地淹没裴珠泫，正是因为她用相当快的速度收拾了自己的行李，克制又礼貌地离开了两个人的家。她甚至在离开前还仔仔细细地打扫了一边房间，让裴珠泫在众多情绪里找不到合适的，只能扶着额头笑了起来，把身边的姜涩琪吓了一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在心里排演过很多次、成千次、无数次，如果孙胜完用别的方式离开她，她们之间是会更加没有挽回的余地，还是会在再次相遇的时候更快地宽恕彼此呢？可是她怎么样都想不明白。爱情这个课题连谱面都没有，而她也无从找到可以练习的序曲。孙胜完曾经是她在这个研究上的唯一搭档，而她的搭档也无法容忍她，最后逃离了她的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的亲吻究竟意味着什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫试着独自找到答案。而独自就意味着不论是心理意义，还是物理意义上的单独行为。孙胜完的存在太过独特、太过微妙。她不在的时候，裴珠泫找不到能够替代内心空缺的音符。而她在的时候，小提琴首席的思绪里满是昏乱的杂音，让她根本无法思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管就连裴珠泫自己都不确定，思考真的能够得到什么答案吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而她的逃跑和复仇计划，在还没有开始实行的时候，就被识破了。孙胜完安静地站在她的身后，等着她收拾完自己的小提琴、乐谱、座椅，然后戴上围巾。裴珠泫对这样的沉默感到不安，只能无奈地提前开口：“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你有什么要说的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完调皮地露出笑容：“不是珠泫有事要对我说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说那个吻吗？”裴珠泫局促地说，努力忽视自己逐渐发热的耳朵。她开始庆幸自己没有剪去长发，“我还没有……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是吻，”孙胜完一字一顿地说，“是你的小小复仇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫下意识地往后退了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完委屈的样子让她想起曾经两个人的吵架。她们究竟是为了什么吵起来的呢？她连原因都想不起来了，却仍然记得当她看见孙胜完倔强又克制地看向她，只是为了证明自己真的没有错的时候。她当时是怎么做的呢？作为恋人的她，有没有做出符合女友身份的行为呢？话说回来，符合女友身份的行为又是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家低着头，就算裴珠泫觉得她的行为看上去像个陷阱，可还是没来由地心跳加速。“珠泫，不是说好了吗？”她的手指悄悄地缠上自己的小拇指，得寸进尺地捏了捏手心，“一点点，每天只有一点点靠近我的话……我都会很开心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你都知道了，还问什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前女友抿了抿嘴：“不问的话，珠泫不会说吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被噎了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周围的同事们开始向她们投来关切又好奇的眼神。裴珠泫又想起姜涩琪对她的劝告。什么叫做保持表面上友好的同事关系嘛！她觉得姜涩琪和孙胜完简直就像是来一唱一和，把她从现在这个安全的草场，赶到一个危机四伏的地方。考虑到如果她要是再这样欺负孙胜完，等她休完假回来，传闻可能已经变味到另一个层次了，裴珠泫只好截断了这个话题：“晚饭，来我家吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的眼睛亮了亮：“好呀。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫，你在干什么呀裴珠泫！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席多少有些尴尬地在吃完晚餐之后意识到，她们两人之间的关系介乎于陌生人和亲密恋人之间。裴珠泫听不清自己内心的声音，究竟是希望孙胜完留下来，还是想要她们保持沉默的理智，直到她自己找到某个出路，不论是逃跑还是前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而当孙胜完翻出裴珠泫冰箱里的白葡萄酒时，一切都朝着一个裴珠泫完全没有预料过的方向前进。她们都知道彼此的酒量如何，最初也只是浅尝辄止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到裴珠泫在醉意里突然在想，孙胜完的吻尝起来会是葡萄酒味的，还是她们最常用的柔顺剂的味道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在被裴珠泫吻住的时候，昏暗房间里看不清对方的表情。于是裴珠泫只感觉到了钢琴家的手颤颤地拽着自己的衣角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这样迁就呢？为什么总用问题回答问题呢？为什么我总是执迷于意义呢？为什么你不在意这样的我呢？为什么呢？裴珠泫的提问摩挲着孙胜完的嘴唇，将她的困惑倾注在略有冰凉的空气里。她们会怎么样呢？裴珠泫没有忽视内心里闪过的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，她想去听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想听见孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前女友的身上浮着淡淡的酒气，在裴珠泫闻起来有种微妙的亲昵。孙胜完的呼吸在房间里起伏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我喜欢你呀，”孙胜完说，“还能为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也没有不喜欢你呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫生出了一种被比下去的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么就没有能够衡量情感的器具呢？这个游刃有余的孙胜完怎么总是一副她的爱比自己多的模样呢？裴珠泫意识到她们现在的姿势暧昧得就差一句要不要去床上。她僵硬地同手同脚地想要离开孙胜完，结果却被对方抱在怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没办法把我的意义分享给你，”孙胜完说，“珠泫……只有自己才能找到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果没有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的声音闷在裴珠泫的肩膀上：“那也是一种意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那样也没问题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然没问题。”抱着她的人说，“你听到了吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我听到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在孙胜完怀里睡着的时候，坚信自己或许抓住了什么。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 6.摇摆</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-6/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-6/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  笼中窥梦好好玩鸭！流程也短，2-3小时，还在打折，对视觉错觉解密感兴趣的话可以去试试XD
如果喜欢同类型解密的话，我也推荐carto！也是超级可爱的，流程大概4-5小时的样子~
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在裴珠泫的记忆里，孙胜完并不如其他人想的那样主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至记得孙胜完初次加入乐团时，在做完自我介绍之后，松了一大口气的样子。她忍不住发出笑声，被身边的友人捅了一下手臂：“你也觉得那个小朋友很可爱吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊？”她笑着回应，“这就叫人家小朋友了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不知道吗？”友人惊讶地反问，“她可厉害了，面试的时候把能演奏的乐器都演奏了一遍。结束了之后反倒一副不好意思的样子，挠着脑袋说抱歉浪费了那么多时间，希望大家不要介意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在那个时候没有想过后来会和这个小朋友发生多深入的关系。她只觉得被同级生包围着的孙胜完看上去有些……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“寂寞？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫对姜涩琪摇了摇头。指挥家耐人寻味地思考着裴珠泫突如其来的回忆自白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席撑着下巴。她也说不清为什么自己会临时起意，在本应排练的午后拽着指挥家出来。不管了，反正最后都会怪到孙胜完头上啦。她纠正姜涩琪的形容词：“不……我就是觉得她有点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原来姐姐那么早就注意到胜完了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫努力忽视姜涩琪语调里的调侃。她试着回想自己当时到底是怎么想的。当时的孙胜完还没有染发的习惯，深棕色的中长发温顺地在肩膀上下雀跃。离开乐器的她看上去像是失去了一些依靠。这么评价一个还算陌生的人似乎有些不礼貌。可裴珠泫记得自己没有忍住探索的视线。她总是忍不住去打量孙胜完，直到对方恍恍然地察觉到了这份试探，迎着她的目光回望了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很少因为观察别人被抓包。通常而言，她才是那个抓住别人视线的人。孙胜完的眼神里并没有其他的情绪。她只是有些害羞地挠了挠头，微微向她鞠了个躬。裴珠泫被识破的尴尬因为对方的举动减少了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想靠近她，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过确实哎，”姜涩琪撕着手里的吐司，然后沾了沾冰淇淋。尽管与季节背道而驰，可指挥家吃得津津有味，“胜完每次参加完训练，回来都累得半死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”裴珠泫不是很明白为什么话题到了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪嘴里鼓鼓囊囊的：“胜完面对姐姐的时候才比较主动。其它时候就好像……好像设定了必须对他人做出反应的机器人一样。”说着她笑了起来，被自己的比喻逗笑了。“不过就算是机器人，胜完也是最像人类的机器人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席忍不住想笑，脸上的伤口却被牵动而有些疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐你……”指挥家犹豫地开口，“你还生胜完的气吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有对她生气。”裴珠泫轻轻地回答，“我真的没有。我只是……我只是弄不明白。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喝了一小口手里的咖啡，而她点的这杯美式如同那些久远的思绪一样变得沉甸甸又冰冷。坐在对面的指挥家耐心地等待着她的小提琴首席再次开口。她们都知道这段沉默是某种开关的前奏，某段旅程的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把回忆囫囵吞下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实，胜完应该生我的气才对。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可钢琴家永远笑眯眯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脸上的伤好得比想象中快。而为了停止那些在乐团里漂泊不定的流言，她决定赶紧摘下脸上的胶布。被琴弦划伤的小口子微不可查，孙胜完却仍然坚持在每个休息的间隙里待在裴珠泫身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没事了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这应该是孙胜完今天第十五次向裴珠泫这么提问。裴珠泫觉得再这样下去，乐团的另一个流言就快要成型了：钢琴家向小提琴首席屡次示好，为什么不接受钢琴家呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没事了，”裴珠泫推开孙胜完，让两个人之间的距离保持在安全社交范围内。她没法停止自己偶尔会激烈的心跳，只能用这样的方式减缓自己的心理负担，“我又没有那么脆弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼睛：“因为珠泫总是不依赖我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只知道自己的耳朵热乎乎的：“这只是小伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不是小伤呢。”孙胜完毛茸茸的脑袋又想凑近。可她想了想又停了下来，只是死死盯着裴珠泫脸上的伤。就连裴珠泫自己都要找一会儿的伤口，孙胜完也不知道怎么就能够找的如此轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间短暂地沉默了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家打破了寂静：“我也没有生气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在心底狠狠记了一笔姜涩琪的账。她绝对、绝对不会再找她分享了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完温声说话，让裴珠泫想起她们还在一起的时候。孙胜完总是小声又认真地讲着一天的生活，在结束自己的汇报之后会加上一句今天好想你，不然就是今天也好喜欢你。裴珠泫不记得自己怎么回应了，但她肯定没有回以同等的热情。她是怎么表达的呢？不好意思地把头扭过去，然后在想为什么这么肉麻？还是会朝着年下勾勾手指，用一个亲吻来掩盖自己的心情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的她为什么会对暧昧如此包容呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要生涩琪的气啦，”孙胜完说，“是我威逼利诱她告诉我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么可能啦！裴珠泫低下头，让长发掩盖自己的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……因为我也会害怕嘛。”孙胜完歪着脑袋，亮晶晶的眼睛和当时发现裴珠泫的视线一样坦然，“万一珠泫不朝我走过来怎么办？万一珠泫自己找错路了怎么办？没有我牵着的话，珠泫肯定会迷路吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你之前就松开手了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出苦恼的表情：“是珠泫先松开的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你可以……”裴珠泫后知后觉地意识到这个话题她们之前讨论过。孙胜完眼角的得意暴露了这也是她的计谋。小提琴家拿起提琴琴弓轻轻敲了一下钢琴家，“不许这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好啦，”孙胜完举起双手投降，“晚上来我家吃饭吗？炒年糕？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没法拒绝孙胜完，也没法拒绝自己的心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;再一次坐在孙胜完家的客厅里，裴珠泫感觉这次的心情要比之前平静一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少现在的小提琴家能够捧着主人泡的茶，在家里四处闲逛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把家里布置得像是能够推销的商品房。书架上是整齐的钢琴乐谱和种类宽泛的书籍。客厅里没有电视机，茶几上散落着几个苹果。裴珠泫不得不用了一些努力，才让自己不要去想她们在学生时代吃苹果的时候，因为苹果汁落在手指上而发生的一些事情。她拍了拍自己的脸，在孙胜完的卧室前踌躇了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，你现在还不能吃太辣……”从厨房里探出脑袋的主人发现了踌躇的客人，“可以进去哦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有想要进去。”裴珠泫几乎是条件反射地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完学着她挑起了一边的眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是不能吃太辣，”裴珠泫僵硬地挪开自己的腿，“我也真的没有想要进去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就是我邀请你进去啦，你可以进去看看哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定不和自己较真。孙胜完的卧室和她们在一起的时候一模一样——就连那张大得像双人床的单人床也一模一样。她看见孙胜完整齐叠放在床头的条纹睡衣，上面有着棕色的小松鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完进门看见自己正盯着那多少过分可爱的睡衣，露出了有些不好意思的表情：“不要看那个啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道为什么觉得很怀念。于是她没有回答孙胜完。她不知道自己在这里试图抓住的是什么。是过去还是现在呢？裴珠泫也弄不明白。有的时候只是在孙胜完身边就会胡思乱想，有的时候又是因为在她身边才能够保持平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是喜欢吗？还是别的什么和喜欢类似的复杂感情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么只是看着自己，胜完就会露出这样的表情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在孙胜完的床边，看着钢琴家一点点接近自己。她听到了过去传来的悠远声音，是她们曾经合奏过的曲子。她还听到了呼吸声，听到了睫毛上下接触才发出的细碎爱意。她听见孙胜完小声地喘气，紧张得像是她们初次接吻的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她猜孙胜完微张的唇是在向她发出申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还记得第一次的亲吻是在图书馆。趴着睡着的孙胜完被她轻轻推醒。裴珠泫只是想要叫醒小女友，而对方却恍惚地忘记了自己在公共场合。但没有拒绝的自己应该也被算作是共犯，裴珠泫想。她任由年下嘟囔着请求，放任两人的距离被拉到无限接近，最后闭上眼接受对方的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可以吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在闭上眼前想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的亲吻温柔又甜蜜，细腻又耐心。她小心地描摹着裴珠泫的唇，像是要用这种方式记住对方的模样。她们现在算什么关系呢？裴珠泫伸手捏着对方的衣角，心里的慌乱快要泄洪般流露出来。可孙胜完的举动太过体贴、太过体贴，她没有办法抗拒。她好像从来都没有办法抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可以吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完结束了由她主导的亲吻，把裴珠泫抱在怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉到领口有些濡湿。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是她得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她总是可以，她永远可以。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 5.接近</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-5/</link>
        <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-5/</guid>
        <description>&lt;p&gt;该如何判断恋人与朋友之间相差的距离呢？
 &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;因为小提琴的突发状况，裴珠泫不得不用大张创口贴捂住自己的伤口。平时总是温文尔雅的小提琴首席，在脸上粘了块说小不小的胶布之后，反倒有了些黑道气息。再加上最近的她想着孙胜完的种种举动，没法舒展的眉间让她看上去更加冷酷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐不会真的有什么黑道背景吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈地挑起了一边的眉毛。工作的同事们关系过好似乎也有些困扰——比如现在，就算被她撞上偷偷讲她的事，这群小提琴手们也丝毫没有尴尬的感觉。反而一个个用半真半假的眼神探究着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那胜完一定是来让珠泫姐姐改邪归正的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么跟什么啦！裴珠泫扶着额头：“为什么她让我来改邪归正？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”被问到的后辈居然认认真真地在思考，甚至用听上去确实合情合理的推论来回答她，“因为胜完总是穿着白衬衫，规规矩矩地打着小领带。看上去就很像是小说里那种曾经要好，却不得不分开的青梅竹马。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对对对！长大之后才回来，发现曾经的玩伴居然背负起了一个家族……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没错没错！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在对方彻底堕落前，想要用自己来挽救她！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道该笑还是该骂。她甚至不知道该从哪里开始反驳。是从孙胜完以前才不会这么老老实实地穿着衣服，每天起床都需要她来为这个钢琴师系领带开始，还是应该称赞这群人的想象力丰富到不行，亦或是应该惊讶于她们居然能够猜到两人的确有着相当亲密的关系，哪怕这段关系前面需要加个“曾经”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在说我呢？”孙胜完的声音从背后响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀是呀，”小提琴手们围着孙胜完。今天的她倒是没穿着白衬衫了。裴珠泫努力让自己转移视线的动作看上去自然又顺溜。我才不是刻意去看的，裴珠泫劝慰自己，只是这个时候不看过去的，才会显得刻意。孙胜完套着蓝色的连帽卫衣，金发看上去长长了一些。“我们在说你和珠泫姐姐之间的故事呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完夸张地挑起了眉毛。裴珠泫有些气恼。这是她们交往时，孙胜完常做的事情。她总是特别夸张地模仿着自己，在逗怒自己之后，又用拥抱和亲吻来安抚她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是什么呢？”孙胜完的眼神在自己的脸上停留了几秒。裴珠泫不知道做出什么表情来，只好默默地走到自己的位子，打开乐谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴手们叽叽喳喳地又复述了一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫茫然地盯着乐谱。除了孙胜完的笑声，她什么也听不到。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真要说的话，裴珠泫不知道该怎么衡量朋友与恋人之间的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人用对于亲密接触的接受程度来判断。裴珠泫觉得这点不是很正确。难道对一个人的喜欢到最后居然使用性欲来确认的吗？她本能上抗拒这一点。这听上去一点都不像人类才可以做出来的判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想到孙胜完听到她的提问时，曾经露出过的无奈笑容。孙胜完是怎么回答她的呢？她好像总是抱着自己，抱怨着自己的不解风情：“珠泫呀，要怎么描述一种本来就无法定义的事物呢？”为什么孙胜完那个时候，不对，为什么从来都不反问自己呢？为什么不问问自己，是不是也喜欢她呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以啦，裴珠泫在拉着音符的时候想，都怪孙胜完！都是孙胜完的错啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，”姜涩琪无奈地看着她，“你快了半拍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起。”小提琴首席理直气壮地回答，“刚刚是我走神了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴师难得没有用自己粘稠的视线追问她。这让裴珠泫松了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要休息一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了。”裴珠泫干脆地回绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪探究地看了看她，随后举起双手投降：“那我们就继续练习咯？喂喂，那位钢琴师，不要再盯着我的脸了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被点名的孙胜完笑起来：“我不用看也可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是是是，就你厉害。”指挥没好气地回答她。裴珠泫发誓自己绝对不是故意看过去的，她就是下意识地环顾了一下，才恰巧和前任恋人的视线相撞，才看见了对方对着自己眨眨眼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;下班的时候，孙胜完又着急地冲了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等！”她说，“你的伤，怎么样了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还好，”裴珠泫用手点了点对方的肩膀，示意对方让开，“之前也有过更严重的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完侧过身子，以同行的姿态和她一起迈步：“你今天是不是偷偷骂我啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己可能已经被驯化了。她现在已经不想该怎么摆脱孙胜完了。就这样算啦。她们之前的交往也是这样。孙胜完总是能够很好地拿捏怎么样做一个朋友，又如何做一个恋人。她不得不承认，在两人之间，她才像是一个年下，被孙胜完带领着进入一段亲密关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后又被对方说，是自己想要结束，可犹豫的样子只好让对方做个坏人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没好气地哼了一声：“骂你了又怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想听听呀，”孙胜完语调轻快，“还从来没听过珠泫骂我呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪有当着当事人面骂人的道理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫的话就可以哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才不会这么做啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我做是可以的哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……疯子。”裴珠泫憋了半天，只能讪讪地骂了一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑得像是被亲吻了一样开心：“高兴点了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有不高兴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我换个说法，”孙胜完为裴珠泫拉开玻璃门，夸张地行了个礼，“不生气啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫顺着对方的表演，在走到外面的时候忍不住哆嗦了一下：“生气，非常生气。你要是再多说话，我就在你弹钢琴的时候把盖子狠狠砸下来！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再找一个像我这么优秀的钢琴师可很难哦。”孙胜完说，“而且那样的话，珠泫就要照顾我吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鬼才会来照顾你。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我就是那个倒霉鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在孙胜完的家里拧着湿毛巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么会有钢琴师真的被琴盖砸到手，然后又撒着娇要小提琴首席来照顾啊！裴珠泫冲着镜子里的自己狠狠地指责，都怪你！说什么废话啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一脸虚弱地靠在枕头上，在看见裴珠泫的时候揪着眉毛，露出了尴尬又不好意思的傻笑：“也、也没有严重啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“闭嘴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没有那么严重！都是涩琪喜欢夸张啦！”孙胜完还非得举着自己打着绷带的手，在裴珠泫面前晃来晃去，“医生也说了没关系，就是一个小小的意外。我以为稍微用点力没有关系，结果不小心被夹到了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说，”裴珠泫本来想用毛巾擦擦孙胜完的脸，现在却只想塞住她的嘴。为了掩盖自己过分的关心，她只好把毛巾叠好，放在了孙胜完的床头。“闭嘴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头，露出讨好的笑。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;晚饭是外卖，裴珠泫并不打算在孙胜完家里展现自己的厨艺。就算孙胜完再怎么撒娇耍赖，她也不想要。孙胜完被下了闭嘴的命令之后，竟然真的乖乖的一句话也不说。所以她的撒娇全是通过眨眼和拽衣角来实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这肯定不只是朋友间的相处了，裴珠泫想。那么和恋人之间又有什么区别呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完乖巧地蹲坐在沙发上，抱着自己的膝盖，偏着脑袋看着裴珠泫。小提琴首席布置着炒年糕和海鲜面，恍惚间又回到了两个人同居的时候。那个时候，是不是自己也常常在纠结这些问题呢？她的晃神、她的茫然、她对自己喜欢的不确认程度，是不是一直让孙胜完感到不安呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，可是啊，裴珠泫想，这些问题，孙胜完从来就不困扰吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完应该还是困扰的。裴珠泫看着她努力地用自己还算能够活动的手指用着勺子，努力地捞着碗里的年糕。在尝试过几次之后，她还是无奈地开了口：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂你是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以吃我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那也只能喝汤欸……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑着眉毛看着对方：“所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以像我这样说出来就好了，”孙胜完说，“就算被拒绝，说出来就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫真想知道孙胜完为什么总是这样。她总是这样，总是先她一步说出来。可她又总是能够知道她在想什么，不管她们是朋友，还是恋人。所以为什么呢？为什么她能够清晰地分辨出两种喜欢之间的距离，可自己却茫然又仓促，只能亦步亦趋地跟着情感的潺潺细流？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你觉得，”裴珠泫觉得这样的场景很好笑，可是如果现在不说的话，她可能再也不会说了。她们之间满溢着炒年糕的辣味，海鲜面的浓烈气息。钢琴师用缠着绷带的手捧着碗，而小提琴首席觉得自己嘴角还沾着一些辣酱的余味，“我喜欢你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己像是回到了莽撞的青春期，对着台上的数学老师问着傻傻的问题。可老师从来不会嫌弃她，只是耐心地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完也是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低着头笑，像是终于得到了想要的提问：“喜欢呀。珠泫呐，你喜欢我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着她，一字一顿地说：“以珠泫的标准来看……可能朋友和恋人之间的区别之一，就是会不会提这样的问题吧？”她用勺子搅拌着碗里的食物。她好像第一次看上去这么瘦小。“我喜欢你，珠泫。虽然我也不知道怎么解释，但我知道你是不一样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坦然的样子让裴珠泫有些受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再朝我走近一点点吧，珠泫。”她说，“每天一点点也可以，一点点点点也可以。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见了一些凌乱的心跳、一些冲动的低语、一些……不可忽略的信任。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 4.远</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-4/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-4/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;是说这里能安利到的话……要不要试试玩FF14，我超厉害的，可以带豆芽&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那个新来的钢琴家真体贴。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;为什么在听到这样的评价时，心里会觉得有点酥麻的疼痛感呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明分手的时候，都没有这样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把乐谱放进背包，又慢慢地收好小提琴。孙胜完不管在哪里都能得到这样的称赞，这仿佛是她与生俱来的技能，或者说是天赋？这种天生的温和让她能和所有人相处融洽——哪怕只是点头之交，也会对她报以好感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这些都只能是这种酥麻感的前提，而不是起因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平心而论，孙胜完在交往期间对自己也好得夸张。当然是褒义的夸张，裴珠泫想。她会记住每一个或大或小的纪念日，提前准备好恰如其分的惊喜。她的礼物不会过分贵重到让人无法接受，也不会轻飘飘到像是在敷衍。裴珠泫用自己为数不多的恋爱经验给孙胜完评分，也无法做到单纯因为情绪而打低分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实很体贴。裴珠泫有点烦躁。她体贴到就算分手后再次出现，也让人不能理直气壮地生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这个温柔又让人烦恼的人，像是感应到了什么。她一边和下班的同事们打着招呼，一边踩着轻快的步伐，来到小提琴首席身边：“晚上吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的身体反应快过大脑：“不会让你再做泡菜饼了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，”孙胜完状似苦恼地思索了一下，“那炒年糕呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫收好了乐谱，把小提琴背在了身上：“孙胜完，我最后问你一次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完依然带着笑容，余裕的样子让裴珠泫看了很是生气。能不能在她弹钢琴的时候，把琴盖狠狠砸下一次？不行，裴珠泫制止自己的冲动，毁了钢琴家的手，不就相当于断送了人家的职业生涯。而且……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的视线在对方的指骨上跳跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有人研究过，为什么对着前任的手，还能控制不住地浮想联翩，回忆起过去的旖旎细节呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席清了清嗓子，不让那些纷乱的思绪毁了自己的质问：“你到底想要做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和乐团里的小提琴首席打好关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫恶狠狠地瞪了孙胜完一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家示弱地举起双手：“这个确实是其中一个理由啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫叉起手臂在胸前：“还有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的话语和拥抱一起袭来，把裴珠泫打了个措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我找到了我的答案。”她说，“珠泫呢？珠泫找到答案了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家的香气和温度退出，她歪着脑袋：“不然晚上还是吃炒年糕吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫，你到底怎么回事！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫揉着自己的太阳穴。自从与孙胜完再次相遇之后，她感觉自己一直被打乱了节奏。这是第几次询问自己这个问题了？裴珠泫坐在孙胜完家的客厅，穿着孙胜完为她准备的粉色拖鞋（款式和她们还在一起的时候一模一样），手里捧着孙胜完给她泡的咖啡，乖乖地等着孙胜完在厨房里炒她喜欢吃的年糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么就又被孙胜完给带跑了啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她脑海里的理智狠狠地鞭笞自己的情感。而她的情感也不甘示弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是孙胜完太强硬了！等我反应过来的时候，我就已经坐着她车上了。再一个眨眼，就是现在的情况了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;够了，裴珠泫停下自己脑海里的战争。我就应该和她好好谈一谈。对于过去、现在，以及她不断暗示，透露出来的那个未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就该干脆地、利落地、像成年人一样地，把两人之间的关系划分清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫啊，”孙胜完从厨房里探出一个脑袋来，“帮我收拾下桌子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，裴珠泫，可恶！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴手瞪着自己听话站起来的腿，自己乖巧接过碗筷的手，自己老实整理桌面的动作。可恶！你怎么就在她面前这么听话呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是为了补偿裴珠泫纠结的内心，今天的晚饭倒是正常地出乎意料——出乎意料到好吃的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么样？”孙胜完期待地看着她，“我就说只是不熟悉你家的火候嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没好气地哼了一声。几分钟前的豪言壮志被她揉碎了丢在脑海深处。根据现在的情形判断，她不认为此刻是最佳的谈判时机。狡猾的钢琴家用食物让她失去了交涉的理智，用温馨的氛围削弱了她质问的勇气，用一如既往的关心卸下了她所有的武装。裴珠泫用筷子狠狠戳进年糕，把它当做孙胜完一点都不害臊的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道孙胜完走的这几年是去哪里学了什么。要是以前的话，她可能会因为得不到裴珠泫的回应而显得微妙的沮丧。可现在，裴珠泫用余光观察着她，她看上去似乎对自己的行为都有所预测——更可恨的是，她好像都猜对了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫擦了擦吃完年糕的嘴，思忖着什么时候提出离开是最好的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛是为了彻底打消她想要和孙胜完断绝关系的念头，窗外闪过的巨大闪电让她下意识地尖叫了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不想抬头看。想也知道孙胜完会提出那个她心知肚明的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来只能留下来了呢，”孙胜完温和地说，语气里却到处都是余地。只要裴珠泫提出什么别的要求，她一定会照办。裴珠泫对这种语气太过熟悉，以至于当她想到这点的时候，甚至感到一些莫名的委屈，“我有干净的睡衣，可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还能说不可以吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪似乎对她和孙胜完一起走进来这件事一点都不惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反倒让裴珠泫觉得很不开心。尽管她很难言明这种不开心源于何处，或许是因为她又一次和孙胜完绑定在一起，而她们的关系又暧昧不清。她不喜欢这样。裴珠泫清晰地明白自己想要的答案了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她现在不敢去找孙胜完要答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴手等到休息时间，几乎是如闪电一般地放下小提琴，冲去指挥面前。看上去姜涩琪正准备溜去找孙胜完。这两个人！裴珠泫咬牙切齿。果然在这样的特殊时期，除了自己谁都不该信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被逮住的姜涩琪和昨晚的孙胜完做出了一样的投降手势：“姐姐、姐姐！冷静点！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怎么冷静！”裴珠泫低声威胁，“你是不是跟孙胜完暗地里通风报信？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么能这么说嘛，”姜涩琪说，“我也跟你说了很多胜完的事呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被堵了个正好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实没办法反驳。可姜涩琪对于孙胜完的事情挑选得很有技巧。她不会直白地说孙胜完今天做了什么事，见了什么人，去了什么地方。姜涩琪只会说，孙胜完最近心情好像不错，孙胜完遇到不开心的事情了，孙胜完跟我问起姐姐你，你觉得该怎么回答？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫当时只是翻个白眼，冷漠地表示你爱怎么回答怎么回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的分手就连告知身边的朋友都像是新闻播报，所有人对此表露出或多或少的惊讶。那又如何呢？裴珠泫始终认为像这样的关系只在于两人之间，如果孙胜完是这么决定，而她又无能为力的话，那么结局显然无法轻易改写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也没问你要啊……”裴珠泫让自己小小的声音听上去不是因为理亏，而是因为怕被乐团的同事们听到，“快说，你都跟她说了我什么事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举着双手的指挥一脸求饶：“没什么啦！真的没什么！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那她回来，你也没跟她说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个……”姜涩琪露出了犹豫的神情，“其实，姐姐，你也想胜完知道的，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……个屁！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪笑得见牙不见眼：“姐姐可能比自己想象中要浪漫很多哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊？”裴珠泫有点气恼。姜涩琪怎么说话也开始跟孙胜完一样了，让人恼火，又让人想知道答案，“这跟浪漫有什么关系。姜涩琪，你要是不老实交代……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过头，身后什么都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行，她瞪着姜涩琪仓皇逃跑的背影，行！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可真是太不行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午的练习原本进行得非常顺利，直到裴珠泫的小提琴琴弦出了意外。绷紧的琴弦急切地逃出了束缚，力道不小地打在了裴珠泫的脸上。小提琴首席不是没有经历过这种意外。积极地想，这样的情况出现在练习时，总比在正式登台演出时出现好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是孙胜完一副失了清醒的样子，绕着她忙前忙后。姜涩琪利用职位之便，放了钢琴家和小提琴家一段假，和其他团员交流起演出的其他事情。孙胜完搂着裴珠泫的腰，却又和她的腰隔了一段安全的距离。裴珠泫好笑地看着她的手不知所措地在她身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体贴呢？裴珠泫忍住了自己提问的冲动。你的体贴、距离、从容都去哪里了呢？我还以为没有成为成年人的人只有我呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医务室的处理方式倒是简单，先给裴珠泫消了毒，然后止了血。孙胜完一脸担心地追问着医生还需不需要其他的处理手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生看着平静的裴珠泫，又看着慌乱到出汗的孙胜完，忍不住笑了：“孙小姐真是体贴，比受伤的裴小姐看上去更像病人。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫直直地迎接着孙胜完的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是什么时候想要知道答案的呢？是不是每个孙胜完为她着急的模样，和孙胜完替别人焦虑的样子重合的时候呢？还是她试着在众多蛛丝马迹里想要确认自己是特别的那一个？可归根结底，又是什么让她对亲密关系产生了怀疑呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是体贴吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫忍不住想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新来的钢琴家要是不那么体贴就好了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 3.近？</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-3/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-3/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  魔偶马戏团真的太好看了！怎么会有这么神的漫画啊！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫让自己也不清楚究竟是否昏沉的大脑靠在沙发上，看着孙胜完的背影在厨房里忙来忙去。那些在看见她之前总是见缝插针就钻入她思绪的回忆，此时此刻一个都不见了。真奇怪呀。裴珠泫想。因为按理来说，现在不应该是插入回忆的最佳时机吗？不管是好的、甜美的回忆，还是涩的、痛苦的回忆，为什么不趁着这个时候对她发动攻势，让她再次坠入那段被分手的时期，然后再将这些难以严明与考究的情绪向孙胜完这个大坏蛋发泄吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把目光从厨房挪回自己的身上。真是搞不清楚她到底想要做什么。多少有点自暴自弃的味道，但裴珠泫对在车上大哭这个事情已经保持了平常心。成年人也应该哭的，她安慰自己，所以就算在前女友面前大哭一场又有什么关系，更何况这都是前女友逼她哭的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个讨厌的前女友在几年后再次出现在她面前，用和以前一样的态度对她，还说是因为察觉出她的想法才提的分手。话都给你说了！裴珠泫后知后觉地气恼起来，照这么说，我才是坏人咯？就算我有想要分手的想法，你就不能试着挽留一下我吗？！难道我是这么不讲理的人吗？就连听听你心里的想法都不愿意？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊。裴珠泫眨了眨眼。啊呀，好像以前的自己确实……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就算是我的错好了，可你现在又回来是要干什么嘛！清算罪名？判我以刑？搞不明白啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎并不清楚她脑海里的天人交战，在厨房里鼓捣了半天，才端着什么出来了。裴珠泫一点都不想好奇，可她在同学会上确实什么都没吃。都被无语和气饱了，都怪孙胜完。裴珠泫愤愤地站起身，好让自己显得占上风一点——至少看上去不是因为饿了才这么快步地走向孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚除了孙胜完，连她信任的身体也对她屡屡背叛。厨师小姐还没解释自己手里的泡菜饼为什么有那么一块乌黑了，她的肚子就率先咕咕咕地反应着主人的状况。孙胜完又绽放出一个明亮的笑容：“还想问你会不会嫌弃，看来是不会啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哼，”裴珠泫没控制住自己的鼻音，只好祈求不存在的神明让孙胜完不要误会那是娇嗔，而是她鼻子不够畅通才发出来的奇妙声响，“万一我吃了更不舒服怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拉长了声音：“啊——珠泫那不是装着不舒服跑出来的吗？原来是真的不舒服呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么以前就没发现孙胜完还有这么讨人厌的一面啊？裴珠泫拉开椅子，狠狠地坐了下去。好痛！她皱了皱眉。真想不到原来自己这么生气，没有算好落座的力度：“我没有装！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很痛吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚那一下，”孙胜完干脆不掩饰自己的笑意了，“感觉屁股都要变成两瓣……不对，本来就是两瓣，那应该是四瓣？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定不搭理这个讨厌鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌鬼勤勤恳恳地用筷子分开泡菜饼上焦黑的部分：“不熟悉珠泫家的火候，所以烧焦了。不过吃了不会拉肚子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完，”裴珠泫给自己打气，很好，就保持这个语气，很凶，特别凶！“你到底想干什么啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把拆好的部分放在裴珠泫面前的碗里：“我不是说了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说什么了啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为想你，所以来看你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于明白为什么都说跟无赖是无法沟通的了。看看眼前这个人！“那最开始就不要走啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完仍旧一副游刃有余的样子：“珠泫也没对我说过吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席只恨自己身边没有趁手的武器，也恨自己被对方说得无法辩驳。她倍感屈辱地吃了几口泡菜饼，才意识到如何回击孙胜完：“万一你不留下来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以呀，”孙胜完说，“你从来都没有听我说话嘛。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;很难说姜涩琪脸上的表情究竟是关心备至还是幸灾乐祸。考虑到她和孙胜完之间的关系那么好，裴珠泫决定把这个人也归类到坏家伙那一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪显然对此毫不在意，并且大无畏地来问她：“胜完昨天把你送回家了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你见到那么想见的胜完不开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她惹你生气了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”姜涩琪恍然大悟，“你们复合了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”裴珠泫心不在焉地一路应着姜涩琪的话，直到最后一个问题才反应过来。“个屁！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好久没听见姐姐说脏话哎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬牙切齿地掏出乐谱，把这叠小册子卷成一卷，敲在了姜涩琪的脑门上：“我不仅能说，还能打。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一脸熊样的指挥一点都不在意，笑眯眯地捂着被敲的脑袋：“没了指挥可不能排练了哦。”她想了想，补充了一句，“今天还有新的钢琴师来呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫几乎要用眼睛骂人：“不会吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会哦，”姜涩琪笑得像是电影里的标准反派。裴珠泫第一次明白原来“桀桀桀”这种声音真的是人类的声带可以发出来的，“姐姐不是很喜欢浪漫的重逢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又敲了一下姜涩琪：“孙胜完跟你说，不跟我说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完说要给你个惊喜嘛……啊。”姜涩琪意识到自己被套话了，只好嘿嘿笑着，“是她让我不要告诉你的嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是很奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己也变得奇怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前的话……以前的话她会不在乎这样暧昧的状态。朋友关系与恋人关系之间，不仅仅是对于底线延伸的不同吗？而当对象是孙胜完的时候，这两者之间的区别裴珠泫更加分不清楚了。裴珠泫不觉得自己对待孙胜完的态度有任何不同——不论是在交往前，还是交往后。从一开始，她就没有给孙胜完设置任何限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为这样吗？裴珠泫想。可为什么现在，她却如此想要得到一个准确的答案呢？想要用手去触摸两人之间的情感，想要用眼去了解两人之间的不同，想要用尺去衡量两人之间的距离。她如此迫切地想要得到一个答案，关于喜欢，关于爱，关于得到与付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我变得太奇怪了，裴珠泫把谱子抵在眉间。昨晚本来应该看看乐谱的，可被孙胜完突入起来的到访打乱了她生活的所有节奏。她的耳边又响起昨晚孙胜完道别时的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我本来也想给珠泫一个答案的，”孙胜完不再像以前那样，总是弯着背。她平静又温和地站在裴珠泫面前，让她的心跳无端变快，“但是，不是所有问题都有答案呢。珠泫什么时候能听听我的话呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我哪里没有在听啊！裴珠泫看着关上的门。在你离开之后，你说的哪怕琐碎的事情我都记得一清二楚。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完确实弹得一手好钢琴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开着小差，差点弹错几个音。如果单纯是孙胜完的存在也就算了，姜涩琪还总是对着她挤眉弄眼。都怪孙胜完，要是她昨晚提前预习了乐谱，今天也不会因为分神就这么慌乱了。而那个把她整得迷迷糊糊的罪魁祸首，此刻却是穿着她以前送给她的淡蓝衬衫，摇头晃脑地弹得不亦乐乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴手在休息时间逃也似的冲进了卫生间。这里总不会被发现吧？毕竟按照正常逻辑，孙胜完应该只会去休息室里堵她。裴珠泫窘迫地在单人隔间里私聊姜涩琪，愤怒地谴责她一点都不厚道地出卖朋友的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪意料之外地反驳她：“我哪儿出卖你了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首尔有那么多乐团，”裴珠泫敲着屏幕，力气大得能把屏幕震出花儿来，“为什么孙胜完回国就偏偏来我这里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人家也有可能来找我嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你觉得我信吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不管你信不信，休息时间都快结束了哦。”姜涩琪的文字都透露出一股轻快的惬意，“姐姐，你不会觉得自己可以在厕所里躲一辈子吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不得不承认她说得对。她只好站起身，下意识地按下了冲水键。她甚至一点都不像自己地盯着流逝的水，愤怒于自己的回忆为什么不能这样简单地被冲走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没忍住翻了个白眼。她早该知道姜涩琪会跟孙胜完通风报信。新来的钢琴家同事笑眯眯地擦着手。裴珠泫决定如果对方要是说“好巧啊”，就一拳打在她肩上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是看透了她：“肚子还是不舒服？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也太出其不意了。裴珠泫庆幸于自己的理智尚存：“还不是你昨晚烧糊的泡菜饼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我下次会努力啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才不会给你机会有下次。裴珠泫在心里暗暗回答。“烧糊了，还很油。”她一边洗手一边小声抱怨，“你都不自己先试试看的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜子里的孙胜完苦着张脸：“我的试验品都很好吃呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到我这儿就失败了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说完才意识到这句话多少有点一语双关。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真奇怪，她想。为什么说完她会觉得心痛呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完毫不在意：“不好吃怎么会是失败呢？我觉得就算做不出来也不算失败。”她不再从镜子里看着裴珠泫，而是坚定地看着她的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这双眼睛才会把人吸进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要有努力过，就都不算失败。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己好像渐渐听到了什么。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 2.遥远</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-2/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;她好像一点都没变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然有些不好意思，但裴珠泫觉得现在的孙胜完，和过去那个总是弯着眼角，对着她笑的恋人一模一样。她不由自主地歪了歪脑袋。可还是有什么地方不一样了。除了她们之间不再拥有那样没有嫌隙的关系之外，除了她不会总是用那双眼望着自己之外，除了两人之间被时间和空间叠加了厚厚的岁月和距离之外，还有哪里不一样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫如此坚信，可怎么也找不到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟是哪里不一样了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和心不在焉的小提琴首席比起来，孙胜完对这样的同学会似乎更加如鱼得水。她本来就是这样吸引大家的人。孙胜完和她打完招呼之后，定定地看了看她。裴珠泫一瞬间想起了还在学校的日子，她在琴房里盲目又狂热地练习，被老师制止了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”她的老师提点她，“你是很有天赋的学生，但音乐不是只有天赋才行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还需要什么呢？她没有问出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教授只是看着她，不知不觉地转移了话题：“音乐拥有不可思议的力量，甚至能够改变人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可为什么和音乐相处了那么久的她，一点都没有发生改变呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有提问，也没有回答。裴珠泫却感觉自己在对方面前毫无藏身之处。她甚至连回敬一句愤怒的话的力气都没有。没错嘛，她本来可以提问的。比如“为什么分手了还要来招惹我？”——好吧，她得承认是自己创造了和她相遇的机会，可孙胜完觉得也猜得到她的想法！比如“在我之后有和别人交往吗？”——这样的提问也太示弱了，简直就是在说没有你的这几年，我过得一点都不好。还有什么呢？裴珠泫的脑袋里混混沌沌，黏黏稠稠，除了呆呆地站着之外毫无办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她往昔的恋人对此毫无自觉（也有可能是隐藏得太好），上来给了她一个大大的拥抱。可恶，裴珠泫被对方圈在怀里的时候想，不管是动作的幅度，还是怀抱的温度，都和以前一模一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就是变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她终于敢偷偷地瞄着隔了两三群人，正在和团长聊天的孙胜完。和交往时留着的长发相比，剪短了头发的孙胜完看上去反倒更加稚嫩。这就是音乐的改变吗？裴珠泫不知道该向谁提问，也不知道该向谁讨要答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚不知行踪的姜涩琪又回到了裴珠泫身边：“哎呀，那不是胜完吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太老套了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知为何有些恼火：“难道你还不知道孙胜完会来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然知道啦，”姜涩琪的盘子里堆了不少三文鱼，看样子对这个菜很是满意，“姐姐也知道吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那又怎么了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘那又怎么了’”姜涩琪捏着声音模仿着裴珠泫，“这还不能说明问题吗？难怪胜完跟我说……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪终于意识到自己似乎说多了什么。她甚至连咀嚼的动作都停下来了。裴珠泫放下红酒杯，把双臂交叉在胸前：“孙胜完跟你说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在姜涩琪全力运转大脑，想要短时间内扯出一个合情合理的谎言而不暴露孙胜完的时候，她们聊天里谈论的主人公出现了：“我跟谁说了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没忍住被吓了个激灵。她们的视线又在空中交汇，而她终于看清楚那双清澈双眼里含着的柔软爱意。可那是爱意吗？裴珠泫想，她们交往之前，孙胜完就这样看着她。她们交往的时候，孙胜完也这样望着她。到了现在，她们之间可能连朋友这样的关系都算不上了，孙胜完依旧这样望着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么都没有变，那些关于改变的想法都是错觉。裴珠泫感觉到一阵胃疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好想离开这个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么，”她决定想到做到，“我有点不舒……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我送你回去吧，”孙胜完的声音太过正直，让裴珠泫失去了拒绝的力气，“你也喝酒了，一个人回去也不安全吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么会这样啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用一只手揉着自己正突突跳着的太阳穴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫，你现在在干什么啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难受的话就先睡一会儿吧？”孙胜完在上车的时候已经问到了自己的住址。她不仅体贴地给自己扣好了安全带，还跟变魔法似的，从车后座找到了一条毛毯。“等到了我再叫醒姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在就想立刻从这个不知道是不是梦境的世界醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也闹不明白自己为什么不发脾气，只是低低地应了下来。然后她就把脑袋一歪，靠着肩枕装睡。必须要承认，她这么做确实是受到了电视剧的影响：一般的恋爱剧情，不都会这样吗？正在开车的孙胜完接到了什么人的电话，接着在通话中透露了自己现在的想法：可能是想要来试探自己的情感状况，可能是和现任报备平安，可能是准备要让她这个讨厌的前任狠狠受伤一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很快排除了最后一种可能性。就算不是她的孙胜完了，孙胜完也绝对不可能是做出这种事情的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个晚上的孙胜完好像就是要打破裴珠泫对她的所有预设：体贴、温柔、可靠，绝对不会让人下不来台。在不知道第几个红灯的时候，孙胜完带着笑意提问：“姐姐醒着吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被戳穿的成年人控制不住自己的身体，抖了一下。这下再也没办法假装了。裴珠泫只好沙哑着嗓音：“怎么了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街边的灯光沉默地照亮了孙胜完的侧脸。裴珠泫不是故意要让自己的视线久久停留在对方的唇上的。可她的回忆丝毫不顾及现在的处境，将曾经的种种亲吻投影在眼前。孙胜完紧张又热烈的初次亲吻，在同一个被窝里醒来下意识的亲吻，为了哄生气的自己的亲吻。原来她们有过那样多、那样不一样的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在的口干舌燥也只是因为喝了酒而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐一点都没变，”孙胜完说，“其实姐姐应该生气的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不明所以：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对像我这样的前任，一般人不都该生气吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说着这样的话，语调里却一点都没有这样的意思。裴珠泫打起精神：“我没有对胜完生过气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明今天还连名带姓地叫我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难道我还要这样亲密地叫你吗？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对嘛，”裴珠泫完全不明白，为什么孙胜完笑得那么开心，“就应该像这样，狠狠地骂我一顿：‘前任为什么还不保持距离！你这样出现在我面前是要嘲笑我吗？’诸如此类的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你又是看了什么奇怪的电视剧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 孙胜完只是笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于被激起了怒气，一伸手打在了孙胜完的肩膀上：“那我成全你，你到底想怎么样！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为想珠泫了，所以来看看你。”孙胜完说这些话的反应速度过于流利，让裴珠泫无所适从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是你提的分手吗？”裴珠泫放弃了控制自己的悲伤，“为什么要这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分手的时候没有流的眼泪，意识到关系彻底结束时没有流的眼泪，发现自己可能永远不知道孙胜完对自己哪里失望时没有流的眼泪，在这个同学会的夜晚寂静地爆发在了孙胜完的副驾驶座上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，裴珠泫想，其实自己可能猜到了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可改变太难、也太痛苦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想问了，但忍耐了太久，将情感倾泻出去反而变得简单：“为什么呢？胜完呐，孙胜完。我有好多问题想问你，可我不敢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知何时将车停在了路边，她横跨了两人阻碍在两人之间的驾驶座与副驾驶的距离，宛若翻山越岭后安然无恙地来到了裴珠泫的身边。裴珠泫悲哀地意识到，其实她从来都明白，孙胜完笑着看向她时，藏在身后的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是她带给她的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道为什么我喜欢你吗？”孙胜完说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫隔着眼泪看不清对方的表情。大概是温柔的吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可年上的岁月并不能带来透彻的猜想。裴珠泫发现孙胜完的脸上盛满了悲伤。为什么这悲伤看上去一点都不痛苦呢？悲伤不应该是心碎的、折磨的、无法愈合的伤口吗？就像自己在每个不同却相似的黑夜里，试着挖掘伤疤，以为这样就能哭出来，而哭出来就是恢复成冷漠的成年人的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用手轻轻拍着她的后背：“其实我也不知道为什么。可我就是喜欢你。”裴珠泫在她的怀抱里泣不成声。“不是所有为什么都有唯一解的，珠泫。我喜欢你是无解的命题。不过，我能回答你另一个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完稍稍推开，恰到好处地让两人之间有了分界线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么我提分手呢？”她说，“因为我看出来了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我看出来你想要分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然听不见了，只能看见孙胜完的口型。为什么自己能够看见，却听不见呢？是不是其实，她从来就没有听见过孙胜完呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看出来你想要在我身上寻找答案，可你却把自己绕进去了。那我只好做那个坏人，让你去找找看其他答案啦。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在众多纷扰里确定了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这个结论由她来说可能会显得自大，可事实就是如此：她变得更加、更加喜欢自己了——以一种她无法抵抗、无法拒绝、无法忽视的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是好远啊，裴珠泫无助地想。这么远的距离，胜完呐，我走得过去吗？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 1.极远</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-1/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;del&gt;因为不确定会写多少总之先开一个新的合集&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;会填坑的！&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;明明坚持是两个人的事，可为什么放弃只需要一个人就够了呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫盯着手里的玻璃杯，脑海里不明所以地冒出了这样一句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她早就明白，遭遇前任的几大重要场所里，同学会排不上第一也会在前三。不过说到底，或许她在内心里也是期望能够相遇的——不论是什么样的方式，两人处于什么样的状态，心又是摆放在何等的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暗红的酒精饮料并不打算对她作出回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小小地深呼吸了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她皱了皱眉，没有想到自己居然紧张到这样的地步。而这个小习惯——多少有点伤感，也是曾经的恋人交给她的。她甚至还能记得树影的斑驳与阳光洒在她皮肤上的温度。只是记忆多少会对现实进行修改，她的过去竟然灼烧了此刻的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是紧张的话，”她的记忆说，“就这样轻轻、轻轻地深呼吸一下就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时的她并不明白这样动作的含义，却也乖乖地照着做了。她闭着眼睛都能描绘出眼前人温和的模样。对方的眼神永远赤诚。她也不清楚那样的动作究竟有没有用。可能给予自己的心理安慰要远远大于实际效果吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往好处想，裴珠泫。裴珠泫把自己拽出回忆，在同学会里沉溺于过往绝对不是什么最佳选择。往好处想，至少她也做到了有始有终，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有办法轻易结束的人，没有勇气继续往前的人，没有力气深究原因的人……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“好久不见了呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪举着酒杯冲着她笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有打算在同学会上喝多，只是小口地抿了抿。太多了，她暗自觉得好笑，太多前任在同学会上相逢，然后一方喝得太多失去了意识，毫无颜面地或是在众人面前撕扯过去的隐秘，或是两人单独在车里对着往日的墓碑献上没有真心的花。虽然她承认自己是怀着想要见到对方的心而来的，可这并不意味着她要用这样没有尊严的方式去回顾尘封的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天不是才见过吗？”裴珠泫放下酒杯。她的视线倒是走了个反方向，向上划向了姜涩琪的脸。比她小了几岁的学妹已经不是学校里青涩的模样了。但或许如外行人总评价的那样，玩艺术的人看着总不会显老。姜涩琪很好地印证了这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被戳穿老套开场白的人不好意思地笑了笑：“嘿嘿，我就是想试试看这句话嘛。总觉得这样说很有成年人的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑了起来：“成年人的感觉是什么感觉啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是那种……”她倒是没有想到姜涩琪真的开始和她解释起来，“游刃有余、掌控大局，好像不管发生什么事情都不会慌乱，对于一些不好的结果也都坦然接受的感觉。”姜涩琪明明穿着晚礼服，现在的表情却像是在回答大学教授临时提出的音乐史问题，“就像你一样呀，姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我吗？”她问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪诚恳地点了点头：“感觉没有什么可以让姐姐崩溃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是的，裴珠泫想，涩琪呀，不是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人实际上比谁都脆弱。不过正是因为如此，也需要更大的力气去伪装自己，才能够欺骗到自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开始明白为什么在同学会上遇到前任这件事情，会让那么多人失去原本的平常心了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;虽然被称为同学会，但更加严谨地介绍，这应该是她们大学的管弦乐团聚会。尽管在身份上，大家确实是一个学校里的同学，可由于乐团器乐众多，真的算起来也没有几个人是同班同学。再加上年级不同，导师不同，在学校里的时候倒不觉得身份界定起来奇怪，离开了之后反倒开始纠结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乐团会！”有人在群聊房里提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么随便的名称当然被否决了。随后就是一群成年人完美地体现了在上班时间，只要不工作什么都有意思。裴珠泫还记得当时打开聊天房，用了多年的手机差点被卡死。可能人就是会忍不住去想那些已经没有的东西，她在当时就再一次想起自己被恋人提问，为什么不换手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是怎么回答的来着？“又不是不好用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能这也预告了她们关系的未来吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在录音室的角落里休息，捧着手机开始一条一条地看大家都聊了什么。她并不知道为什么大家会在取名这个议题上逗留这么久。直接说聚会不就好了吗？她不解地翻着记录，为什么一定要给关系下一个如此明确、清晰、严谨的定义呢？聊天房里的同学们激烈地争论着，仿佛怀着想要给那段在校园里的美好写下续集，让已经被毕业画下句点的往日能够走向遥远的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见了熟悉的名字：“就叫同学会好啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们都不怎么常在这个聊天房里发言。人太多了，这是裴珠泫持有的态度。我还是喜欢面对面的交流，这是对方持有的态度。不过就算她们总是保持沉默，她们之间的关系却总会在聊天房里被打趣。因为一旦一方出来发言，另一个人就多多少少会附和一两句。她对这样的起哄从最开始的害羞到习以为常，而对方却始终不大能很好地应付这样的氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时是觉得可爱，还是觉得有趣呢？裴珠泫已经想不太起来了。但当她们的关系也被画下句点的时候，所有人的闭口不谈才让她确切感受到了终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是简单啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像也可以哦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啦，想那么复杂干什么！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就叫同学会啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以都有谁要参加？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫快速地划动屏幕，试图略过一大堆喊着我要去我要去的不重要发言。手机又因为她的操作卡了卡。“珠泫，真有耐心呀。我的话肯定受不了啦！”她的脑海里又想起有点遥远的声音。到底是怎么回事，她按着太阳穴，为什么最近总是想起她？不管干什么都想起她？就连一些以为自己记不清的琐碎回忆，现在都鲜活得像是昨天刚刚经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在那一堆留言里没有看见她的回应。所以是不去了吗？裴珠泫的动作慢了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我要去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长终于意识到这样的混乱不行，于是发了个统计问卷出来。裴珠泫没法忽略自己点开时的激动心情。她的视线略过一个个姓名，直到看见了那烂熟于心的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是够了，裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一边打下自己参加确认申请，一边在心里嘲笑自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;也不知道团长哪儿来的能耐，居然能在首尔周五的晚上定下这么大一间聚会厅。比起姜涩琪穿着正式的礼服（据她所说，其实只是刚刚参加完一场音乐会，懒得换衣服所以才这么正式），裴珠泫只是简单地在衬衫外面加了条毛衣，思虑再三过后，还是把布鞋换成了高跟鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实我还是喜欢姐姐穿布鞋，因为高跟鞋看着感觉很难受哎……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么回事啊？再这样幻听下去，是要去看看医生的地步了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫皱着眉。她快要忍不住自己想骂脏话的冲动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于吗，裴珠泫？！就因为过了那么久没有见到她，只能从别人（此处并不特指姜涩琪，但姜涩琪确实是比较大的消息来源）那里听到她的消息，可以在同学会上见到她，就心神不宁到这个地步？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可事实确实如此。预定开始的时间已经过去十分钟了，还是有四五个人没有来。虽然乐团的散漫大家心知肚明，可进入社会之后，这样的迟到可能就意味着拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫当然知道这点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以才这么不安吧。她垂下眼，再度盯着手里的红酒杯，开始遐想如果现在借故告辞会不会显得太刻意，以及告辞之后冲回家里借酒消愁的话，第二天起来看上去像个疯子的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉抱歉！我来晚了，路上真的大堵车，还下了大雨。我找车位用了好久……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得必须要夸夸自己。她没有在第一时间就往向门口，去追寻她刻意营造的偶遇。但她也明白，这样可能就失去了第一次对视的合理性。可她又确实地感到了害怕。这样的恐慌不曾出现得那样强烈而浓厚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还没想好该怎么开口。她满脑子都是最后时刻，对方有礼、克制却又难掩痛苦与哀伤的表情。她那为了保护自己的大脑刻意略过了恋人低声轻叹的话语，也让她没有听到告别时真切的剖白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能这里也是出错的地方吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道为什么自己会给完美的印象。在她曾经拥有的那段最亲密的关系里，她分明是个漏洞百出的初学者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是个硬要假装自己很擅长，可一路上除了在伤害自己，就是在伤害对方的初学者。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“啊，姐姐，”孙胜完确实如她自己所说，短发翘起的发梢上都沾了夜雨，“好久不见呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……好久不见。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫很想转头和姜涩琪说，不是的，这几个字一点都不成年人。它一点都没有那种掌握大局的自在，没有恰到好处的从容，没有自信满满的肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是我最后的防空洞，是易碎的安全，是纸糊的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是我企图为自己保留的最后的、不去质问过去的尊严。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
