<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>番外 on 杂货店老板</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/%E7%95%AA%E5%A4%96/</link>
        <description>Recent content in 番外 on 杂货店老板</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>番茄烫饭</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%95%AA%E5%A4%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>What if…狼与魔女 - 冷战与魔女（下）</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-side-story-2/</link>
        <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-side-story-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是给 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;@独
    &lt;span style=&#34;white-space: nowrap;&#34;&gt;&lt;svg width=&#34;.7em&#34;
        height=&#34;.7em&#34; viewBox=&#34;0 0 21 21&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
        &lt;path d=&#34;m13 3l3.293 3.293l-7 7l1.414 1.414l7-7L21 11V3z&#34; fill=&#34;currentColor&#34; /&gt;
        &lt;path d=&#34;M19 19H5V5h7l-2-2H5c-1.103 0-2 .897-2 2v14c0 1.103.897 2 2 2h14c1.103 0 2-.897 2-2v-5l-2-2v7z&#34;
            fill=&#34;currentColor&#34;&gt;
    &lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;/a&gt; 的生贺&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然迟了……………………不知道多久，但是不重要，剩下的部分还是wp见吧~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要在wp评论啦（懒人是不会去那边看的x&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生教过魔女非常、非常多的知识。&lt;/p&gt;
&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;就连医生自己都快记不起，到底说过什么。好奇的魔女在了解她的监护人的脾性之后，比起学习知识，提前学会了怎么样在医生的底线上撒娇耍赖。有的时候，孙胜完甚至觉得魔女是不是趁着自己不知道的时候，学会了读心的魔法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然要怎么解释，魔女的亲昵与疏远，总是如此恰到好处呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不能解释，魔女在过往那么多偶然提及的知识里，怎么就偏偏记住了狼人弱点的所有内容呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己的手还能够这么颤抖。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她以为自己第一次调制魔药的时候，是自己这辈子最紧张的一次了。她还记得当时的孙胜完站在她的右边，另一边是狼人的德鲁伊好友。裴珠泫从看见姜涩琪的第一眼，就知道自己对她的想法是出于什么样的心态了——哪怕那个时候，她还没有确定自己对孙胜完的期待是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不想认输。至少在总是笑意盈盈的德鲁伊面前，她完全不想认输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一次的结果是完美的。虽然她在途中加错了一些曼德拉草的剂量，又将原来的茴香放成了黎明花。不过还好她背下了狼人告诉她的魔咒。说来也是奇怪，她明明知道人类是不可能完美的，哪怕她是魔女，她也被悲哀地归属到人类的范畴里。就算她拥有再卓越的魔力，再不可思议的智慧，再非凡的记忆，她也仍然是个人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎永远无法企及身旁的狼人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可裴珠泫不想就这样认输。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女用了一分钟，才算解开了医生的衬衣纽扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们住着旅馆铺着柔软的床单，白色的、干净的。少女坐在医生的怀里，连呼吸都颤抖着。孙胜完喜欢这样近距离地看着自己的魔女。她不需要太用力，就能闻到裴珠泫的情绪。她紧张又期待，她渴望着亲吻，她想要占有与被占有。魔女的思绪流淌在空气里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生握住少女的腰，把她抱得更近了一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘘……”医生像是在安抚过分担忧的病人，可语气里又充满着说不清道不明的暧昧。她咬着怀里少女的耳朵，“小声点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女的外着被轻而易举地脱去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完比裴珠泫更清楚她里面穿着的是什么。她落在少女颈边的亲吻让氛围变得暧昧。过分敏感的少女不安地捏着她的衣领。明明是自己开口说要学习，结果又露出这样战战兢兢的样子。孙胜完在心里笑她，动作仍然轻柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的房间总是有着熏香，那是魔女不知何时养成的习惯。狼人对气味相当敏感，总是对着魔女的喜好挑挑拣拣。明面上不露出讨厌的模样，背地里又偷偷摸摸地调整着味道。魔女知道她的小动作，两个人把这样的你来我往变成了一场心知肚明的拉锯战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是当魔女被对方的亲吻弄得迷迷糊糊时，才意识到今天的香味变得格外浓稠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像对方看不出因果与厚度的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裸露在空气中的皮肤被激出了淡淡的粉色。孙胜完没有把心思花在这上面，只是亲吻她怀中的少女。倒是魔女先对她慢吞吞的亲昵提出抗议，扭着脖子不让她接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顺着少女的心思向后一躺，稳稳地接住了发出小声惊呼的少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”你要做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她们都知道接下来要发生什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是正因为知道要发生什么，所以才会变得更加害羞呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;先是黑色的长袍落在床沿，接着是被熨烫得松软的属于医生的衬衫，之后是魔女柔软的米色裙袍。它们悄然地坠在地上，发出微不可查的窸窣。没有停止的亲吻让裴珠泫找不到空档表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又或者她们根本不需要表达。她已经顺从地将自己整个交给对方。魔女察觉到烙下契约的后颈正在隐隐发热。狼人一副游刃有余的模样，让魔女安心的同时，又感觉自己仿佛被小看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人听话地凑了过去，迎接她的是魔女责怪的眼神。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你在等什么？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不知道，孙胜完眨眨眼。应该是在等一场雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人的体温总是高于常人。而这点在情爱的时候似乎有着极大的优势。魔女总是下意识地贴着对方，直到两个人之间没有更多的缝隙，连情话都无法塞进去。裴珠泫开始觉得燥热，随后是不知所措的期待。她感觉到身上的人正在慢慢地向下进发。她闭着眼。起初以为这样能够缓解自己的惶恐，随后发现连自欺欺人都做不到。孙胜完的呼吸在她的身上殷切起舞，甚至不用犬齿都能留下足够的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连孙胜完都没有教过这个时候应该用什么样的表情、什么样的姿态。可又因为正在和她一起的是孙胜完，无数的惴惴不安只是悄然地化作急不可耐的喘息。熟知人体的医生在此刻不知何故变得懵懂，变得刻意。她像是不知道该怎么和心上人相处一般，在腰间留下吻痕，又在腿间黏着印记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女恍惚地看着狼人，隐隐约约地仿佛看见了狼人的契约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可下一秒，仅仅是眨眼的下一秒，狡猾的医生就占据了上风。她过高的体温也体现在亲密的接触里。只是用唇舌的接触，裴珠泫就感觉一阵莫名的晕眩。体贴的医生牵住了她的手。真是细心。可在情事里的细心，就会变成坏心。在敏感的附近流连，却总是不触及核心。魔女克制不住地想要合拢双腿，又总是被医生坚持又耐心地推开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颤抖、温热、柔软、刺激。睁开眼或是闭上眼，感觉都细细密密地沿着身体传递到大脑。无法抑制地想要接近，又想要逃离。孙胜完撑着少女的腰，让她的舌能够抵达更深一些的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一瞬间的静滞，随后是从喉中溢出的满足的低叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完的声音变得危险又充满进攻性，“课还没有上完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被她的拥抱所蛊惑，被她的言语所欺骗，被她的亲昵、被她的一切所蒙蔽。于是当指节的温度进入双腿间的湿润时，她不由得僵硬了一瞬。狼人难得没有对她的动作安慰不断，而是在她的耳边轻语着爱恋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是双怎么样的手呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫此时此刻正依赖着自己的感受体验着。她在意识的混沌间发觉自己或许很喜欢这样的孙胜完。也有可能不论怎么样，她都眷恋着孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人不再给予她所渴望的亲吻。她只是用手不断地撩拨着少女盛满着欲望的身体。那些琐碎的、零散的呻吟没有逃过狼人的耳朵，而这些都成为了空气中不断升腾的热气。少女褪去了矜持的羞恼，抑或是本身就是从某个地方偷来的假面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的伪装在指尖逐渐被瓦解，直到狼人摸索到了那个能够彻底拆穿可爱少女的敏感点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的失神被孙胜完捕捉。狼人并没有对此不满，反倒是露出了意料之中的表情。真是可恶。裴珠泫的不乐意还没有足够的时间燃烧，就被她的指节再次推上了高潮。她咬着孙胜完的肩膀，在松开的时候发现那上面结结实实地有着一圈牙印。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女没有力气念完对方的名字，就坠入沉沉的睡眠。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生准备出门的时候，发现自己的手不能抬得太高。被咬过的肩膀隐隐作痛。她只好退而求其次，用手杖取下挂着的帽子。她调整了一下位子，让礼帽稳妥地戴着。赖床的魔女露出纤弱的肩胛骨，两道漂亮的弧线上有着难以察觉的吻痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完压了压帽子，庆幸这些地方很难被少女察觉到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她悠闲地出门，遇见了酒馆的少女。少女热情地向她打着招呼，询问着她是否找到了那个问题的答案：“医生，你知道生气的人怎么哄了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耳朵烧着淡淡红晕的医生冷静地回答：“啊，知道了。谢谢你的关心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么是怎么做的呢？”少女的热情与魔女截然相反。医生心猿意马地想念起魔女的亲吻。带着些清冷的爱意和明确的占有，结束之后又变得漠不关心。“我也很想知道！我有的时候也会惹朋友不开心，除了道歉之外，也不知道该怎么做了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生用手杖敲了敲礼帽：“投其所好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比如说送她喜欢的礼物吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，”医生煞有其事地回答，“还可以听听她心里究竟想要什么。交流是很好的一种方式。如果谁都不愿意先做那个开口的人，就永远没有办法解开心结了。”她难得和别人讲看病之外的事。不如说，她难得和姜涩琪之外的人，谈论起裴珠泫的事。孙胜完意识到自己的话有些多了，又想到她的裴珠泫差不多该醒来了，于是决定结束这个话题，“祝你好运，可爱的小姐。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是裴珠泫在阳台上看到的场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一次她看见的是孙胜完对着她扬起傻乎乎的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从对方的口型中，她读出了那个她靠自己没有想得太明白的答案。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，不要再冷战了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>孙胜完你昨天晚上到底把我家钥匙放在哪里了？</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-side-story-2/</link>
        <pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-side-story-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;原曲：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1rs411R7Vz/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;点我点我
    &lt;span style=&#34;white-space: nowrap;&#34;&gt;&lt;svg width=&#34;.7em&#34;
        height=&#34;.7em&#34; viewBox=&#34;0 0 21 21&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
        &lt;path d=&#34;m13 3l3.293 3.293l-7 7l1.414 1.414l7-7L21 11V3z&#34; fill=&#34;currentColor&#34; /&gt;
        &lt;path d=&#34;M19 19H5V5h7l-2-2H5c-1.103 0-2 .897-2 2v14c0 1.103.897 2 2 2h14c1.103 0 2-.897 2-2v-5l-2-2v7z&#34;
            fill=&#34;currentColor&#34;&gt;
    &lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些碎碎念：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为按照原曲设定，7就是指挥家，感觉上是很适合兔兔那篇的设定~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是想当做单纯短篇水一下的，这样的话就当做是番外好啦哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（话说原版张先生是有&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1ws411a7j8/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;反击
    &lt;span style=&#34;white-space: nowrap;&#34;&gt;&lt;svg width=&#34;.7em&#34;
        height=&#34;.7em&#34; viewBox=&#34;0 0 21 21&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
        &lt;path d=&#34;m13 3l3.293 3.293l-7 7l1.414 1.414l7-7L21 11V3z&#34; fill=&#34;currentColor&#34; /&gt;
        &lt;path d=&#34;M19 19H5V5h7l-2-2H5c-1.103 0-2 .897-2 2v14c0 1.103.897 2 2 2h14c1.103 0 2-.897 2-2v-5l-2-2v7z&#34;
            fill=&#34;currentColor&#34;&gt;
    &lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;/a&gt;哦）&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪入场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪：请大家欣赏，《孙胜完，你昨天晚上把我家钥匙，放在哪里了？》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（掌声渐起）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（掌声停）
 
姜涩琪戴上墨镜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪掏出指挥棒。
 
（音乐起）
 
啊——啊——啊——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我走在回家路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然想起！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没带钥匙！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打给你——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十六个电话！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没有接，你没有接！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你回话了——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喂？涩啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫我等等——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涩啊，这会儿不方便……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你办完事就回家——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的不行啦！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可是孙胜完！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这个混蛋！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你带着姐姐，去了济州！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你到底把我家钥匙放在哪里了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你到底把我家钥匙放在哪里了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

 
（卡祖笛）&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;地毯找了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花园也找了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连门口大爷！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也都问过了！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你就是忘了，你就是忘了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们家在首尔市！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;大邱的姑娘真的那么可爱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大邱的姑娘真的那么可爱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大！邱！的！姑！娘！真！的！那！么！可！爱！吗！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;（卡祖笛）&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;凛冽的风~冰冷的雨~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江南区的落叶满地~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经冻得不行~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙小姐~你在哪里~&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;Sancta Maria~Sancta Maria~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让这个迷途的松鼠回家吧~&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;钥匙啊~钥匙~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你~快~快~出~现~&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啦啦啦~啦啦啦~啦啦啦~啦~啦~啦~&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;大不了我自己再去重新配一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大不了我自己再去重新配一把！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大！不！了！我！自！己！再！去！重！新！配！一！把！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重！新！配！一！把！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不用麻烦了！不用麻烦了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用麻烦不用麻烦了！不用麻烦了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那么有钱，一下配十把！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你就乖乖住在济州吧，不用回来了！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不用麻烦了！不用麻烦了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用麻烦不用麻烦了！不用麻烦了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那么有钱，一下配十把！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家很忙的！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;（重复）&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;曲终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家收到了来自钢琴家赠送的一把钥匙（大型，泡沫制，上有“专业配钥匙”字迹）。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 冷战与魔女（上）</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-side-story-1/</link>
        <pubDate>Wed, 04 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-side-story-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是给 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;@独
    &lt;span style=&#34;white-space: nowrap;&#34;&gt;&lt;svg width=&#34;.7em&#34;
        height=&#34;.7em&#34; viewBox=&#34;0 0 21 21&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
        &lt;path d=&#34;m13 3l3.293 3.293l-7 7l1.414 1.414l7-7L21 11V3z&#34; fill=&#34;currentColor&#34; /&gt;
        &lt;path d=&#34;M19 19H5V5h7l-2-2H5c-1.103 0-2 .897-2 2v14c0 1.103.897 2 2 2h14c1.103 0 2-.897 2-2v-5l-2-2v7z&#34;
            fill=&#34;currentColor&#34;&gt;
    &lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;/a&gt; 的生贺&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然迟了但是不重要，开心的日子就可以是生日嘛！（胡言乱语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;本来想要一篇完的，但是好像写着写着要变成上下了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;医生从来没有想过，在处理过自己的青春期之外，还要处理其他人的青春期。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;自从裴珠泫被她大声地吼过一次之后，她就一直是现在这个闷闷不乐的样子了。说实话，孙胜完觉得她们两个都没有什么错。只是当她一次次试着服软，却总是被少女冷脸相待的时候，她也不开心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生重重地把羽毛笔戳进了墨水瓶，然后就听见了清脆的断裂声。太棒了，医生揉着鼻梁，这是她们关系陷入冰点以来坏掉的第四支羽毛笔。其它被迫产生的支出还包括一床崭新又蓬松的棉被（裴珠泫沉默又坚定地把原本两个人一起盖的被子抱了过去，并且用顽固的后脑勺表达自己的拒绝），几件干净的新衣服（魔女对医生的衬衣哼哼了半天，才让医生明白自己根本不想再穿这些白色的旧衣了），以及一些琐碎的小东西，比如孙胜完觉得不错的香料包（裴珠泫虽然没有直接收下，但好歹放在了衣服兜兜里），孙胜完觉得可以遮住魔女脸的面纱（完全被嫌弃，裴珠泫一次都没有用过），孙胜完从书上看来的魔女成年礼必须要有的毯子（很难判断裴珠泫喜欢还是讨厌，但魔女至少没有把它直接扔掉）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完对于额外支出并不在意。她在意的是这种无奈的局面到底要什么时候才能打破。她叹了口气，把羽毛笔和炸裂出来的墨水收拾干净。医生可怜巴巴地捧着自己破坏的羽毛笔，准备走出房间的时候，迎面遇上了回来的魔女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫面色难掩尴尬。孙胜完小心翼翼地吸了吸鼻子，闻到了魔女身上的情绪波动。她忍不住想笑，又庆幸自己已经是成熟的狼人，不会因为高兴而漏出摇晃的尾巴。医生取下了眼镜，用公事公办的语气温和地提问：“回来了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女垂下视线：“我困了，晚安。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但事情的起因倒也没那么复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道是不是自己医生的身份让裴珠泫耳濡目染，才让这个原来看上去冷冰冰的魔女变得如此随和。可就算如此，魔女也是和普通人不一样的。她们的不同不仅仅是对魔法的掌控，对知识的占有，对身份的认同，更是稀有的、会遭人咒骂的、悲惨的。她们拥有着毁灭却不能释放，学会了死亡却不能声张。孙胜完甚至会想，如果自己不是医生，而是一些更加残酷的职业，是否会让魔女减少收到的伤害呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的医生只是走进了村民的房间，可很快就听见了尖叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢天谢地，那不是魔女的尖叫。医生尽可能保证冷静地安抚了生病的村民，踩着慌乱的步伐离开了房间。她看见魔女穿着那条熟悉的长长斗篷，手里的火焰雀跃地跳动。和周围愤怒的村民相比，她看上去才是被欺负的那一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在做什么？”孙胜完不知道自己的语气听上去是怎么样的。可是魔女的眼神从侧面提醒了她，她现在有些失态了。“抱歉，我的意思是，我们不是说好了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你好凶。”裴珠泫抱怨着推开了她，“我先回去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生轻轻地吹走留在原地的灰烬：“那只是我给她的小把戏，不是魔法哦。”她从兜兜里掏出一些小小的烟花包，“你看，就像这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她把烟花包丢在空气中，村民们的视线盯着沉默中静静绽放的、无人欣赏的美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还会留在这里三天，”医生柔和地做总结，“我就住在隔壁镇上的旅馆里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人不被她的把戏骗到。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;除了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫完全不会被她的小玩意儿骗到，也不会被她的话哄开心。孙胜完诚挚地反省过，这可能都怪她自己。从小到大，她一直都是这样对少女，少女可能早就猜得她的哪些话是认真的，哪些话又是挑着她喜欢的。但是她早就跟魔女定下了不能随便使用魔法的规则。她想，如果裴珠泫告诉她，她只是为了……逗小孩开心，或者是帮助村民点火，她都不会说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是裴珠泫什么都不说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女只是固执地用那张不开心的小脸对着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游离在外的医生早就和族群脱离了关系，持续的旅行让她没有什么能够交流的朋友。唯一能够写信送达的德鲁伊，此时此刻估计正在森林里热切地寻找着植物和魔力的关系。孙胜完只敢在夜晚少女入睡的时候，悄悄地走近她。少女起伏的呼吸贴合着她的心跳，悄悄地在夜晚告白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，医生用手指刮着魔女的鼻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是能够听见你的心声就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把裴珠泫踹走的被子掖好，将她的吻留在对方的眉角。该怎么哄一个正值青春期的少女呢？医生陷入了一场前所未有的困境。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫常为孙胜完的温柔感到气愤。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;魔女并非无理取闹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还是知道的啦。一个医生怎么可以总是对病人板着一张脸呢？尽管少女听说过医生乌鸦面具的事，可她从来没有见过医生戴过。“我可是狼人，”医生温和的视线从眼镜下安抚着少女，“不会遇到这种情况的。别为我担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少女还记得自己躲过了医生想要伸手摸自己脑袋的动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁会为你担心啦！她气呼呼地想着。谁没事会为一个除了抱歉的笑之外，什么都不会的医生担心啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，裴珠泫想，可能我还是有一点无理取闹的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的初衷确实只是想要逗那几个孩子开心。她想自己前不久才从书上学到了小小的魔法。她给孙胜完展示的时候，很难说对方到底是真诚地夸奖，还是出于一种年长者对年轻人的宽慰。“珠泫，很厉害哦，”孙胜完的声音似乎会随着夜色的降临而变得格外低沉。魔女觉得耳朵都被刮得痒痒的，“真是了不起的魔女。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她想……如果还有别人能够称赞自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承认自己破坏了规则，也因为医生过分的保护而忘记了曾经的那些痛苦。她记得火光与狼人的拥抱，可那部分痛苦的记忆被她藏起来了。这样算是一种背叛吗？魔女不知道该怎么解释这种心情。她不敢向医生吐露这些——与其说是不敢，不如说不想让孙胜完看向她的时候，眼神里是怜悯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真奇怪。魔女打着响指，试验着自己的魔法。她的火球可以逐渐变色，从赤红变得青蓝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果医生也可以像火焰一样，能够轻易被自己控制就好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;今天已经是和孙胜完冷战的不知道第几天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得日子变得格外漫长又短暂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生还是会在和她一起出门的时候，为她戴上兜帽。在街上走的时候，也会把牵着少女的手。裴珠泫试过悄悄挣脱，结果反而被更加用力地握紧了。她偷偷觑向孙胜完的侧脸。医生平时倒是不会戴着眼镜，但是戴着的礼帽压住了她的温柔。孙胜完似乎察觉到了她的注视，转过头来贴着她的耳朵说话：“不要松开我的手。”接着，她又像是为了顾及少女的面子，又补充了一句，“等回房间，你想怎么都可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己的面红耳赤究竟算是这个年纪的特征，还是孙胜完这辈子都无法医治好的她的病。她只好放弃挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是青春期的少女永远不会放弃冷战胜利的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完又恢复了咬指甲的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这样下去可不行，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生戴着礼帽，拖着沉重的脚步来到了镇上的酒馆。她记得前两天路过的时候，似乎瞥见了酒馆里有个年纪相仿的少女。于是那位赤发的少女就带着张扬的笑容向她打招呼：“医生！你居然也会来这里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些尴尬地摸了摸脸：“嗯……一杯啤酒。”她趁着那位少女还没有离开前，赶紧低声喊住了她：“等、等等！其实我有问题想问你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俏皮的乡下姑娘脸上还点缀着可爱的雀斑：“医生也有不懂的事情吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不懂的事情可多了去了。孙胜完想，那个我从小养到大魔女，现在身上满是我不能理解的谜团啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你方便吗？”孙胜完决定避开难以回答的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;这就是裴珠泫在出门寻找孙胜完时看到的场景。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;样貌几乎没有改变过的年轻医生，正用腼腆的神情对着那个可爱的酒馆少女微笑。魔女的听力不如狼人，只能从她们的表情揣测现在究竟是什么样的对话。她们好像很开心。裴珠泫首先断定了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不清自己心里到底想着的是孙胜完这个大笨蛋，还是应该立刻转头就走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻医生在礼貌地摘下帽子道别之后，转身就看见了她。她脸上的笑容没有丝毫改变。孙胜完总是这样，向她迈着坚定又确信的脚步。裴珠泫觉得，或许偶尔的示弱是必要的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她抓住孙胜完的手。孙胜完顺从地弯下腰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫清了清嗓子。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我有不明白的事情，”她第一次发觉自己的声音如此颤抖，里面的羞怯与期待展露无遗，“你说过，要教会我的吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;魔女没有说出口的话在她们的之间无声发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用你，教会我。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 月兔回旋于空中</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-side-story-1/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-side-story-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;啊~祝我生日快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前被点的题目，写了点分手的场景，一直想补完，借着自己的生日把这个写完啦~XD&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在收到孙胜完的短信的时候，其实已经知道会发生什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感觉很奇妙。就像是在黑夜里走路的时候，会突然停下脚步，然后发现前面的确站着一块石头，或者是路牌。可尽管如此，裴珠泫还是回复了。或许呢？说不定有那么一种可能，她的猜想是错误的，她对孙胜完还不够了解，她们之间仍然有某种联系，让两个人不会心有灵犀到这种地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完穿着她送给她的第一份生日礼物，低着头在屏幕上戳戳点点。裴珠泫很难承认她感到了害怕。可谁会不感到恐惧呢？她的学妹抬起头，淡金的刘海在额前洒过柔软的弧度。她看见她走了过来，于是站起身，为她拉开椅子。像她们之前的每一次约会那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想捂起耳朵。她不想听见任何声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完温和地说，仿佛在讲一个睡前故事。公主和王子会永远在一起，玫瑰花会永远盛开在枝头，爱情会永远持续下去，“我们分手吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是瞪大了眼睛。她感觉自己的语言系统好像突然故障了。可同时，她的大脑又在不停地转动。为什么呢？分手的理由是什么？这个时候她应该提问吗？她看着孙胜完，那双眼睛里仍然是纯粹的坦诚与热切。她觉得眼睛有些胀痛，一定是因为排练的时候看乐谱太用力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫？”她的女友——或者说，她的前任女友轻声唤着她的名字。两个人建立关系需要双方的同意，可为什么只要有一个人选择放弃，就可以解除联系呢？当孙胜完产生要告别的念头时，她们之间的恋爱关系就解除了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照孙胜完的性格，她接下来应该会开始向她道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起，珠泫，”孙胜完摩挲着手指。裴珠泫使劲眨着眼。她不知道自己这样究竟是在让眼泪回去，还是让自己快点流下眼泪。她应该很难过呀，裴珠泫想。可是她的内心好像空空荡荡。原来住在里面的孙胜完也要宣告搬家了。“我想了很久……我也想用写信的方式告诉你。可是这样好像很不正式。我想还是需要当面和你说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫意识到这个时候必须要回应些什么了。她绞尽脑汁，发现她的喉咙只允许她回答：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不用道歉，”小提琴首席艰难地说话。她想起来，是她提出的不要总是通过纸与字来表达情感，她是怎么说的来着？“太难为情了”？还是“太不直接了”？她记不起来了。孙胜完究竟记住了多少她提到的东西。裴珠泫找不到眼神正确的落点。她不敢看孙胜完，也不敢看自己。她闭上眼睛，继续制止这个过分温柔的钢琴家，“孙胜完，不许再道歉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家立刻闭上了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间的沉默仿佛因为弹错了音而突然停下来了乐章。刺耳又短促的错音让两个人措手不及。孙胜完看上去甚至要举起手来确认自己能不能发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“分手了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃，”孙胜完反倒露出了奇怪的表情，“对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于找回了自己的神志：“我需要说同意，你才放心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇了摇头。她咬了咬嘴唇，似乎在强迫自己说出接下来的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要离开一段时间，珠泫。”她说，“所以我会先搬出去，大概今晚就会走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站起来，长久以来的习惯让她下意识地走向裴珠泫，要给她一个离别的亲吻。裴珠泫闭上眼睛。她自己也不清楚，究竟是在默许，还是在抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，她的钢琴家只是轻轻叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，再见。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;小提琴首席回过神来的时候，才发现自己已经盯着窗外的车辆半小时了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想结账的时候，却被告知同行的人已经帮她付过了。就连这个部分都体贴地让人恨得牙痒。裴珠泫不想去乐团，也不想回家。按照孙胜完说的，她现在应该正在热火朝天地把她的生活痕迹从两个人的家里剥离出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些以为细碎的小事，这个时候像是触发了什么警报一样，朝着她汹涌地冲了过来。孙胜完会睡眼惺忪地刷着牙，牙膏的泡沫会跌落在她的睡衣上。她总是会整齐地摆着拖鞋，在发现兔子款式的时候就悄悄地买过来，导致家里的拖鞋多到不得不再买一个鞋柜。这些她会搬走吗？这些算是她的生活，还是她的生活呢？裴珠泫觉得自己可耻。她不愿接受这个事实的小部分原因，竟然是拒绝自己的习惯被改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有那半罐没有喝完的咖啡豆，她会带走吗？会和那个她每次都要认真保养的咖啡机一起带走吗？孙胜完热衷于让早晨的空气变得像是咖啡店。对这一点，裴珠泫倒是没有什么异议。以及那些琐碎的亲吻，在唇边或是耳畔，那些柔软的亲昵，夜色里的沉吟。小提琴首席苦恼地皱着眉，发现疼痛延迟地击打在心脏上，而她甚至有精力去想，原来人们说的心痛，是切实的疼痛感，而并非文学的虚构啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要留给她的前任女友多长的时间，才能清理完她们彼此的记忆呢？一个下午够吗？还要再附赠一个晚上吗？裴珠泫开始懊悔起来。是不是还是回家一趟比较好，万一孙胜完过分犹豫和纠结，根本没有办法在预定时间内处理完怎么办？可是真的回家了，又要怎么和孙胜完相处呢？她不想和她面面相觑，这个念头刚冒出来，就被她打压了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来孙胜完占据了她生命这么大、这么大的一部分，以至于当她需要抛开孙胜完思考事情的时候，如此举步维艰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪见到这位小提琴首席的时候，裴珠泫不知道自己究竟保持这个姿势多久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她缩在咖啡厅的沙发里，一副要把自己和这团棉花融为一体的样子。就连姜涩琪靠近，她都没有抬起眼看一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家谨慎地坐在了对面：“你在这里多久了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席看了看手机的时间：“不知道，很久了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你吃晚饭了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫思考了一会儿：“好像没有吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家仿佛是忍耐住了要敲打裴珠泫的动作：“就算分手，也要吃饭啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张了张嘴，在要说出下一句话的时候，又被姜涩琪打断了：“这个时候就别吃年糕啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席没好气地看着指挥家：“孙胜完这么快就和你通风报信了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪无辜地回答：“不能这么说吧？我们毕竟是朋友嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣。她和孙胜完现在连朋友这一层的关系都被抽离了。她们怎么会变成这样呢？她从来没有想过两个人会分手。她感觉自己像在太空。姜涩琪在对她说些什么吧？可能是写安慰的话，也有可能是劝说的话。她盘旋在灵魂的上空，高高的，被风轻轻地吹着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又是怎么对姜涩琪说的呢？她说不定告诉了姜涩琪那些没有跟她说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”裴珠泫回过神来。姜涩琪的眼睛里也闪着和孙胜完一样的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回家吧，”指挥家说，“你该好好睡一觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我害怕。裴珠泫低着头。她的手机再也没有亮起过。她不知道孙胜完离开没有，也不知道家里会变成什么样子。我好害怕回家。她又抬起头看着姜涩琪，那句“能不能收留我一个晚上”的话却怎么也说不出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫向姜涩琪投降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;小提琴首席把额头抵在家门上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐电梯的时候，邻居向她提问，和她同住的人要出国了吗？怎么搬家了。她强打精神笑着回答是啊，钢琴家有自己的发展方向。她们的人生在漫长又短暂地交错过后，又分了开来。门的后面就是她的新生活了，她不知道要持续多久，才能从现在的心情里逃离出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完是原来牵着她的人，可现在她们的绳被松开了。她被松开了。她感觉自己越飞越远，首尔的这个小小的家也逐渐从视野里消失。她听见过去的呼啸的回忆，看见那些支离破碎的片段。以为自己不可能听不见的声音，竟然在几个小时之后就变得陌生又梳理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫打开了门，关上身后的门。她脱下鞋子，把衣服挂在门口的衣架上。她没有打开灯，摸索着找到了卧室的门。房间里还残留着恋人的体温。她脱去衬衣，卸下身上的防备。她缩进被子里，里面是意料之外的冰冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她深深地吸一口气，又呼出一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在这个时候终于对自己承认，她竟然感到了一丝难以描述的解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她按亮手机的屏幕，在“胜完”这个名字上停留了很久，直到屏幕的光自动熄灭。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又是一个人，在深蓝色的天空里迷茫了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
