<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>狗狗逃跑之处 on 杂货店老板</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E7%8B%97%E7%8B%97%E9%80%83%E8%B7%91%E4%B9%8B%E5%A4%84/</link>
        <description>Recent content in 狗狗逃跑之处 on 杂货店老板</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>番茄烫饭</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E7%8B%97%E7%8B%97%E9%80%83%E8%B7%91%E4%B9%8B%E5%A4%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>狗狗逃跑之处 14.言语</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-14/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-14/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“幸福”到底是什么？
 &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;尽管确认了关系，但孙胜完还没有大胆到拿着这样的问题，兴冲冲地放在裴珠泫小姐的面前，用自己磕磕绊绊的话语去描摹一个连自己都不慎了解的期待。可这样的疑虑就像小小的酵母，它被丢进了恋爱的面包里，总有一天会生发出大大小小的泡泡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后被……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘噗！’一下地，气就会被排光了。”姜涩琪绘声绘色地对着孙胜完描述自己周末的活动。据小小职员的这位好朋友所说，她去了小区附近的一家面包店，跟着那儿的店员学习了怎么做面包，“你看，这是我做的面包。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是都被吃得差不多了吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为很好吃呀，”姜涩琪一边说，一边伸手撕下一小块面包，“胜完不吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得它就像“幸福”……孙胜完心里唠唠叨叨地想着。会不会我一口下去，就尝到了什么特别的味道呢？还是说，会因为太贪心或者太小心，导致吃的太快又太慢，让它被消耗得太过仓促呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，孙胜完真讨厌不能够清楚表达好感受的自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在这些纷纷扰扰的思绪中，唯一一个稳定又不会变的因素，就是当孙胜完推开面包店门时，店长小姐冲着她绽放的小小笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“辛苦了，”店长小姐在孙胜完走到她身边时说，“今天过得怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完故作冷静地用手擦去黏在店长小姐脸上的面粉：“吃了涩琪给我的面包。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐送走了刚刚的那位顾客。那是个带着孩子来的年轻妈妈，在巧克力面包和抹茶蛋挞中间犹豫了很久，最后选择了上面点缀着葡萄干的奶油吐司。孙胜完忍不住多看了一眼。年轻的母亲和自己年纪相仿，牵着女儿的手，讨论着到底让吐司做甜点好，还是第二天的早餐好。她们没有争论出结果，而孙胜完的注意力被女朋友给拉了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疼……”她有些委屈地看着恋人，“为什么捏我的脸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩琪给你的面包？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点了点头，把店长小姐的手从自己的脸上小心挪开：“她说周末去了一个什么地方……那里的店员教她做面包。”裴珠泫的手指带着柔软的爱意，在她的手心轻轻挠了挠，惹得孙胜完只想逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩琪的面包，好吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她自己都吃完了，我什么都没吃到。”孙胜完有些不着调地想，难道裴珠泫会在意这样的事情吗？她有些好奇，又有些胆怯。她想在这个话题上进行更多的讨论，可店长小姐却不愿意这么做。她把孙胜完赶去那个留给她的常用座位，用一杯奶茶堵住了她的无穷的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还可以睡一会儿，”她贴心的女友不知道从哪里变出一条毯子，“等我下班了，我会来叫你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是点了点头，她的脑袋里装满了各种各样的想法，哪怕只是晃一晃，也能够听见里头叮铃哐啷的声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐似乎对这样懵懵懂懂的小狗相当担心，用毯子把这只傻乎乎的恋人围了又围，最后在对方的嘴角留下一个吻才放心地离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完涨红着一张脸，嘀嘀咕咕地捏着手指。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完醒来的时候，裴珠泫似乎坐在自己身边有段时间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店门已经被她关上，店里也被收拾得干干净净。裴珠泫身上淡淡的面包香气让孙胜完一阵嘴馋。店长小姐察觉了身边躁动的目光，翻动着手里的书哼了哼：“很累吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完揉了揉眼睛。她想，有些问题可能不一定非得有一个明确的答案，才算是得到解答。就像是食谱里总是写着的适量，要多适当才能算是刚刚好呢？会不会根本没有这样的刚刚好，只不过是因为温度、湿度和对甜度的喜好都正好达到了一个平衡，于是得出了一个漂亮的答卷呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放纵着自己，向着恋人的方向靠近了一些：“也没有很累啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在想什么呢？”裴珠泫把手里的书放了下来，扶着笨蛋小狗的脸，让两人的视线不得不交汇。孙胜完听见自己的心跳逐渐放大，又随着自己的身影在裴珠泫的眼里清晰而慢慢平稳。她不得不控制着自己的视线，才能藏起自己想要接吻的心思。“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想……”她拖长着音调，“我想……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说着说着，那些原本在嘴角的话语就像长了脚，一个拽着一个地逃离了她的脑袋。怎么总在面对裴珠泫的时候，就会忘记该说些什么呢？就好像言语在她的面前失去了意义——好像不论孙胜完说或是不说，裴珠泫总是能够明白她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像那朵开在缝隙里的小花，现在仍然被小心地种在柜台的最右边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耐心的店长小姐等了一会儿，发现女友又陷入了属于自己的沉默世界。她只好转为拍拍孙胜完的脑袋：“好啦，别想了，我们回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呆呆愣愣的，那些逃跑的话在这个时候忽然又冲了回来：“哪个家？一起的家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她刚说完，就觉得自己似乎太过逾越了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们才交往没多久呢！怎么就……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫亲了亲她的恋人：“我们的家，准确的说……是我的家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得裴珠泫难得的含糊其辞了一下。但……但她也总是这样，所以她选择不在此时追问。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完发现自己逐渐能够安然地待在裴珠泫的家里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不清楚这究竟算是好事还是……还是什么呢？毕竟这不过是她的第一场恋爱，她也不知道该怎么样才能做出一张满分的试卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们用过了晚餐（吃的是裴珠泫前一天准备好的泡菜炒饭和海鲜豆腐汤）。在孙胜完的强烈要求下，她帮裴珠泫洗了碗，作为她过夜的礼尚往来。不过当她洗了第二个碗之后，她就觉得应该买一个洗碗机了。她还没有对裴珠泫提出这个建议，就被对方像带着小朋友一样塞进了浴室。接着她的怀里被塞了睡衣和浴巾，和一句带着不容置疑的命令：“快去洗澡，我看见你的黑眼圈了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有熬夜！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就快去洗澡，然后上床睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样是不是就是“幸福”呢？孙胜完在擦头发的时候想。她怎么都记不住裴珠泫用的洗发水的牌子，直到她刚刚意识到，她不需要特地去记住这些细节，她已经拥有它们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫钻进了她们的被窝。真奇怪，孙胜完发现自己竟然可以自然地抱着裴珠泫，只不过当她下意识地这么做完之后，害羞与无措才席卷而来。裴珠泫躺在她的怀里，而她却觉得手脚开始冰凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善解人意的恋人亲了亲她的耳朵：“你想问什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完深吸了一口气：“你也会吃醋吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借着床头微弱的小夜灯，孙胜完惊讶地发现恋人的脸迅速地红了起来。就连她的耳朵也泛着因为羞怯而导致的强烈红色。她还以为……她还以为裴珠泫对这些事情毫不在意呢。孙胜完试着乘胜追击，她感觉自己有点明白为什么裴珠泫总是喜欢逗自己了：“你因为我吃了涩琪的面包吃醋吗？虽然我根本没有吃啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫皱着眉头，看上去似乎在斟酌自己该如何表达。孙胜完凑近了一点，又凑近了一点，直到两个人的鼻尖对着鼻尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在孙胜完以为今晚或许得不到来自恋人的答案时，裴珠泫小声又确定地回答她：“有一点点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“吃醋？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一点点，”裴珠泫突然较起真来，再次强调了一遍这个形容词，“只有一点点。我不可以吃醋吗？”她反倒问起孙胜完来，一副要用强硬的姿态来掩盖自己的害羞似的。孙胜完觉得新奇。她从来没有见过裴珠泫这样有些……有些慌乱的样子。她到最后才捕捉到这样的行为，或许意味着裴珠泫真的很喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而意识到这一点的她，又怯懦了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么能确定呢？”她小声地问着，“不是我不能的意思，而是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而是当她总是去理解他人的不理解时，她从来没有考虑过对方也有理解她的这种可能性。她在这条漫长的、无人的道路上前行了许久，反倒很难意识到世界上也有同样的人的存在。她也想这样坦然地、诚恳地表达自己的不情愿和占有欲，可她已经惯于藏起这些不够成人的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫却只是亲了亲她的额头：“不用去确定呀。和你在一起的时候，一切就是这样发生了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停下一切，只是望着裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我只是任着它用我的方式表达出来。”她语气真诚，虔信地仿佛在宣读某种誓言，“胜完，有些题目，是没有错误答案的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像喜欢你这件事，在每一分与每一秒里，安静又热烈地累积着过去每一刻的真心一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完躲进了裴珠泫的怀抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想下一次要是遇到伤心的事情，就知道该往哪里逃跑了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;碎碎念&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放在最后的碎碎念是狡猾的最后一道保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毅然决然地辞去了工作，因为身体实在撑不住了，另一方面也是发现了自己确实没有那种……目标与梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏在他人的期待中，是没有办法坚持的，于是我选择了暂时的放弃与停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好处是，应该会更新得比较勤快一点啦~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊顺便，有个群，欢迎来玩呀：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 13.梦</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-13/</link>
        <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-13/</guid>
        <description>&lt;p&gt;裴珠泫的家像极了裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;尽管不是第一次来这里，也不会变成最后一次来这里，但是身份的微妙不同，让孙胜完可以更加仔细地看看裴珠泫的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半开放的厨房让早餐的香味肆无忌惮地在空气中停留。孙胜完揉着眼睛靠在卧室的门框上，茫然地想着原来面包店的店长，在家里真的不会做面包。裴珠泫的身上系着围裙，上面意外又不意外地有着一只小狗。好像是金毛？孙胜完眯着眼，思绪还停留在上个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不会在想……”裴珠泫把早餐放在桌子上，走到了孙胜完面前。她把垂在恋人耳边的碎发绾在了对方泛起害羞的耳后，“我在家里也一直在做面包吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被戳穿心思的小狗试着解释自己：“因为……因为珠泫之前总是借口让我吃蛋糕，把我带回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包店店长小姐却丝毫没有被戳穿的困窘：“不然胜完就有很多理由拒绝我，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样说的我好像很贪吃哎……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多可爱呀，”店长小姐凑了过来，在孙胜完的脸上落下一个轻松的早安吻，“容易被我拐回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完捂着脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么没人说过裴珠泫会变成这个样子啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在卫生间的洗漱台上发现了放得端端正正的牙刷和牙杯。她迟来地想到，会不会这一切其实都是裴珠泫的温柔圈套。只是等她意识到的时候，她既不知道裴珠泫是从什么时候开始的，也不知道自己是什么时候坠入的。是那个唐突相遇的、带着泪水味道的夜晚，还是在那之后的某个时间呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是根本就没有这样准确的节点，一切都是缓慢发酵而产生的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像包围着她的柔软毛毯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍不住想，如果自己把自己、更多的自己，带到了裴珠泫的家里，会变成什么样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的家会变成什么样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个念头狡猾得太过明显，反而让她觉得有些不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，孙胜完把胡思乱想用毛巾擦走。她看着镜子里的自己，看着这个像是迈出了脚步，来到了新生活的自己，仍然在困扰那些过去的、同样的问题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;万一这一切只是个梦，该怎么办？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在孙胜完还在思考该怎么和姜涩琪开口的时候，她的机灵同事就猜到了她踌躇的事情是什么：“胜完，你们终于在一起了呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完正在茶水间斟酌这次的茶叶应该比牛奶多还是少。虽然她试图保持面部的平静，可她的手完全不顾她的努力，自由而慌乱地颤抖了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恭喜呀，”姜涩琪真诚地说，“我还以为你会等一辈子呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了很多回应的方式。比如说“你是怎么看出来的？”，“我表现得有那么明显吗？”，“为什么说是一辈子？”，或者是“因为珠泫来送我上班吗？可是珠泫之前也送我上班呀？”，“有这么明显吗？可我们昨天才刚刚在一起！”，“为什么我要等啦！明明珠泫说的像是她在等我……”。孙胜完想了一圈，突然意识到自己如果想要掩盖的话，就不能这么明目张胆地喊着“珠泫”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愁眉苦脸的小狗同事只好讪讪地回答：“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们已经住在一起了吗？”她的同时继续语出惊人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才、才没有啦！”孙胜完忍不住提高声音，又突然意识到自己现在还在公司里。她捂着嘴，试图用自己的视线瞪伤姜涩琪，“只是昨天住在她家里而已……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪用不言而喻的揶揄眼神看着孙胜完：“胜完不用这么担心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担心？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算不相信自己，”姜涩琪说，“你也可以相信她。”接着，姜涩琪用信誓旦旦的语气补充自己的论据，“能够做出那么好吃面包的人，绝对不可能是坏人！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;噗，什么鬼啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回答，孙胜完选择用裴珠泫给她的面包，狠狠地塞住了她的同事还试图说些什么的嘴。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完一肚子的疑问和纠结，在到裴珠泫面前之后就悄然消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有些踌躇地缩在以前待着的店内角落，试图不断地缩小自己的存在感，直到自己因为这样的行为模模糊糊地睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她做梦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又梦到了小时候做过的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站在高高的海浪上。海洋是怪异的深蓝，浑浊的浪却能够看见海底。孙胜完就这样站着。她既不知道该往什么地方走，也不知道该怎么离开这里。她看不见四周的岛屿，也没有见到任何一艘来到身边的游轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前的梦境是怎么样的呢？她模模糊糊地在梦里追问自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次梦到这样的场景，她觉得很有趣。海浪与风把她困在这里，可她却不觉得这是自己的束缚。她想如果可以的话，能够一直留在这里也不错。感觉不到饥饿，感觉不到痛苦。不用再去体验寂寞，也不用去思考寂寞。她醒来的时候甚至有些怅然若失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的每个相似的海洋，都有着意外的不同。她的隐秘的、吊诡的梦境夹杂着一路的愁绪，与她的悲伤和沉默交织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到现在，她又来到了这片海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，我站得是不是太久了。她坐了下来。她的脚踝奇妙地被浪尖舔舐，却不会打湿她的裤脚和衣摆。她轻轻地靠在自己的膝盖上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她明白了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完？”她被什么人轻轻地摇着，“胜完？醒醒？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完揉着眼睛，发现身上盖着裴珠泫的外套。店里已经只剩下零零散散的几个人，和眼前站着的无奈的店长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要走了吗？”孙胜完半个灵魂还停留在海洋里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快了哦，”店长小姐的声音轻得像是悄悄话。孙胜完才意识到裴珠泫正贴在自己的耳边说话。她顺从地让自己倒在恋人的肩膀上，伸手搂住了店长小姐，装模作样地把她锁在了自己的怀里。“胜完在撒娇吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完哼哼着否定：“不是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是在做什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”我被淹没了。她想，我被恐惧淹没了。“我今天好困。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那再休息一下，”裴珠泫说，“我马上就结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头，松开了自己的手。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在漫长的一天终于快要结束的时候，面包店迎来了最后一位客人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完敏锐地察觉到裴珠泫微妙地僵硬了一下。她眨了眨眼，那一瞬间的古怪就消失了。可是她就是知道。有的时候她也为这样的自己感到痛苦。如果察觉不到的话，是不是会更好呢？察觉不到的话，就能够更加真诚地去帮助大家，而不是在每一个举动前都思考着自己的行为是否合适，害怕自己不能够满足所有的期待。但她又清楚地知道，这只不过是庞大世界的微弱巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这个时候自己不能站起来，成熟地站在裴珠泫身边，等着她介绍自己，或者主动地介绍自己呢？为什么她还是只能把脑袋贴在墙上，在一条细微的缝里看着她们的互动呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎光临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要一份美式，然后……啊，珠泫？是你吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好久不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后面的话，孙胜完想象不出来了。或者说，她已经想象出来了。他们简单地寒暄了几句，那份属于过去的、消失的感情无法再起到什么特别的作用。像梦一样。孙胜完用右手手指抠着自己的指节，想象着这样的疼痛能够……能够做到什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想裴珠泫一定会发现自己注意到了这一切。她会怎么做呢？或许是在送走了这位客人之后，用合适的语句安抚自己。或许是借此机会，将她的过去全部告诉自己。不，这个还是不要了……孙胜完想，不要现在。她还没有做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么准备呢？那只是裴珠泫漫长人生中，不属于她的那一部分而已。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫的视线转移到了她的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”她说，“过来一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己像是被老师叫去家长会的小朋友，不知道自己犯了什么错，但知道自己应该犯了什么错。她低着头，仔细地数着走到裴珠泫身边需要多少步。一步、两步、三步、四……裴珠泫的手就已经牵着她，拉着她走到了更远的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要做什么呢？孙胜完想，如果是介绍我的身份，那我一定会立刻说：“抱歉，时间太晚了，我先走了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐只是拍了拍她的肩膀：“帮我系一下带子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带子？啊，带子。孙胜完才发现裴珠泫的围裙散开了。她慢条斯理地打了一个漂亮的蝴蝶结，准备功成身退的时候又被裴珠泫拉住。店长小姐的尾音都带着不容拒绝的期待：“胜完要去哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去……去做梦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈地笑起来，但没有松开孙胜完的手腕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里等我，我们就可以回家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐不由分说地抓着自己的小狗恋人，带着她东转西转做完了最后一份订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很辛苦吧？”客人在离去的时候，似乎是忍不住自己的好奇心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以才很幸福。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完想，今晚自己做出的唯一正确的决定，就是裴珠泫在说这句话的时候，看着她的眼睛。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 12.雨伞</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-12/</link>
        <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-12/</guid>
        <description>&lt;p&gt;孙胜完很喜欢下雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在昏沉沉的天气里，从房间的窗户望出去，可以看见外面的世界被透明的雨滴淋成模糊的景象。街上的人们撑着雨伞，看不清神色。孙胜完撑着下巴，觉得雨滴正顺着鬓角悄悄溜进耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下雨天多好呀，孙胜完一直以来都这么觉得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其它的天气就不那么可爱了。晴天太开朗了，散发着一种过分热情的期待。阴天又太沉闷，像是快要爆发前的压抑。大风天似乎无功无过，可是过分自我，完全不在乎人们在路上行走的心情。还有什么呢？啊，是下雪天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下雪天……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挺好的，她总结。挺好的，但就是这样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;害羞的职员不知道其他人在面临表白的时候，会是什么样的心情。她讶异于自己在看着店长小姐的脸时，还能想这么多无关紧要的事情。孙胜完好想逃跑。她甚至都已经想好接下来的五天内绝对、绝对绝对不要再去面包店附近，也不要买面包了。她好想回家，躲在被子里。她想听听下雨的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫似乎是叹了口气。她轻轻扫去孙胜完头顶的雪花，牵住了她的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先回家，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告白的一方仍然发着呆：“嗯，嗯……嗯？你说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说，”面包店长小姐温柔地重复了一遍，“我要把你拐回我家了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;雪下个没完，等她们到家的时候，肩膀上都积了薄薄的一层冬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不合时宜地想要再次确认两人之间的关系。她迟来的在意起裴珠泫是不是觉得她不够礼貌，不管是拒绝还是同意，都没有给出一个正式的答案。然而她的尝试仿佛被对方看穿。裴珠泫揉了揉她的脑袋，推着她进了卫生间，拍着她的屁股催促着：“好啦，快去洗个澡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善于待客的主人亲了亲她的脸颊：“没关系，不用着急。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不是着急的问题啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完站在花洒下，觉得自己像是站在雨里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么样才能在确定方向的情况下逃跑呢？该怎么样才能逃到安全的地方呢？孙胜完躲在裴珠泫给她的小小空间里，想着自己怎么没有把手机也带进来。不然的话……说不定她还可以找金艺琳或者姜涩琪求救一下了。该怎么样才能逃到你的身边呢，珠泫？孙胜完穿着店长小姐贴心为她准备的家居服，放在把手上的手却怎么都使不上力气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要答应吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是要拒绝吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完下不了决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，她深深地吸了口气。为什么要问我呢？她在心里摇摆着，你直接通知我的话不是更好嘛！明明也知道我喜欢你，不对，明明什么都知道，怎么就非要从我这里讨一句话呢？虽然我也知道啦，我自己也会想要这样的证明，可是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我做不到啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完猛地拉开门，和正好站在门外的裴珠泫大眼瞪小眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你洗了那么久，”裴珠泫“噗”地笑出了声，“我还以为你晕倒在里面了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我又不是小孩……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫配合地应着：“没错，我们的胜完小姐是个聪明、理智又了不起的大人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间出现了短暂的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低着头，看着两个人面对着面的拖鞋。她无意识地向前移动了一下，踩到了对方。店长小姐夸张地惊呼了一声，孙胜完无奈地看着对方的脸：“哪有那么痛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀，”裴珠泫说，“但是好像只有这样，胜完才会明白。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;下雨天总是让孙胜完心情平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想雨水之间应该是有微妙的默契，才让所有的声音变得如此和谐。当她躺在裴珠泫身边的时候，她也有类似的心跳。但只是类似，孙胜完纠结地琢磨着原因，究竟哪里不一样呢……当然了，裴珠泫是个活生生的人这一点肯定是啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和惴惴不安的她比起来，靠着枕头在看着书的裴珠泫，一点都没有表白者的自觉——或者说，是孙胜完认为表白者应该有的那种自觉。她都不会紧张的吗？她这么肯定吗？哪有人会邀请暧昧兼刚刚表白的对象回家，还这么若无其事地躺在一张床上的呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的求救对象没有一个回答她的呼救。孙胜完无望地背对着裴珠泫，想着她不会整个晚上都要睁大着眼睛，听着自己的紧张睡觉时，金艺琳的信息慢悠悠地出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐为什么不答应？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍不住叹了口气。她仔细地又说明了一遍自己的顾虑：“如果……”她才刚刚打完这两个字，金艺琳的消息就开始火急火燎地冲了进来，手机的震动连带着让她脑袋疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等，我才看见，是珠泫姐姐说的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是笨蛋，为什么这都不答应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐人也太好了吧，怎么还带你回家？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等下，你现在在她家里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“算了，你别想着一一回答了，你就回答这个问题吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是因为害怕分手才不答应，还是因为害怕她喜欢上的不是真正的你才不答应？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咬着指甲，艰难地组织着自己的语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是换个问法吧。姐姐不是喜欢下雨天吗？想象一下，如果是珠泫姐姐的话，你愿意吗？就是做那些你心里各种各样奇怪标准的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题有点难以回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒不是难在给不出肯定的答案，而是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像猫一样黏在了孙胜完的背上。手足无措的小狗吓得快要不会呼吸。裴珠泫的手在被窝里找到了她的，接着是十指相扣，让怀里的人不得不转过身来。裴珠泫贴心地留着一盏床头小灯的亮度，让她能够看见对方眼里的真诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在想什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在想你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用所剩不多的理智拦住了自己差点脱口而出的话。她艰难地开口，发现自己的声音都快要因为害羞黏在一起：“不知道……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么什么都不知道呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是看走眼了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被孙胜完没头没尾地问话逗得笑个不停。她揉了揉眼睛。怎么还笑出眼泪了啊？孙胜完在心里小小地抱怨。店长小姐做了几个深呼吸，总算让自己的心情平复。她郑重地回答笨蛋小狗的问题：“当然没有。”她离得更加近了一点，让孙胜完都快要不能聚焦自己的视线，“啊，我明白了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明白什么了嘛！孙胜完委屈地想。怎么好像所有人都知道自己想要什么，唯独身为当事人的自己，根本不知道自己的愿望是什么，期待是什么，目标是什么。如果你们都知道的话，为什么不告诉我呢？为什么一定要让我自己去得到结论呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，”她说，“我喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍不住咽了口口水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为我足够了解胜完了。”裴珠泫轻声地说。孙胜完想起自己把耳朵贴在窗户上，听到的雨声滴答，“应该是比较了解了吧？不然胜完也不会这么轻易就被我骗到家里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么骗嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不然胜完又想逃跑了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那确实是啦……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完害怕很多东西，都是些很小、很小的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从来没有见过那些仿佛只存在于纪录片的大雨。会是现在的感觉吗？就连思绪都被浸润在雨水里。尽管找不到出路，却又如此安心。雨水永远不会停下，痛苦和无助被隔绝在阴云之外。如果一直站在这里，会怎么样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果离开的话，又会怎么样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能留在这里吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和胜完在一起的时候，很开心。”微弱的声音在雨水里逐渐清晰，“胜完会不会也这么想呢？还是胜完在想着其它的事情呢？胜完不告诉我的事情，是不是因为害怕我也难过才不说呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她会被谁牵着离开这里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁先开口根本不是重要的事，”她想裴珠泫手里一定会拿着一把透明的雨伞。真奇怪，为什么这么笃定呢？就好像她已经有这么了解她一样，“胜完才是最重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她站在那里，就像她每次下班，都能透过橱窗看见的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是在那之后呢？要做什么？要怎么做？恋人和友人有什么区别？她要怎么样才能达到标准，拿到及格分？这好像只是雨的问题，又好像不单单是雨的问题。她想如果这个时候还让裴珠泫失望的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么总觉得我会失望呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完小声地抗议：“因为就连我自己都很失望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明那片阴云还在，可孙胜完却觉得自己听不见心中的雨声了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，你首先是胜完，然后才是我的胜完，才是朋友，恋人，家人。”裴珠泫说，像无边的伞，安静又体贴，连距离都控制得完美，“我想听胜完的答案，和其它任何事情都没有关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了愣，接着她慢慢地伸出手，别扭地、主动地、害羞地把裴珠泫抱在了怀里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“当然了，”她说，“我想和珠泫在一起。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;说不定，她忽然想，裴珠泫并不是来为她撑伞的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 11.答问</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-11/</link>
        <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-11/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;悄悄推荐歌曲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1ju41197Kt/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;难过233秒-ChiliChill
    &lt;span style=&#34;white-space: nowrap;&#34;&gt;&lt;svg width=&#34;.7em&#34;
        height=&#34;.7em&#34; viewBox=&#34;0 0 21 21&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;
        &lt;path d=&#34;m13 3l3.293 3.293l-7 7l1.414 1.414l7-7L21 11V3z&#34; fill=&#34;currentColor&#34; /&gt;
        &lt;path d=&#34;M19 19H5V5h7l-2-2H5c-1.103 0-2 .897-2 2v14c0 1.103.897 2 2 2h14c1.103 0 2-.897 2-2v-5l-2-2v7z&#34;
            fill=&#34;currentColor&#34;&gt;
    &lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;是听着歌写的这一章&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;结果好像跟这首歌的感觉又不一样，好失败orz&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;有什么会给一段关系带来实质性的变化呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不太确定亲吻是不是算这其中的一种。面包店店长对此的表现太过轻描淡写，让她好几次觉得昨夜的亲昵像是梦境。她喝着温热的牛奶，被对方轻轻擦去浮在上唇的牛奶。裴珠泫的眼睛那么深邃吗？孙胜完必须用手指狠狠掐住自己的大腿，才能回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我去上班了哦？”孙胜完吃完最后一小片面包。如果是金艺琳在场的话，她肯定会叫嚷着让自己上去问问裴珠泫：“你怎么能不去问问呢？你们现在到底算什么关系？交往了？暧昧？不要露出这样的表情，很多人就算接吻了也不一定是情侣啊！”孙胜完捂着脑袋，直到裴珠泫轻轻地抱住她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“路上小心，”她说，“我晚上会去接你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完思来想去，还是没有把昨晚的秘密告知姜涩琪。但是金艺琳的好奇心就不是这么好搪塞的。而当金艺琳说着她想象中的话，一字一句都不差的时候，她很难忍耐住自己的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳一副恨铁不成钢的样子交叉着双臂。她们在孙胜完附近的餐厅里等着午饭。孙胜完在思索了将近十分钟之后，才叫来了服务员，点了她一直会点的泡菜炒饭。金艺琳几乎是掩盖不住的嫌弃和无奈：“姐姐，需要这么久吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“需要呀，”孙胜完拿着纸巾，仔仔细细地擦着面前的玻璃桌子，“这家的意大利面我吃得太多了，今天也不是很想喝汤，所以……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳捂着脑袋，痛苦地打断了孙胜完：“我不是说这个。我是说你和那个……呃，她叫什么来着？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，你和那个姐姐到底怎么样了？需要那么久吗？”金艺琳的声音由近及远，慢慢远离了孙胜完的思绪。这个年轻的女孩猛地往前一冲，把正准备擦第二遍的孙胜完吓了一跳，“别再擦这张桌子了！它够干净了，你甚至能对着它补妆！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完带着歉意的笑容对着其他朝他们看来的客人：“抱、抱歉，没什么事，不是吵架。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不着急吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为什么着急？”孙胜完心满意足地看着干净的桌面。她的的确确没有明白，为什么金艺琳看上去比她还要焦灼。她想或许是因为那个亲吻让她多少感到安心。就算……就算她们之间没有成为恋人，孙胜完想，拥有这样的一个吻，也足以让她能够多一个逃亡之地。“她说今晚会接我下班。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳的眼神像是在看一个不属于这个时代的奇怪生物。她们之间的诡异沉默被服务员上菜的节奏打断。泡菜炒饭冒着白色的热气放在两人的中间。孙胜完怪异地联想到她和裴珠泫第一次见面的那个雨夜。她们现在中间还隔着什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一阵突如其来的愧疚席卷。如果她想要逃跑的话，首选还不是裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳点的甜点先于她的主菜出现了。可她看上去似乎毫不在乎，认认真真地拿着刀叉把眼前的奶油蛋糕切成了不等分的几块。孙胜完看不下去，只好转移了眼神。嘴里嘟嘟囔囔的妹妹对着姐姐抱怨：“万一有人和珠泫姐姐交往了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啊，孙胜完拿着饭勺翻着炒饭，怎么就叫她名字了：“哦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你哦什么啊！”金艺琳渐渐变得不那么恼火了。孙胜完好笑地想起那些高中教导主任是怎么训斥那些差学生的。诸如“你这么差的成绩，要不是我是你老师，谁会管你啊？”“不自己好好争气的话，未来你能干什么？”。换做现在的场景，这个年纪比她小的恋爱教导主任，她就会说：“要不是我那天看到了你那——么——厉——害——的样子，我才不会管呢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只是八卦而已吧……”孙胜完说，“你工作怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还能怎么样？”金艺琳叹了口气，“跟姐姐你的恋爱差不多吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑着用手刀轻轻敲了敲她的脑袋：“还没着落？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，”金艺琳盯着她说，“是明明有了想要的事情，却害怕着不敢前进。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;偏偏姜涩琪这个时候变得格外机灵。她上下看着自己的同事，捧着一杯热乎乎的奶茶凑近。孙胜完从来没有觉得对方这么像一只熊——不论是气质还是行为。姜涩琪压低声音，低沉到如果孙胜完不贴着对方就完全听不见的程度：“你不会……那个了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完差点没把手里的茶杯丢在地上。她慌乱地顾不及脸上灼热的害羞，捂上姜涩琪的好奇心：“你在说什么啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你今天看上去特别高兴，”她的同事亲切地为她解释，“但是好像又没有那种感觉……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么感觉啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”姜涩琪认真地开始思考这个孙胜完并不准备认真听的问题，“胜完，没有谈过恋爱吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羞怯的小狗点了点头。难道所有人都谈过恋爱吗？她后知后觉地开始想到这个问题。怎么感觉大家都这么游刃有余呢？她甚至刻意忽略了裴珠泫的感情经历。她没办法去想这件事情，尽管她知道对方看上去就不像她这样。按照这样的标准去思考，孙胜完甚至想起了那么一些瞬间，裴珠泫似乎是期待着她的提问的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对不起，她在心里轻轻地道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪傻笑着安慰她：“没关系，我也没有。不过我的朋友们有谈过，我也安慰过她们。要是胜完伤心的话，尽管来找我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道该怎么解释此刻的鼻酸。她想起那些曾经成为他人依靠的瞬间，就好像催眠自己不需要这些帮助一样。好在今天的小狗没有哭出声，她只是揉了揉眼睛，试着让这个突兀的举动更加顺理成章一些。孙胜完点了点头，尽管她觉得自己甚至不会有恋爱的开始。但这应该也没事吧？她想，暗恋的失败也能被算作失恋吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她们回到工作之前，孙胜完突然提问：“对了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪茫然地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么才算……”她卡了下壳，最后还是实话实说，“呃，才算是一段关系的本质性改变的决定因素呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是你，”她的小熊同事大智若愚地回答，“胜完，是你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被裹在她大大的羽绒服里，只露出一张被冻得有些泛白的脸。孙胜完一路小跑地冲到她的面前，从口袋里掏出暖宝宝：“对不起，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用说对不起。”裴珠泫哄着她说话。孙胜完的脸被揉得变了形，没法继续说道歉的话。裴珠泫确定她不会继续说，才笑着说，“今天过得怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很棒。孙胜完想说。早上醒来的时候，身边看见了你；晚上下班的时候，在路灯下看见了你。因为你好像一直在我身边，所以今天过得很棒。孙胜完的视线从对方的眉梢坠落到唇角。她又想起昨夜的亲吻。柔软、温和。像裴珠泫这个人一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很棒，”孙胜完决定诚实，“我很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被问得措手不及。她把暖宝宝塞进面包店店长的手里，想要抽出手时，反而被对方抓着捏了捏小拇指。孙胜完有满腔的答案想要回应。又或者说，她其实拥抱着一个大大的谜团。在自己这么大的年纪，还有这么多不理解的为什么，孙胜完总觉得很难为情。她太习惯成为那个解答疑问的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她咬咬牙，小声地回答：“对。”她觉得还不够，又跟着问了一句，“我可以叫你珠泫吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫露出了惊讶的表情。孙胜完以为这是拒绝，可她却看见了对方眼里未知的欣喜。等等……她想，不是因为我的无礼而感到吃惊吗？小小的面包店店长在街边张开双手，抱住眼前呆呆笨笨的小狗：“现在才提这个问题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什、什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还以为胜完会要很久很久之后才想到这个问题呢，”裴珠泫笑着说。她高兴的语调像是在哼着情歌，“我都做好了你一辈子不会叫我的准备。只会用什么‘店长小姐’，‘那个……’这类的词呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我才不是这样的人啦！孙胜完懊恼地哼了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以啦。”裴珠泫没有继续逗她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完想，她肯定是在等我问出那个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在一起了吗？或者说，我喜欢你，我们交往吧？不然就是，做我女朋友吧？原来同样的意思居然可以有这么多表达的方式吗？孙胜完咬着下唇，直到她快要哭出来。不是因为疼痛，她清晰地明白。是因为恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们都知道现在需要说些什么，孙胜完闭上眼。哪怕她不知道，裴珠泫都知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候，究竟是先有问题，才有的答案，还是先有的答案，才有的问题呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完被裴珠泫的亲吻唤醒。她们的周围不知何时飘起了沉默的雪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，”她的话语贴着她的唇，悄悄地走进她的心里，“我们在一起吧？”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 10.床头灯</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-10/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-10/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;在这里放上一朵小花，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它不需要浇水，也不会长大，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这又什么关系呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢它。&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“如果是胜完的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己几乎等待了一整个漫长的世纪。面包店店长的回答从遥远的银河的那一端传来，断断续续的，信号很差。孙胜完不得不用尽全力才让自己听见对方的回答。尽管她们在一个暖和的被窝里……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以，”裴珠泫轻声回答，“为什么不可以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没能控制住自己吞咽口水的声音，而这幼稚的举动让她喜欢的人笑了起来。孙胜完敢打赌自己前半生所积攒下来的勇气，那些没有告诉别人的悲伤，那些被自己吞没的愤怒，那些困惑，那些害羞，全都是为了此时此刻向黑暗中的面包小姐提出这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我可以……”她问，“我可以亲你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完直到第二天都觉得头晕目眩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体贴、温柔又可爱的面包店店长甚至牵着她的手送她到了办公室楼下，附带了两个面包：“别当做午饭吃，”她仿佛看穿了孙胜完想要省略一顿午饭的计划，“另一个是给你的同事的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩琪吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，”裴珠泫眨眨眼，“不上去吗？还需要亲一下吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完捂着脸落荒而逃：“不用了啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是年轻的小职员没有想到同事居然在楼上看到了这一切。姜涩琪揣着笑容吃着面包：“这个面包很好吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是吗？”孙胜完旋转着视线，“我会转告……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个店长就是胜完提过的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挺直了背：“是、是的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明姜涩琪只是眯着眼睛，可孙胜完总觉得她在扫视自己。她们在茶水间隐秘地开着这个小小的下午茶会，让孙胜完感觉自己好像在森林里参加什么聚会。姜涩琪仔细又认真地吃完了面包，对上面的肉松看上去相当满意。她舔了舔指尖上残留的奶油，喝了一小口孙胜完带来的红茶：“你们在一起了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被问了个措手不及，呛着咳了半天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有吧……”孙胜完犹豫着回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在黑暗中能够看见裴珠泫的眼，即使隔着自己的泪也能精准地找到对方。裴珠泫弯着笑意等着她的靠近。孙胜完还记得自己仿佛是慢动作地挪着自己。她可以亲吻她……可她不敢亲吻她。她捏着自己的睡衣纽扣，俯下身靠近的时候，将落点转移到了裴珠泫的唇角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样就可以了吗？”裴珠泫把她抱在怀里，咬着她的耳朵问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”她感觉自己的耳朵在发烧，“现在的话，够了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪拍着她的背，小声地安抚她：“其实也不重要啦，胜完现在看上去开心很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不解地眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可爱的同事像是终于忍耐不住，摸了摸她的脑袋。孙胜完等着她说些什么，可姜涩琪只是帮她把下午茶现场收拾干净，还为她扯了扯歪掉的衣领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”姜涩琪一副明知故问的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的羞耻心克制住了她：“没什么。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;让孙胜完感到吃惊的是，裴珠泫居然在等她下班。而这一点是由眉飞色舞的姜涩琪告诉她的。在孙胜完众多擅长的领域里，处理自己的同事（哪怕她们的关系可以被称为“朋友”）和自己的暧昧对象（距离她们成为恋人可能还有那么几个光年的距离）之间的关系，是她完完全全不在行的。孙胜完决定单刀直入地介绍两人给彼此：“她，给你面包的人；她，吃你面包的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑得差点直不起腰：“我听说过你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而她的同事对她的介绍一脸无奈：“我也是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完稀里糊涂地被姜涩琪赶着下班。她面对着桌子上的文件恋恋不舍，姜涩琪却把她和她的外套一起推出办公室：“你是不是笨蛋？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怎么就是笨蛋了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来你就是个笨蛋，”姜涩琪严肃地说，“还不快去找你的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看出来她没有说出口的话。她红着脸，狠狠地打了一下姜涩琪的肩膀：“你再乱说！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在孙胜完走到她身边的时候，自然地挽起了她的胳膊。孙胜完几乎同手同脚地走到电梯旁边，才恢复正常。她还没来得及开口询问，就被裴珠泫确定了接下来的行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我做了好大的一个蛋糕，”面包小姐听上去几步不是在邀请，而是在命令。可很奇怪，孙胜完盯着逐渐电梯显示屏上逐渐变小的数字，仿佛那是她们两人之间的距离计量表。“我一个人吃不下……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也吃不下啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫耷拉着眉毛，电梯里惨白的光都遮不住她的好看：“胜完好像在这方面笨笨的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才不笨，”孙胜完絮絮叨叨地反驳，“我可聪明了。我知道很多事情，就算不知道我也会去查的。”她觉得保持着胳膊的姿势有点难受，于是放下手臂，自然而然地接住了失去支撑点的裴珠泫的手。“我不是不想去，我只是觉得不能一直打扰你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是我在邀请你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完纠结地站在原地，直到发现裴珠泫缩在冷风里。“那我……那我想去家里拿个东西。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完还没按下门铃，裴珠泫就已经打开了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得你快来了，”裴珠泫的眼角里都藏着期待，“一打开门你就在这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是看到我来了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有！”她委屈地说，帮孙胜完拿了一双拖鞋，“还需要我帮你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完惊慌地摇着手，然后才发现对方只是在开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不好意思地歪着脑袋：“是我的床头灯。”裴珠泫站在她的眼前，毛衣上传来仿佛冬日篝火的温暖气息。她很想知道现在的关系是什么。她们在恋爱吗？可某种程度上，是孙胜完自己不愿意开始一段亲密关系。她或多或少地害怕，于是干脆认为只要不开始就不会结束。她的不安是不是太幼稚了呢？她不敢把这些告诉裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不敢把喜欢告诉裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会开得很小很小的，”她说，“不会打扰到你睡觉的。要是你觉得不好的话，我可以在客厅睡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，”孙胜完感觉自己的脸被捧了起来，“你一定是世界上最……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最可爱的傻瓜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完决定这一次暂时接受这个称号——毕竟如果她动一动嘴唇，她可能就和裴珠泫亲上了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果这个夜晚到这个部分戛然而止就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完怎么也弄不明白，她到底是怎么和裴珠泫沦落到现在这个地步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，好吧，她们一开始只是单纯地准备扔垃圾。孙胜完指出现在这个时间点扔垃圾有点太晚了，裴珠泫挑了挑眉毛，可怜的客人只能举着双手表示投降。这部分还算没有问题——直到她们下了楼，把垃圾按照分类放好，然后她们一起听见了身后的门轻轻关上的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”孙胜完舔了舔嘴唇，“带钥匙了，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完敢发誓，她从来没有觉得裴珠泫的动作这么像慢镜头。她就这样看着裴珠泫摸索了身上每一个口袋（她身上一共有三个口袋，有一个竟然在她的棉衣的内衬！），得出了一个她觉得裴珠泫摸向第一个口袋时，她们两人都心知肚明的答案：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在路灯下对视，如果不是在这样的情景下的话，这会是个多么浪漫的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……”孙胜完摸了摸额头。她把围巾摘了下来，给眼前这个迷糊的小姐围了几圈，“你在这里等着，我来想办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛是在嫌这场闹剧的场面还不够大，轻快的雨滴在孙胜完找到保安先生的时候准时地落了下来。孙胜完抹开额前的刘海，在解释她们遇到的状况时难以控制地笑了起来。而这笑声直到她们成功地回到家里都没有停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫难得露出生气的表情，在孙胜完点亮床头的小灯时也气鼓鼓的。孙胜完把被子蒙在脸上，希望能够降低自己的音量。裴珠泫恶狠狠地拽下她的伪装：“不许再笑了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头，但还是没有抓住从嘴角漏出的笑声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的长发蹭在她的脸上。孙胜完在心里小声嘀咕，这并非是她所想要的床头小灯的效果。她能够看见裴珠泫的睫毛在对着她发怒。孙胜完突然明白了自己的逃跑就像是一场没有起点，也找不到终点的赛跑。参赛选手和裁判都只有她一个人。而裴珠泫的突然出现搅乱了一切——或者说，改变了一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完接受了她一直在逃避的事情——她所害怕的可能总会发生，不管她多么小心翼翼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“如果你要亲我的话，”她听见裴珠泫小声地说，“记得闭上眼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是孙胜完听话地闭上了眼，在温柔的昏黄灯光里吻上了曾经遥不可及的人。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 9.泪</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-9/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-9/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;del&gt;惊喜就是打开文档发现一个月前的自己已经写了一半的更新，并且和现在的自己想的后续一模一样&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;低情商说法：毫无长进&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完泪眼汪汪地被裴珠泫领回了家。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;原本作为导航仪的她还在抹眼泪，而善良的面包店主人似乎因为分心照顾她，更加彻底地失去了方向感（孙胜完决定不揭穿对方可能不管何时都没有方向感这件事）。她们在逐渐变黑的夜色里转来转去，直到小区里的保安发现了他们，友好地为他们领路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴小姐，”年轻的保安声音里是满满的温暖。孙胜完忍不住在想，难道和裴珠泫亲近的人都有这样的超能力吗？“要不还是在身边带一份小区地图吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫牵着孙胜完的手，摇头晃脑地回答：“今天只是个意外。”她转过头，看向孙胜完，“对吧，胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己现在有多像一只仓皇的松鼠。她脑袋昏昏的，可听见是裴珠泫的声音，又只能嘟囔着应和：“是、是啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是孙小姐吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对呀，”孙胜完听见自己的名字，茫然地抬起头来。裴珠泫用小指勾了勾她牵着的小朋友的手心，“是不是很可爱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问到的保安先生似乎有些局促。就连孙胜完都被对方的无措感染，瑟缩在裴珠泫的身边：“什么呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……嗯。裴小姐，这边就是了，”身为领路人的保安对于到了目的地感到松了一口气，“祝您生活愉快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还没开口，倒是眼睛还红红的孙胜完下意识地鞠躬道谢：“谢谢您！您才是！麻烦您了！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;面包店店长小姐为孙胜完打开了房门，弯下腰为她拿了拖鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完相当局促地站在玄关上，一脸纠结地意识到自己居然正站在喜欢的人的家里。现在才恢复些许理智的她发现，现在不论是离开还是留下都显得相当微妙。她只好揉了揉眼睛，假装自己是因为哭了眼睛疼，而不是因为太紧张才一动不动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完？怎么了？脱鞋子呀，”裴珠泫自然地招呼她，“还是要我帮忙呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了！”客人露出惊慌的表情，在意识到自己似乎太过激进之后，又轻声补充，“不用了，太麻烦你了……而且太晚了，要不然我还是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“坐下，”房子的主人佯装强硬地打断了她，“我来帮你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手指不算凉，但是在接触到皮肤的时候还是让孙胜完抖了一下。孙胜完有些歉意地想要开口，脚腕却被那双手握住。客人只能看见主人的头顶，这让她感到莫名的不安。当看不见对方表情的时候，她感觉紧张，可当她看见的时候，她也同样坐立不安。孙胜完的颤抖似乎传递给了裴珠泫。她听见裴珠泫叹了口气，呼出的无奈洒在自己的脚背上，落成一些细碎的温柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没吃晚饭吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完总觉得自己错过了什么。不然为什么她觉得裴珠泫释放出了前所未有的……她甚至找不到词汇去描述这种氛围！可她一点都不觉得恐慌。真奇怪，她想。为什么会不害怕呢？为什么觉得裴珠泫不会就这样……丢下她呢？“啊、啊……嗯。”她的肚子附和地发出了叫声，“姐姐要给我做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的声音从厨房里传了过来：“辣炒年糕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么又是年糕啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有年糕，”那声音仿佛是感知到了孙胜完的想法，“胜完不许挑食。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这和挑食有什么关系嘛……”孙胜完嘟嘟囔囔地走进厨房，却被对方赶了出来。裴珠泫举着厨刀对她做出凶狠的表情，指示她只要老老实实地在外面坐着，好好处理自己哭红的眼睛就可以了。可孙胜完只觉得这样的裴珠泫可爱得不行。她猜肯定是自己泄露了内心的想法，才会让裴珠泫更加气乎乎地命令她离开厨房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去休息、去坐着！”听上去裴珠泫在恶狠狠地切着泡菜，“不要在这里添乱！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完必须用很大力气才打消了自己走上前去，贴着裴珠泫抱住她的想法。她晃悠着脚步在厨房门口徘徊，直到裴珠泫像安抚小狗一样拍了拍她的脑袋：“去坐着啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇了摇头：“不要嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她垂下眼，顺从地蹭了蹭裴珠泫的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在料理韩食的面包店店长笑了起来：“胜完这是在撒娇吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被抚摸的对象身体僵硬了一下。反倒是提问的人一点都不介意地继续摸着她的头发：“胜完啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说的都是真心话。”她说，“不管胜完是怎么看待自己的，在我身边不用那么紧张。”孙胜完听见对方的沉默。她静静地等待着。“要是这么说的话，胜完还会想要逃跑吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是会想逃跑。孙胜完有些歉疚。她不擅长应对这样温柔，尽管她很多次、很多次地期待自己能够从别人那里得到这样的情感。可是得到了之后呢？她从来没有想过这样的事。孙胜完意识到自己从来没有预想过期待实现的未来。就好像做预案的时候只想到了失败，却从没想过可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抿着嘴。她像是站在裴珠泫的身边，又觉得自己只是从一片荒芜逃窜到了另一片空白。面包店小姐的家里怎么也会有温暖的香气呢？她呼吸着对方身边的空气，等待着时间消磨掉她们之间的暧昧。该怎么办呢？孙胜完为自己想过很多后备计划，可所有的对应方式都是以裴珠泫不会这么对她作为前提的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么呢？为什么是我呢？孙胜完难过又开心地想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好啦，”主人拍了拍客人的脸，解救了快要纠结得发疯的孙胜完，“又不是考试，这么愁眉苦脸的干什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己一开口又是那么浓厚的哭腔：“因为、因为……对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乖，”裴珠泫难得狠下心来，指挥着孙胜完，“先去沙发上坐着，然后来吃晚饭。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完呆呆地躺在裴珠泫的床上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道该不该为主人亲切地提供了睡衣这件事情感到高兴。她虽然也会在家里留着备用的睡衣，但热情的孙胜完却从来没有给客人使用睡衣的机会。裴珠泫洗漱的声音遥远得像在天边，于是孙胜完不可抑制地回忆起自己到底多少次把想要留下来的人驱逐出境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是该试着让朋友留宿呢？睡衣上不熟悉却温馨的柔顺剂味道让孙胜完的意识迷糊起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，”裴珠泫挤在自己的身边，“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;干什么只是喊名字啦。孙胜完半眯着眼睛侧过身，面对着裴珠泫。这样好像高中生哦。孙胜完想起那些叽叽喳喳的夜聊时光。裴珠泫的高中生活是什么样的呢？她应该不用像自己一样还要处理关于自我身份认同的问题，不用和自己一样去思考身为外国人是一种怎样的存在，也不用为了奇怪的自尊心去疯狂学习证明自己吧？裴珠泫的一切看上去总是那么美好，和自己用尽力气也要伪装的样子截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她哼哼着从喉咙里凑出一声应答：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方的笑声从被子上传递过来：“还以为要我哄着才能睡着呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”孙胜完的手被对方牵住。她不想睁开眼睛，“我又不是小朋友……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又靠近了她一点。孙胜完发现自己的警惕程度下降到这个地步。她在这张陌生的床上不知道该往何处退。对方带着笑意朝着她进攻，她只好努力地睁开眼睛。还没有适应黑暗，她还是能看见裴珠泫的双眼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;很长一段时间，孙胜完都不擅长哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑好像不需要练习就能轻松掌握。面对那些不算太好笑的笑话，缓和一些尴尬的气氛，掩盖一些不太融洽的话题。笑总是这么简单。可眼泪不是这样。眼泪好像在人成年之后就自动退化了。成年人们把它丢弃在未成年的那一边，像是丢掉什么不需要的垃圾、不重要的累赘、不必要的负担。孙胜完忘了自己是怎么弄丢的，等她反应过来的时候，她已经忘记这个很久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道自己在裴珠泫身边为什么总有那么多委屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如同她也不知道为什么，明明已经平静下来，鼻子却自顾自地开始发酸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天特别小朋友，”她听见裴珠泫这么说，“到底是谁让我们胜完这么受委屈？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是你啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明天不想上班了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就请假。”裴珠泫靠得更近了一点。孙胜完觉得自己浑身都开始发烫。体贴的面包店小姐哄着她，“要不要干脆来做我的店员？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我不会做面包。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫认真地回答：“我们要求不高。你可以慢慢对着食谱称重量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在笑话我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是在夸你啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根本听不出来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那考虑一下？”裴珠泫听上去是认真的，这反倒让孙胜完茫然起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她也不知道自己是怎么想到这个答案，也不知道是哪来的勇气让自己开口。等到她脱口而出，换来了裴珠泫吃惊的双眼时，她才意识到自己做了件多么不像自己的事情。孙胜完捂着脸，希望她们可以在这个晚上同时失忆，好让明天起来的她能够不再被自己的声音纠缠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天啊，她为什么会说这样的话？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“所以面包店可以接受办公室恋爱？”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 8.回忆</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-8/</link>
        <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-8/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;最近又重温了《自远方来》Come From Away，b站直接搜就可以啦。真的是从头又哭又笑看到尾……非常非常棒！希望大家去看看！&lt;del&gt;并且写观后感给我&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不出意外的话明天应该更新小兔子。&lt;del&gt;出意外的话就后天更新&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及看了《遗言博物馆》，觉得这句话非常棒，但是不知道该怎么用……所以出于分享的心记录在这里（也避免我自己忘记）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要为我哭泣，我将前往音乐诞生的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的废话：这两天在循环泰妍姐的歌，11:11和四季的歌词看了好想写……但是我又还没到写虐文的心情！可是真的好适合写BE，可我不想写BE，可是真的好适合，可我……&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完一直以来都是个好孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的评价听上去过分宽泛，但对孙胜完来说，她几乎快要听得厌倦。而每次当她觉得厌倦的时候，她又多少会觉得有些内疚：毕竟“好孩子”之类的话，在大人们的眼里属于夸赞，甚至可以说得上是很难得到的表扬。孙胜完最开始还是会觉得开心的——有哪个孩子不会因为大人的称赞而感到快乐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是称赞的有效期限显然要远远短于孙胜完的长大时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖巧的好孩子习惯了照顾他人，习惯了关切他人，习惯了把目光投放在他人的身上，直到他们给予自己回应——从泪水中、从笑脸中、从痛苦中、从快乐中。孙胜完觉得自己一定有段时间是满足的。她满足于从这些回应当中得到的幸福感，那是比曾经的赞赏要远远让她觉得充足的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这样就好像……就好像是从别人的苦难之中，找到自己存在的意义一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为这样的想法，所以自己才开始变了吗？还是因为自己变了，才开始有了这样的想法呢？这种堪比鸡生蛋还是蛋生鸡的问题，孙胜完忍不住就想逃避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以孙胜完并不清楚。她不清楚该怎么才能回到原来的样子。她已经找不到最开始的那种快乐是怎样产生、怎样延续、怎样源源不断的了。但她的习惯却如同影子般跟随着她，不论光是否照在她的心上。这也没有什么大不了的啦，她在长大的路上这么想着。如果我能够帮助到别人的话，那我也仍然是个好孩子吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是好孩子孙胜完就这样一边关切着别人，一边……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欺骗着自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;直到裴珠泫温柔又残忍地划开她的真心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”孙胜完觉得迎接裴珠泫的视线变得极为困难。既然说我在逃跑，那我就跑给你看啦！她回避着目光，试图编织出合理的词句，“我、我不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不知道哪一部分呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪一部分？”她赶紧捂住嘴。这并不是她想问的问题。孙胜完挠挠头，接着手就被裴珠泫拉住。她看着自己的手指被对方捂在掌心，好像刚刚在外面冷得发抖的不是她一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;困惑的顾客小姐沉着地思考，茫然地开口：“为什么会那么说呢？为什么说我在、说我在逃跑呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是吗？”裴珠泫像是完全没有猜到孙胜完纠结的居然是这个问题，“你看，如果我不抓住你的话，你又想要逃走了吧？”她挑眉看向孙胜完。孙胜完不得不承认自己正准备侧着身子，想个合适的借口离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明她请了假，就是想来看一眼裴珠泫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊——”店长小姐哼着气音靠近孙胜完，“胜完是不是不相信我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相、相信啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那为什么我接近的时候，就像小松鼠一样离开呢？”对方露出了伤心的表情。尽管孙胜完知道那是她装出来的，可她还是感觉有些……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我没有啦！”孙胜完说，“我只是……我只是不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫理所当然地反问：“那你可以问我呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可以吗？”裴珠泫说，“如果胜完不知道，我也不知道，那我们一起试试，说不定就知道了呢？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不怎么会向老师提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准确地说，应该是孙胜完不怎么会向周围的人提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实就连她自己也不知道这究竟是个好习惯还是坏习惯。她不怎么喜欢麻烦到别人——这个别人的范畴可以很大很大，从身边的好友、父母，到同学、老师，甚至到偶然遇到的陌生人。在和姜涩琪刚刚熟识起来的时候，她就被久违地提醒了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完为什么不拜托我呢？”姜涩琪指着她怀里一大摞的文件，“找我帮忙的话，可以更快解决吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是哦……”孙胜完呆呆地应着，“可是涩琪也有自己的事要做吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图伸出援手的同事得到这样的回答，不由得露出无奈而不解的笑容：“所以……胜完准备自己一个人做完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有三十分钟就要下班了哦？下班前弄不完吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以稍微留一下的，”孙胜完说，“不要紧啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪露出了孙胜完熟悉的眼神。那是每个被她婉言拒绝的人都会露出的表情。这样会显得我像个坏人哎？孙胜完总是会这么想，为什么要用这样悲伤的样子看着我呢？我不是、我不是试着不麻烦大家吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实找我也可以的啦……”姜涩琪看上去有些难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着满脸写着“快来找我帮忙，我绝对能帮忙！”的同事，半是屈服于对方，半是向自己投降：“好啦，那你帮我整理一下文件。”她看着兴高采烈地接过自己怀里任务的姜涩琪，忍不住又提醒，“你要是觉得不行的话，不用勉强自己的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被托付了任务的姜涩琪弯着眼看她：“胜完才是，不需要这么勉强自己的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是我错了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在那之后开始回忆过去的所有不曾示弱的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，这样做不是个乖孩子吗？孙胜完不解地翻动着她的记忆。她过去的所有经历都像是在反证她提出的命题。她天然地学会了很多技能，有的时候她甚至觉得那些都快成为她的本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候再让她学习该怎么向他人求助，好像有点太迟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是一个乖孩子又应该回应其他人的期待，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不知道自己的眼神是不是透露出了求助，所以裴珠泫才叹了口气摸了摸她的脑袋。裴珠泫好像越来越习惯用这种揉宠物的方式与她发生身体接触。孙胜完觉得这应该是件好事。可对她的心脏来说，这似乎并不算好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这么说，并不是想要勉强胜完配合我。”裴珠泫说，“可是这么说好像会把胜完绕晕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是有点闹不明白……”孙胜完努力地表达自己，“为什么呢？为什么又希望我这么做，又希望我不那么做呢？不能、不能直接跟我说我应该做什么、应该怎么做吗？”她说着说着，感觉自己又要忍不住哭起来。好烦啦！孙胜完睁大眼睛。不是都说把眼睛睁大，就不会流眼泪了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可以哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不可以嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为胜完得先是胜完，”裴珠泫说，“然后才能是我的胜完呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完揪着一张脸，哭得断断续续：“什么啊……不能用更加明白的方式说明吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐已经习惯于她的客人突如其来的情绪了。她捧着孙胜完的脸，在对方的额头上落下一个安慰的亲吻。这算什么呀？孙胜完惊讶于自己居然还有心思去想，她们之间的关系是不是会因为这个而发生改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是、可是……她心里想着，觉得温馨得想要笑。这样好像妈妈的举动哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像这样多依赖我一点，”她听见她说，“像这样多问一点，我会很开心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，为什么呢？”孙胜完也苦恼于自己的执拗，“为什么我可以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不可以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为、因为……”她吸了吸鼻子，“因为会麻烦到你啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫认真地回答：“可如果是胜完的话，根本不是麻烦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样不算是麻烦吗？”孙胜完扳着手指细数自己的荒诞行径，“因为突然想要来，就不管不顾地打扰你；因为莫名其妙的事情，就忍不住会哭出来；因为觉得、因为觉得你很好，所以就想一直在你身边……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着裴珠泫，身体里是一股莫名的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样不算麻烦吗？那什么样才会算麻烦呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑着擦她的眼泪：“为什么就觉得自己是个麻烦呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为大家都会这么说……”孙胜完仰着脑袋，任由裴珠泫擦完自己的眼泪之后，又在自己的脸上掐来掐去，“而且，我想我在你心里……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人是完美的。”裴珠泫说，“但是胜完不需要做那么多，在我心里也可以是完美的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完希望自己能够回到过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的回忆里是不是也有过什么人，试着对她传达这样的话语呢？孙胜完感觉好可惜。如果早一点知道这些的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她又不希望是裴珠泫之外的人告诉她这些事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，如果能够早一点知道这些的话，她是不是可以更早一些接近裴珠泫呢？她又想到店长小姐带着面包香气发出的提议。以她觉得舒服的身份的？怎么又要她做决定呢？孙胜完想告诉对方，她愿意把自己交给对方来决定，可又觉得这样好像……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想要她这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被过往和未来搅拌得迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站在她的思绪中间，用一双清亮的双眼看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我成为你的麻烦也可以吗？”孙胜完发出今晚最真诚的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，”裴珠泫笑得开心，“但你不是麻烦啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我想变得麻烦呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包香气又将孙胜完包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我身边，你想怎么样都可以。”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 7.眼</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-7/</link>
        <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-7/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  哎呀我不想做目录链接啦！相信聪明的大家一定会点开合集看前文的对不对（瘫
&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;年末的孙胜完忙得不可开交。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;尽管面包店店长总是劝慰她不用这么着急，自己会为她亮着迟迟的灯。可孙胜完总是在加班稍迟的夜晚，一路小跑地冲进面包店，身上带着些琐碎的寒气。她会先在门口抖掉外面的冷漠，搓搓手，然后踱步到裴珠泫面前。那些所谓的计划呀、策略呀、谋略呀，总是在裴珠泫面前像雪一样融化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忙的时候她会忘记带暖宝宝，于是只能用自己的体温握着裴珠泫的手：“抱歉……啊，抱歉我又说了抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包小姐则会温和地回应：“胜完呐，吃晚饭了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当孙胜完和姜涩琪提到这就是她每个晚上火急火燎地离开工位的原因时，姜涩琪转了转自己的眼睛。孙胜完很喜欢姜涩琪的眼睛。她很喜欢姜涩琪在思考时，眼神里流露出来的真挚与关心。孙胜完不由得地去想，自己在听别人说话的时候，也是这样专注的样子吗？尽管大家总是乐意找她聊天，可她真的有好好地帮助到他们吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的眼睛有好好地传达出自己的心吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪抓着咖啡勺，转了转自己刚泡的咖啡：“我觉得她也喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手抖了一下，往自己杯子里的奶茶加多了热水。她苦着脸看着同岁友人：“怎么可能啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪有人会专门留那么迟嘛。”姜涩琪指出孙胜完屡屡试图忽略的关键点。孙胜完也不知道自己为什么总是想要无视这一点。就好像如果不意识到对方的心情的话，自己就不会畏畏缩缩了。“而且——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪拖长了尾音，像是要证明自己的肺活量达到了成年人的普通水准之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而且什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是不相信嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完气鼓鼓地瞪着姜涩琪：“那你别说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪笑眯眯的，一双漂亮的眼睛找不见了：“胜完总是这样。明明知道答案，却想要别人先开口呢。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完一整个礼拜都因为姜涩琪的这句话心神不宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话的威力甚至让她本来就不怎么敢直视裴珠泫的症状愈发严重了。孙胜完没法控制自己在偷偷看裴珠泫眼睛时，遐想对方专注地望着自己的样子。而一旦专注于想象，她就会没办法控制自己的表情——她也不知道自己会露出什么样的笑容。于是留给她的选项只有不和裴珠泫对视。可是她的礼貌本能又会强制让她在和对方交谈时，望着对方的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好讨厌啦，孙胜完揉着自己的脑袋，我好想见见她哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她手里的工作只增不减，而从裴珠泫身边偷走的时间越来越少。不管什么时候，脑海里总会冒出裴珠泫的样子来。孙胜完感觉自己仿佛在进行什么脱敏反应。然而这个疗程的效果并没有那么好。她越是想着裴珠泫，越是在见到对方的时候，战战兢兢，畏畏缩缩，就连说话都快要不清不楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起矛盾重重的她，金艺琳在尚算清闲实习期间则是疯狂打探她和裴小姐的进展。孙胜完觉得自己愈发招架不住了。她在以前还觉得自己面对这些能够轻松应付呢——毕竟年纪长金艺琳几岁，又提前进入社会工作。可只要一讲到感情，这个小妹妹就露出一副“姐姐你真的很不行”的表情。在孙胜完第四次追问为什么的时候，金艺琳总算透露了自己的情感经历：“我在大学的时候还是谈过恋爱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回孙胜完倒是有所准备，没有往奶茶里加多热水。她只是加多了一点糖而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和谁？”孙胜完突然有种微妙的感觉。明明说着没有复习，可却有人偷偷看了很久的书，还考了不得了的好成绩。孙胜完忍着甜腻喝了一口奶茶。怎么会这么甜啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是重点吗？”金艺琳偷偷翻了个白眼，“重点是姐姐你现在不行啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我哪里就不行了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你哪里行了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”孙胜完想了想，“我有她的联系方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳的表情扭曲了一下：“然后呢？你应该根本不敢随便打扰人家吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呃……孙胜完挣扎了一下：“那确实不能随便打扰人家嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且大多数时候，我们都不用手机联系呀。孙胜完想。不管下班早晚，她总能在面包店里找到裴珠泫。裴珠泫也总是安静地坐在桌角，看见她的时候给她一个微笑。我觉得这样挺好的了呀？孙胜完把目光移回现在。真要说的话，其实也没有很想更近一步……吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算人家和别人在一起也没关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么问这种问题啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你现在看上去一脸‘我虽然不想告白，可我也不想她和别人在一起’的表情啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没忍住，还是被尚未喝下去的奶茶给呛到了：“什么啊！才没有！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的妹妹露出了大人的表情：“姐姐，你骗别人无所谓，你怎么连自己都骗呀？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完请了半天的假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算请假，孙胜完在街上走着走着，还是走到了裴珠泫的面包店门口。她隔着玻璃窗上的圣诞节装饰，隐隐约约地看见面包店店长正在工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拍了拍自己的脸。都怪金艺琳和姜涩琪，把自己的思绪搅和得昏昏沉沉。明明之前看见店长小姐只会紧张，而现在还多了点……多了点嫉妒？奇怪？孙胜完缩了缩脖子，试着让冬日的寒冷被自己的围巾阻隔在外。为什么呢？我在嫉妒谁呢？是客人吗？还是那个完全不知道自己心情的裴珠泫呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包店店长哈着气出现在孙胜完面前：“怎么不进来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊！”孙胜完一惊一乍地叫着。裴珠泫倒是习惯了，只是看着她。孙胜完看着对方的眼睛。好想躲进去，她想，好想藏在那里面，这样是不是就不会被察觉了呢？“我、我就是来看看……呃，好吧，对不起。”我怎么又道歉了？“我是想说谢谢？呃，不对……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己的脸被略有冰冷的手指掐着：“孙胜完小朋友，你是多喜欢道歉呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没有那么喜欢啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈地说：“我又不是真的在问你这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我是认真地在回答呀，”孙胜完看着店长小姐的眼睛。她第一次这么、这么投入地看着她，就连因为冷意而微微颤抖的睫毛都一清二楚。或许是因为自己的视线过于炽烈，让裴珠泫都觉得有点不好意思。“我只是……习惯了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可不是什么好的习惯哦。”裴珠泫又掐了掐她的脸，“快点改正。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难改哎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完乖巧地任着对方的手从脸往下摸，直到两只手的温度在彼此的掌心交融。她跟着店长小姐走向面包店。裴珠泫贴心地没有多问为什么今天的孙胜完可以这么早来找她——现在还是下午，冬日的太阳尽管努力也没有让午后变得多温暖。她甚至没有问为什么孙胜完傻愣愣地站在外面等了半天，非要让自己出门才肯进来。裴珠泫只是拉着孙胜完坐到她常在的位子上，把她身上的疲惫与胆怯拍走，然后为她端上来一杯奶茶和一小碟蛋糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新品，”裴珠泫简单地解释，用手撑着下巴，等着孙胜完的评价，“我只给你试吃过哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完配合地双手合十：“那我现在就要享用了不起的珠泫小姐制作的新品蛋糕了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的额头被轻轻敲了一下，伴随着对方的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好甜。孙胜完想。她清楚地知道这并不是蛋糕的味道。眼前的面包师还在期待地等着她的评价，可她看着对方的眼睛，什么话都不会说了。她又想到金艺琳指出的，万一裴珠泫有了恋人呢？孙胜完想象得出来。那样的话，现在自己的位子，就是那个人坐着的吧？裴珠泫也会这样专注地看着对方，把生活的每个小细节都分享给对方吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得自己尝不出什么味道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用手指轻轻擦去她嘴边的碎屑：“胜完不开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一点点……”孙胜完犹豫地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一下子觉得好委屈。她甚至觉得眼泪未经大脑同意，就直接冲上了自己的双眼。她眨了眨眼，原本清晰的世界变得模糊起来。怎么会这么不甘心呢？孙胜完还在和自己的理智拔河，不愿意就这么在裴珠泫面前哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然也不是没有哭过。她们之间的第一次见面就是自己的哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，孙胜完吸着鼻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫带着面包的香气抱着她。孙胜完不好意思地发现自己的眼泪蹭在了对方的衣服上。她正想要道歉，却被裴珠泫拦住：“不许说对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了愣：“那、那说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说你在想的，”裴珠泫说，“胜完呐，虽然你总是在逃跑，但是我希望……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;你希望什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧张得不行。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我希望你最后总能逃到我的身边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫顿了顿，又补充了一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要是胜完觉得舒服的身份。”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 6.拥抱</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-6/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-6/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  可恶，怎么就礼拜天晚上了，我完全没有休息够啊！
&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;肢体接触竟然能带来这么大的幸福感吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;以照顾病人的标准来说，裴珠泫小姐可以被称为一种楷模。孙胜完的感冒是季节变换加上身体虚弱导致的——当然，也有她半夜突发地踢了被子，不自觉地撩起自己的睡衣等等复杂因素。总而言之，在这段反反复复的感冒时间里，裴珠泫耐心又体贴地照顾着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连孙胜完都得承认，自己入社以来，从来没有请过这么长的假。以至于当她再次见到姜涩琪的时候，同岁好友一脸贼兮兮地看着她笑：“怎么样啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和你的裴小姐啊，”姜涩琪看着孙胜完的表情多少有些恨铁不成钢。孙胜完上次看见这样的表情，还是自己没有写好论文，被导师无奈又关切的延伸，“你们可以一起待了那么久哎，一点点进展都没有吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么进展？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪瞪大了眼睛：“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完茫然地望着她：“我怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是块石头？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你真的是块石头吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳用近乎同样的语气、同样的音调，甚至同样的表情重复了一遍姜涩琪说的话。尽管如此，孙胜完仍然控制不住地飘转着思绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么大家总会为他人的恋情如此投入呢？她看着金艺琳的眼睛，想起发烧时迷迷糊糊地被裴珠泫搂在怀里。她当时是怎么想的呢？被感冒病毒夺去了意识的自己，在那一刻是撒娇，还是示弱了呢？她有没有把自己藏起来的喜欢泄露出一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她察觉到了，友善地表达了拒绝，还是根本没有意识到，只是以好朋友的立场来做这些呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是有什么面包店老板使用说明书就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你又在这里傻笑什么呢？”金艺琳没好气地往孙胜完嘴里塞了串年糕。这场小小聚餐的理由表面上是庆祝金艺琳找到了不错的实习工作，实际上是金艺琳抱着满肚子对那个早上出现在胜完姐姐床上的女人的好奇。“坦白从宽，抗拒从严，你们到底是什么关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朋友关系。”孙胜完嘟嘟囔囔地咬着年糕，“不对，她好像也没说我们是朋友……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朋友又不是资格证书，”金艺琳扶着额头，“难道变成朋友还要跟结婚仪式一样，找个见证人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道不是吗？孙胜完有些困惑。关系的确定如果没有双方的认可，那不就变成单方面附加的期待了吗？不过，不至于到要那么明确地证明关系啦，她在心里小声地反驳金艺琳。至少、至少要到什么标准……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，两个人可以坦诚地讨论一些话题，对彼此多少有些无条件的纵容，还有……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有双方父母都知道两人的关系，并且对彼此是朋友这点达成一致。”金艺琳像是能够从孙胜完的眼里读到句子似的，接着她的话说，“姐姐，你确定你这是找朋友吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头：“有什么不对吗？我这周末就准备去涩琪家里吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不觉得这跟结婚证就差一点法律上的证明了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这还是不一样的，”孙胜完坐直了身子，“结婚的话，要有更加明确的标准。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳用一块年糕塞住了孙胜完的长篇大论：“姐姐，不用那么确切也是可以的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”她不知道该怎么解释自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，虽然暧昧让人产生微妙的安全感，缩在这团摸不着可充满甜蜜的氛围里，不用去思考太多的亲密关系，却会让人产生无尽的怯懦。她有些害怕这样的怯懦。确切的说，她有些害怕和裴珠泫变成这样的怯懦——尽管现在的她也没有多少的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可裴珠泫不一样，她想。她会努力找到一个合适的关系。不管是亲密，还是保持距离，她想和裴珠泫有一个清晰而明确的标准。哪怕在全世界都找不到与之相对应的举例，只要能够和裴珠泫产生共鸣就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这样怎么说明呢？就连面对着金艺琳，她都没有办法说出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会努力的。”孙胜完盯着自己的筷子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳叹了口气。她似乎努力克制过了，可还是没忍住地伸手摸了摸孙胜完的脑袋：“姐姐，这不是工作和学习哎，你要怎么努力啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以努力了，”孙胜完说，“我在准备我的计划了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;首先排除送花，孙胜完在笔记本上划去刚刚查到的资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先不说尚且不知道面包店老板或许会对什么花过敏，光是想到自己要抱着花，然后亲手送到裴珠泫面前，孙胜完感觉自己就有点喘不上气来。万一被拒绝呢？万一她不喜欢自己挑的花呢？万一自己喜欢的颜色对她而言是负面的呢？就算收下来了，太大的花束不好收起，太小的花朵没有心意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又在纸面上多画了几个叉，以防止自己再次起了这样的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次不能是当面提起。孙胜完光是想想自己开头提问：“我们算朋友了吧？”都觉得一阵窒息。确实不会有人对朋友关系需要这么明确的肯定啦！孙胜完承认这一点。要是旁敲侧击的话，裴珠泫可以理解吗？孙胜完知道自己不能就这样向对方投射自己的期待，这听上去实在是太强迫啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有什么办法呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咬着笔杆子。她的视线时不时地牵挂到忙里忙外的面包店店长小姐身上。好脾气的裴珠泫面包师似乎不管面对什么样的顾客都游刃有余，让孙胜完试图表现一下自己的机会都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和踌躇的她相比，裴珠泫简直无懈可击。她甚至能在最为繁忙的时候，还给孙胜完端上来一杯奶茶——如果她没有悄悄地探头在孙胜完背后就更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”裴珠泫的声音出没在耳边，“在写什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完花了好大的力气才没有从椅子上跳起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她慌慌张张地收起自己的笔记，希望裴珠泫对上面的字没有看到几个。不过就算看到了，应该也没有什么关系吧？上面的编号努力扯一扯，还是说这是为了公司做企划。孙胜完急于转移话题，无暇顾及有多生硬：“我没点这个奶茶呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫苦恼地转了转眼睛：“胜完没有点的话，我就不能给胜完做了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是这个意思啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么意思呢？”店长小姐把奶茶放在孙胜完面前。她总是一副能看穿自己的模样，孙胜完觉得甜蜜的心虚，“胜完心里想的事情，要说出来，我才能知道哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仓皇的客人挠了挠头：“可是、可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要我等的话，也没问题啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这、这样嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐耐心地笑着。孙胜完觉得自己像是辜负了什么似的。她总是想要做到最好——想要让别人感觉到最好的那种最好。她已经习惯于安抚他人先于宽慰自己，以至于裴珠泫的好意也让她仿佛被灼烧。像伊卡洛斯似的，孙胜完突然想到这样的比喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会融化吗？她痴痴地看着裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是我已经融化了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫自然地伸手，为孙胜完整理了下衬衣的领口。她似乎犹豫了一下，还是为孙胜完擦去嘴边琐碎的蛋糕屑。孙胜完看着对方，在温柔的指责出现前，提出了自己的问题：“没问题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有些懊悔。她想问的其实更多。没问题吗？我们这样的关系？我这样踌躇又胆小地接近，会给你造成很多困扰吧？这样也没问题吗？那些蠢蠢欲动的贪心与希冀，让我的心始终痒痒的，没问题吗？面对我这样借着性别的优势，就像作弊一样的接近，会不会觉得我太过卑鄙呢？我知道那些被你拒绝的男人们，他们看上去如此优秀。孙胜完紧紧地抿着唇。她想问的更多，可她不想问出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，是我不敢问出口。孙胜完在心底微弱地坦白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
“当然，”裴珠泫回答，“胜完用自己的步调慢慢来就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明知道对方不会出尔反尔，可孙胜完还是没拦住自己：“那我想要你抱我一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说出口才意识到自己的直接。孙胜完赶紧摆着手：“不、不是！我不是想要你抱我一下……啊不对，我想要拥抱。但也不是谁都可以，也不是什么时候都可以！就是、就是，我的意思是，人不是有时候会想要和亲近的人接触吗？啊，呃，我也没有随随便便把什么人都算作亲近的人。我也不是说姐姐是随便的人的意思！总之，呃……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完垂着头：“算啦，我、我只是……我可能有点乱，姐姐还是去忙吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那要你过来才行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫稍稍退开一步，对着角落里低落的小狗狗张开手臂：“嗯？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完红着脸，飞快地拥抱了一下裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得自己的举动越来越出格了，怎么办？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 5.卧室</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-5/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-5/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;呜哇，同时更两篇有点头晕&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“啊！孙胜完！你什么鬼！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被感冒病毒伤害的昏沉大脑被尖锐的叫声吵醒。她晃着脑袋，试着让自己回忆是谁会在这个时候出现在她家里。首先不可能是姜涩琪，她昨天已经来看过她了。孙胜完现在都觉得自己的肚子撑得不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且姜涩琪才不会这么大吼大叫。姜涩琪只会露出笑，偶尔会提问，偶尔只是沉默着等待自己的解释。这让孙胜完觉得特别感动，而这感动之中又藏着一些难以严明的歉疚感。一直以来孙胜完都是这样对待其他人的，当别人这样对待自己的时候，孙胜完尤为不自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，那该想剩下的可能性了。孙胜完克制住了自己的哈欠。她很少在刚醒来的时候就逼迫自己使用大脑。真是的，到底是谁啦！孙胜完睁也睁不开眼睛。昨晚拉着裴珠泫留下来已经耗费了她大半力气，不用这位身上带着温柔香气的面包店老板开口，她就已经昏昏欲睡了。所以，她得出了第二个结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会是裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为她答应了会陪着自己，所以病号也难得放纵自己，拉着客人又是撒娇又是无赖。孙胜完有点点回忆不起来裴珠泫的表情，但多半不是厌烦。裴珠泫手心的温度妥帖又柔软，还用低低的声音安抚自己：“胜完呐，我不会逃跑的。我会陪着你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对对，到这里都能准确无误地回忆起来。孙胜完想。嗯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会陪着自己？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完扭头的速度太快，差点把脖子给甩断。她哼唧着给自己揉脖子。啊，裴珠泫睡在自己的床上。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啊！裴珠泫睡在自己的床上！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她忽的意识到是谁会在这个时候出现。还能有谁，当然是她的妹妹金艺琳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是孙胜完脑子里浮现出来的第一个想法。她不用睁眼都能想象出对方的表情。是啦是啦，她们许久不见（其实也没有许久，孙胜完在上半年还参加了她的毕业典礼，被学士服裹着的金艺琳看上去难得乖巧），可金艺琳哪怕眨个眼孙胜完都知道她在打什么坏主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，为什么自己要下意识地坐起来，闭着眼睛装睡等裴珠泫来解决……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，不行。孙胜完希望这样胆小的自己永远不会被裴珠泫知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫什么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完睁开眼睛，对着金艺琳做口型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能没想到孙胜完居然不选择逃避，金艺琳的下一步行动被拖慢了。孙胜完和金艺琳大眼瞪小眼。在金艺琳放开喉咙喊出第二嗓子吵醒裴珠泫之前，孙胜完决定要跟时间赛跑。只是她刚刚苏醒的身体还没完全可控，在她掀开被子准备下去的时候，被绊倒了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认命地闭上眼睛，已经开始在脑海里给下一张请假单打草稿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为下床时不够小心，狠狠地撞到了地板，鼻子遭受创伤性打击，需要卧床修养。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预想中的疼痛没有传递到鼻尖，反倒是腰间传来一股拉力。孙胜完小心翼翼地睁开紧紧闭着双眼，发现自己的腰上环着一双手。“姐、姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一脸的担忧：“没摔到吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用力地摇着头，直到感觉有点头晕。裴珠泫无奈地看着怀里的小职员傻愣愣的样子。尖叫声的主人这个时候倒是安静得有些怪异。孙胜完猛地从裴珠泫的怀抱逃脱，手忙脚乱地拉着站在门口的金艺琳，准备拽她出去。她慌慌张张的样子看上去太有鬼了，反倒逗笑了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳站在门口一动不动，看着比一般病人要矫健的胜完姐姐：“看来不需要我照顾了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完哭笑不得：“我妈妈叫你来的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，”金艺琳看上去一点都没有来探望病人的自觉，屡屡把视线丢向那个躺在孙胜完床上的人，“哪知道胜完姐姐，这——么——厉——害——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完放弃地挠了挠头：“你不要误会啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我误会什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这个语气就很误会！”孙胜完气鼓鼓地说，“而且人家比你大，你有点礼貌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐好！”金艺琳探头向里面嚎了一声，“这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得有点头疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俏皮的妹妹停止了逗她的行为：“好啦，我也要去面试了。给你带了蛋糕和奶茶，下次见。”她甚至颇有礼貌地对着裴珠泫说，“陌生的姐姐，辛苦你照顾胜完姐姐了！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“原来胜完有妹妹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小口地吃着金艺琳带来的蛋糕。孙胜完不好意思地点了点头。在送走金艺琳之后，她一股脑地把她和金艺琳的事说给了裴珠泫听，生怕对方误会了什么似的。其实根本就不会误会什么，可她就是怕裴珠泫会想到别的地方。孙胜完红着脸，希望自己心急火燎的行为不会暴露什么，同时祈祷裴珠泫没有这么早发现她喜欢她的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐呢？”孙胜完试探地问，“我、我不是想要探听您隐私的意思！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，孙胜完愣了愣。一紧张又恢复敬语了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抽出一张纸巾，擦了擦孙胜完的嘴角：“怎么还是这么紧张？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你身边就会一直这么紧张啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完真想告诉她，这样紧密的举动，就连妈妈也不怎么帮她做了。不对，真要追根溯源起来，是当她意识到总是麻烦别人照顾自己的时候，就不让身边的人这么对待她了。到底是什么时候产生这种感觉的呢？等意识到的时候，就已经变成这样了。孙胜完倒不觉得这样有什么不好的。和善又体贴地对待他人，比被这样对待要让她没有心理负担得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可姜涩琪却对她说，这样的胜完让她看着很心疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会心疼呢？孙胜完不明白，这是她自己的选择呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是她自己的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为、因为……”果然撒谎不适合自己，孙胜完垂下眼，“因为我不习惯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不习惯太过亲近的距离，我不习惯把弱点暴露在外面，我不习惯自己现在的改变。孙胜完想着想着，感觉一阵委屈。为什么当这些我不习惯的东西前面，加上了“我喜欢你”的前提之后，我就会甘之如饴地接受了呢？我不习惯这样的自己，她让我觉得自己软弱、虚伪、可悲，让我之前所有的行为都变得好假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫似乎接受了她的说辞，并且把不习惯归类到她是外国人身上：“敬语和平语对外国人来说是很麻烦啦。”可孙胜完总觉得她什么都知道，却什么都不说。真是的，我想逃回被窝里了。面包店老板继续说，“我只是想和胜完亲近一点，要是这样让胜完辛苦，反而失去意义了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完头一次发觉自己对这样毫无保留的善意，居然没有任何应对手段。她的脸诚实地红了起来，她的声音坦然地结结巴巴，只有她的想法断续地无法成词。该怎么办？没有人教过我该怎么办！孙胜完努力回想从小学开始的，任何关于情感的课程。就连父母也没有教过她，当喜欢的人对她说这样的话的时候，应该用什么表情回答什么才好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊……”孙胜完头一次觉得保持不冷场是这么困难的事情，“嗯、嗯……我、我会努力的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会努力的是什么鬼啦！孙胜完希望自己以后在裴珠泫面前可以做个安静的人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完以为向对方讨要来一个晚上就已经很难得了。当裴珠泫依然穿着睡衣，相当自然地和她再次窝进被子里的时候，她感觉自己的社交功能已经完全宕机了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是因为感冒，孙胜完的手脚比平时冰凉得多。也因为是感冒，她在被裴珠泫的脚暖了半天之后，才意识到这个举动有多么暧昧。她涨红着脸，在裴珠泫准备着继续上次被中断的电影时说：“我、我不冷了啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫身上总是香香的：“嘘，电影开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样我怎么能看得进去电影啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想起自己以前感冒的时候——可能以前的她也是个笨蛋，所以感冒的记忆不多。她以前感冒的时候，就很喜欢躺在床上。生病时候的想法总会很奇怪，又很发散。可躺在床上的时间，让她感觉被牢牢保护了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不用再去想该如何处理同学间的关系，要怎么平衡学业与社交，或是怎样让自己这个对于异国人而言的外国人，不因为那些同龄人间毫不掩饰的恶意而受伤。而且，就算卧室被这些痛苦给冲垮了，她还有自己的这张小床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何恶意能够伤害到躺在床上的她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么会想起那么久以前的事情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点着脑袋。她刚刚吃下去的感冒药让她变得想睡觉。这样会不会被珠泫说自己太耍赖了？她只敢在思绪里这样亲昵地叫对方。又要借着困意抵消一次学费。可是，孙胜完想，要是自己一直这样的话，是不是可以和裴珠泫永远交际在一起呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有想要靠在裴珠泫肩膀的，真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是裴珠泫搂住她，让自己倒在对方的怀里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这样的我，什么时候才能鼓起勇气嘛！孙胜完懊恼地谴责自己，珠泫呀，我要是只在你身边学会了逃跑怎么办？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 4.袖口</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-4/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-4/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  什么时候加班才是尽头
&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“阿嚏！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还没来得及用笑掩盖自己身体的反应，第二个喷嚏就迫不及待地登场了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿……”她的鼻子宣告着不适，“阿嚏！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫暂停了电影，不满又担忧地看了她一眼。孙胜完不知道为什么，觉得自己要被裴珠泫凶了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是妈妈凶小孩，为什么都不会好好照顾自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可不行！今天可是第一天和裴珠泫一起看电影。孙胜完想过各种各样的可能性。如果是恋爱喜剧片，她们说不定可以笑倒在一起（不排除自己可能会僵硬到动弹不得）；要是选择了恐怖片的话，她们有一半的几率因为害怕紧紧相拥，另一半的几率则是直接半途而废（孙胜完不确定自己会不会吓得尖叫）；而假设选择了灾难片，要是裴珠泫感动得落泪的话，她愿意贡献出自己一边的肩膀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她们才刚刚看完了影业logo，连片名都还没有映出来呢，她的喷嚏就唐突地打断了所有进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抓着裴珠泫的左手的小拇指。紧张和惶恐让她失去了礼节。她语速飞快地解释起来：“我没有不舒服！没有那么不舒服。就是最近不是突然变得很冷嘛，但我以为没有那么冷，所以就穿得少了点……真的就一点点，就那么一点点，那么一点点点点！”她皱着眉毛，用手指比划着那个一点点有多小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她诚恳地看着心上人的双眼：“我真的没有感冒，真的没有！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把自己身上穿着的卫衣外套披在了孙胜完身上：“如果我再听到你打一个喷嚏……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完死死地捂着嘴。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“然后你就重感冒了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪带着家里人做的病号餐，坐在孙胜完的床边。她的表情看上去有点狰狞。孙胜完无奈地叹了口气：“你要笑就笑好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同岁好友笑得手都抖了：“然后呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么然后，”孙胜完吸着鼻子，“这就是然后了，你还要什么然后？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她懊恼又无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个晚上裴珠泫关掉了电影，打开了房间的灯。她看见孙胜完的脸红扑扑的，而这显然不是因为兴奋和期待。孙胜完的示弱太过迅速，让裴珠泫根本没有生气的可能性。唯一值得庆幸的是，由于孙胜完当时强烈的自我推荐，她们的观影地点选择了孙胜完的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拖着已经开始病恹恹，却非要装得自己很健康的孙胜完打开了卧室的门。倔强起来的成年人是世界上第二难摆平的物种。孙胜完憋着咳嗽在喉咙里，恨不得当场高歌一曲以显示自己毫无问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温柔的面包店老板此时却格外强硬：“你要是再装，我就再也……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不装了！”孙胜完飞快地打断了她，“你要我做什么，我都听你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“躺好，然后睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难掩眼里的失望：“那你怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在这里陪你到睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我醒来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起一边的眉毛：“你醒来的时候，最好感冒也痊愈了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，”孙胜完低着声音，“要是没有好呢？你不来了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在和裴涩琪讲的时候略过了这一段。尽管大家都说回忆会被美化，但孙胜完回想的时候，才发现原来自己已经把依赖体现得这么明显。这也太让人觉得害羞了，她捂着滚烫的脸，明白这和感冒是真的一点关系都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是弯下腰，把被子盖到她的下巴。孙胜完的脑袋里冒出奇怪的想法：要是我小个几岁的话，是不是可以向对方讨要一个离别的吻？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别乱想，”裴珠泫弯着笑眼，“等我下班就会来看你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着同样用关心眼神关照她的姜涩琪，再次确定了自己确确实实是喜欢上裴珠泫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然当她这么安慰自己的时候，那股不知道从何而来的带着酸甜味道的心情是怎么产生的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪像妈妈一样，盯着她吃完了病号餐，哪怕她多次表示自己真的饱了：“不行，你一定要吃完。”她看上去比孙胜完更想吃这顿饭，可当孙胜完表示要分享给她的时候，又把脑袋晃得像水族馆里表演的海獭，“不行，这个得你自己吃完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看上去比我还想吃哎！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是因为我知道我妈妈的手艺很好嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你怎么不让阿姨给你做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为感冒的是你，”姜涩琪好笑地看着孙胜完，“我可健康了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完撇撇嘴：“那是因为笨蛋都不会感冒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“胜完呐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得从门缝里小心翼翼地探出一个脑袋的裴珠泫真是太可爱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的愣神错过了让她来介绍两人相识的时机。她的同岁好友落落大方地站起身来，把靠近孙胜完的位子让给了裴珠泫：“我是姜涩琪，您就是裴珠泫小姐吧？我听胜完讲过您不少事呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看向孙胜完的眼神多姿多彩得可以出一套连载小说：“嗯，您好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;床上的病号从短暂又漫长的心动里缓过神来。她下意识地想要起身招待客人，却被眼疾手快的裴珠泫按着肩膀倒回了枕头上：“感冒好了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还、还有点点……”孙胜完委屈地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪在此时突然变得极其有眼力见。她站起身，收拾了自己带来的便当盒，对着裴珠泫鞠了个躬：“部长让我来看看胜完怎么样了，既然您来了，那我就先走了。”她对着孙胜完眨眨眼，可病号的思维并不像平时那样机灵，“胜完就拜托您了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有看见裴珠泫略有些不是滋味地抿了抿嘴。她只知道现在是下午，距离裴珠泫通常而言的下班时间还有好久好久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说下班才来看我的嘛？”孙胜完老老实实地靠在枕头上，感受着裴珠泫身上面包的香气。食物的味道为什么总是会让人安心呢？她明明才刚从睡梦中清醒而来，却因着裴珠泫的味道又有些困了。她努力让自己的吐字清晰，“没关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不欢迎我？”裴珠泫把外套挂在椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完舔了舔干涩的唇。如果这个时候说自己想要那件毛衣外套，会不会让自己在裴珠泫心里的形象变得奇奇怪怪？可是她就是突然、突然好想要抱着什么。还好裴珠泫正低着头整理被她弄乱的被子，她多少松了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有不欢迎啦……”她说，“我怕你被我传染嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然坐直了身体，突如其来的动作变化让裴珠泫避之不及。孙胜完直直地撞入了裴珠泫的怀抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对、对不……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的道歉被裴珠泫的回抱打断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说了吗？”她在耳边低声对自己说话，孙胜完觉得自己僵硬得可以直接去演僵尸世界大战之类的电影，“胜完不需要总是道歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不懂为什么大家都不喜欢她道歉。如果是平时的她，绝对不会问出来：“为什么呢？”她不知道自己此时此刻听上去像是快要哭出来了，“为什么不喜欢我道歉呢？我觉得不是什么大事呀，偶尔我退让一步，大家不都会很开心吗？那我就道歉好啦……只是对不起这几个字而已，也不是很难说出口的话。不管是不是我的问题，我说了的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那胜完呢？”裴珠泫说，“胜完开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被问住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好像很久很久没有被这么问了。我开心吗？她开始思考这个早就被丢弃的问题。我应该开心吧？她想，至少我没有不开心。可是，总觉得如果这么回答的话，裴珠泫会不高兴。她为什么不高兴呢？孙胜完越想越觉得委屈，我明明都生病了，为什么还要想这么难的问题！裴珠泫好讨厌。她眨了眨眼，往后退出了裴珠泫的怀抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好讨厌哦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她草草地得出了结论：“我开心不开心不重要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么会呢？”裴珠泫耐心地说，没有让怀里的病人彻底离开。她的手松松地圈出了一个范围，让孙胜完待在这片小小的世界里。“胜完的想法也是很重要的。非常、非常重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被裴珠泫温柔地擦去眼泪之前，孙胜完不知道自己哭了。她应该感到尴尬的——作为一个成年人，却总是三番两次地在另一个成年人面前不顾形象地哭泣。可她意外地发现自己心里满满的都是安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我那么重要吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，”抱着她的人把自己的温度传给了她，“很重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……那昨天的电影，可以不作数吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以，”裴珠泫似乎没有想到她只是提出这样的要求，“当然可以了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那今天呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完鼓起勇气说：“今天你可以留下来陪我吗？我会都听你的话的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;其实我还想要再穿你的外套，她想，想问问袖子口那个特别的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这个要求，还是再等一段时间再提吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“好，”裴珠泫温声答应，“我会留下来陪胜完的。”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 3.笑容</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-3/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-3/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  ost真的好甜（好甜！
&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“很累吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪轻声地问着，仿佛害怕把冬日夜晚的寂静打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完下意识地想要否定。她咬了咬嘴唇，还是坦白了：“是有点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司聚餐并不是什么少见的事情。在某种程度上，孙胜完也乐得成为照顾所有人的那个人。她有点分不清自己是因为擅长这件事，所以承担了这样的责任，还是因为觉得自己有这样的责任，才变得擅长这件事。但不论是那条路，都通向了现在的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真要说起来，要做的事情并不麻烦，却琐碎得很。孙胜完并不觉得记下同事们的喜好是多困难的事，让大家能够在烤肉店里吃得尽兴也不难。只不过还要加上保持气氛的活跃，让一些多少有些沉默的人融入热烈的氛围——至少不能让他们感觉过分隔阂。孙胜完也有那么几个瞬间，在烤肉的蒸汽与热切的笑容中，恍惚有种身处透明玻璃的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她明明在此地。她晃了晃脑袋，试着把奇怪的情绪甩出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她突然好想哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪拍了拍她的肩：“胜完也不是非要做这些事情不可。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”她噤了声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是如果我不这么做的话，就是其他人这么做了呀。孙胜完隐约觉得自己走进了思维的死胡同，但不管怎么绕都顺理成章得无懈可击。她不想要让其他人觉得累，所以让能够承担的自己站出来。虽然……可这样能让大家都开心，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看，星星。”姜涩琪打断了她还在酝酿中的辩解，“好久没看见星星了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完顺着她的目光抬眼望去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市的灯光在今晚没有再污染夜空。她也看见了稀落在天空里的闪烁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实真的很累，”孙胜完没头没脑地说，“不是说照顾大家让我不开心，其实我也觉得很开心。可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是什么呢？孙胜完有点困惑。再说下去的话，听上去像是埋怨。可她的本意也并非埋怨。姜涩琪停下脚步，连带着闷头往前走的孙胜完也刹住了车。借着身高的优势，姜涩琪摸了摸孙胜完的脑袋，把她被风扰乱的碎发整理得服服帖帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不笑也没事的，”同龄人说。她的话语被这个时候的冷意、刚刚结束的倦意、即将铺开的犹疑给衬托得相当有智慧，“就像不说敬语也没事一样，胜完生气也没事的，伤心也没事的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被难以言喻的感动包裹得严严实实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？有炒年糕的味道！”姜涩琪的笑容里闪着真诚的好奇，“要不要去吃一点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还吃啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完大义凛然地回答：“我看你吃就可以了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不知道是该感谢裴珠泫提供了她不断找姜涩琪的机会，还是该感谢姜涩琪的学费给了她继续找裴珠泫的理由。孙胜完决定平等地给两个人相同的谢意，然后再将这背后隐藏着的、隐秘的小心思仔细藏好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她摇头晃脑地在裴珠泫的面包店里游来荡去。只不过在被面包店老板发现自己的无所事事之后，以“不要在我店里捣乱”为由，让人家提着领子拽到了柜台后面。相熟的几个客人已经对孙胜完的脸有了记忆，在看见她被裴珠泫像个小仓鼠一样安置在椅子上时，露出了微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经长大了！孙胜完心想，试着和自己逐渐发热的脸做抗争。我才不会因为这样的事情就害羞呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比她的坐立不安，裴珠泫显得从容多了。她甚至开始指派孙胜完干活：“你会……”她伸手指了指收银台，“做这个吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难得起了叛逆的心思：“不会。”她想了想又补充，“我也不要学！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在她面前的面包店主人好笑地审视着这似乎迟到过久的叛逆期：“那就不学。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我要学。”孙胜完想也没想地直接跟了一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗，”裴珠泫笑得不行，“那我才不教。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耷拉着脸。她当然知道自己看见裴珠泫对着她笑的时候，和看见姜涩琪对她笑时，两者之间情感的微妙差距。可她暂时不想去管这些。孙胜完堂堂正正地给自己想理由，是涩琪对她说，有的时候不管不顾一些东西也是没问题的。她的平语课老师或许多少带点拿她手软，吃她嘴短的意思，不过她确实从姜老师那学到不少东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不教就不教，”她说，“裴老师，你的客人找你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她虽然清楚自己这边的弯弯绕绕，可当她把视线投向裴珠泫时，一切就变得迷迷糊糊了。孙胜完自我剖析的结论时，一定是因为自己过于沉浸其中，所以无法分辨是非真伪。她也不是没想过把姜涩琪找来，看看能不能根据这样的对照组，实验出什么结果来。孙胜完试着在脑海里演练了一遍，不管怎么想，感觉都只有姜涩琪会把这家店买空的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忍不住笑出了声，额头就被裴珠泫打了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该上课了，”裴珠泫说，“傻笑什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑……笑什么呢？孙胜完没有想过这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼看着孙胜完又要一股脑对着这个问题横冲直撞，裴珠泫赶紧制止了她的思绪高速列车：“别想了，今天该做出你的毕业作品了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼：“我这就能毕业了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这说明你不笨。”裴珠泫拽着孙胜完洗手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难道不是我特别聪明？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起一边的眉毛：“比如烤糊了面包？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……那是个意外！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加多了糖？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我喜欢甜的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“发酵过头？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那天太累了嘛……我也不知道睡过头了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站在她身后，看着她把自己的毕业作品塞进烤箱里，表情严肃得像是要参加选举：“很紧张？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”孙胜完的视线一动不动地盯着烤箱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“担心什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完以为自己是担心失败，在脱口而出前才意识到，原来是害怕失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她害怕裴珠泫失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么会这样呢？她看着裴珠泫的眼睛，嗫嚅着不知道发出声音居然是这么困难的事情。她感觉自己已经被对方彻底看穿。那些隐匿而又害羞的小心思，那些照理说应该已经成熟、蜕变的情绪，那些不应当就这样被她明晃晃地展示在心里、手里、眼里的感情——她甚至不敢为它赋予一个名称，就已经快要被拆穿自己的伪装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“担心……担心……”她说，“担心如果不好吃的话，我又要自己吃掉它了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是那样的话，我就不去追逐缥缈的不可能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种意义上，孙胜完觉得自己这句话说得非常漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一点都没有说谎。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;该说是一种善良的人总会有好报，还是上天听到了她内心孤注一掷的赌博。她的面包以完美的姿态从烤箱里诞生。孙胜完忽视了温度，着急忙慌地想要尝一尝味道，不出所料地被烫出了尖叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈地抓住她不知所措的手，用不知道从哪里出现的湿巾擦拭。哦，这好像是我给她的哎？熟悉的淡淡香气唤醒了孙胜完的记忆。她记得自己当时从包包里掏出两盒湿巾时，裴珠泫瞪大的双眼明晃晃地在问：“你包里怎么什么都有？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在变成你的厨房怎么什么都有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完止不住自己的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没好气地瞪了她一眼：“烫着了那么开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为和你在一起，所以什么都开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍住了这话。她还记得姜涩琪对她的这些自然而然流露的情感表达做出的僵硬反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为成功了嘛！”她说，“裴老师不为我开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再吃就吃完了，明天你拿什么给她呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完依旧保持着好心情：“那明天就休息一天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我的学费呢？”裴珠泫吃着面包，一小口一小口的。孙胜完想了半天形容词，最后还是认为可爱是最合适的。她跳跃着的思维让她笃定，要是能够看一下午、一天、一辈子的裴珠泫吃东西也值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸……”她说，“裴老师也要学费吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫舔了舔指尖上的糖粉，点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完真实地苦恼了起来。她确实没有想过要答谢裴珠泫这件事情。这也太不对了，她想。自己怎么会忘记这么重要的事情呢？也有可能是因为她在潜意识地逃避。孙胜完不想要因为自己学会了怎么做面包、怎么做蛋糕，就失去了继续和裴珠泫做朋友的机会——准确的说，是和裴珠泫亲密地、两个人在厨房里做朋友的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是于礼貌上而言，不对裴珠泫表示感谢也是件严重的事情。孙胜完皱着眉，思考着有没有什么两全其美的方法：既能够让她在下班的时候还能继续赖在这里，也可以完美地表达自己的感谢之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有感谢，她在心里反复给自己警告，只是感谢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陪我看电影吧，”裴珠泫说，“失败了多少面包，就看多少次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那需要好久好久才能看完吧……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在裴珠泫的笑容里，明白了这是对方的小诡计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涩琪啊，她想，偶尔不管不顾地大笑，也是可以的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 2.茶水间</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-2/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;del&gt;越写越长&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;可本来就是想写中篇不是吗！&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你最近看上去很心不在焉哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪捧着一杯咖啡，轻轻地撞了撞孙胜完的肩膀。孙胜完下意识地想要逃开，转瞬又意识到这样的躲避会太不礼貌，只好愣愣地站在原地，把视线从正在烧水的水壶上挪开。同期入职的姜涩琪比她只大了几天，可个子却像是被什么苍天之力狠狠赋予了祝福一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完微微仰起头，秉持着说话就必须要注视对方双眼的信条：“对不……”她的道歉都从嘴里跑出去，在空气里转了半圈了，脑海里却唐突闯进了面包店老板劝阻她不要道歉的话，这下意识的抱歉又讪讪地溜了回去，“是、是吗？可能最近我没有休息好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善解人意的姜涩琪不着痕迹地往后退了一小步：“最近好像很多事情都让胜完做，其实你拒绝也是可以的哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不解地看着对方，她正要问出口的话被不解风情的开水壶打断了。她又忍不住想要为这样的小事抱歉。姜涩琪自然而然地接过水壶，帮她在茶杯里倒上合适的水。与预想中会出现的咖啡香气不同，孙胜完的杯子里飘出了意料之外的香气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是奶茶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好喝吗？”尽管好奇，姜涩琪仍然保持了完美的距离。孙胜完觉得这样的人才是真正的温柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真又严肃地解释：“我觉得好喝的味道，好像大家不是很喜欢。不过可以试试。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”比她略高的同事陷入沉思，“我觉得不用敬语也可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有反应过来这跳跃的思路：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是差不多大嘛，”她笑着说，“这样还说敬语感觉很奇怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪了歪脑袋，不大确定这样的提议是不是该接受。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我觉得你可以接受哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包店老板帮孙胜完擦去嘴角的糖粉。孙胜完觉得这样的习惯不应该被养成，可她又忍不住自己向对方不断示弱。她已经从对方戴在围裙上的铭牌上知道了她的姓名，裴珠泫。可是这又能够怎么样呢？孙胜完不认为自己有勇气直呼大名，就如同自己在听到姜涩琪的提案之后，顾左右而言他地从茶水间逃了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌，明明在那十分钟前，她是拿捏好时间溜进茶水间的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”她被面包贿赂的声音鼓鼓囊囊的，“可是，不都说在公司里应该很注意年龄、工作时间什么的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说的话怎么听上去像个外国人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来就可以算是外国人嘛。孙胜完苦恼地解释：“我长大了才回来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原来如此，”裴珠泫赞赏地摸了摸她的头，“韩语说得很棒嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎觉得这样的表扬不够，裴珠泫又补充了一句：“还有那——么善良的心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完知道这又是在暗示她那朵小花的事情。她撇撇嘴，不知道自己为什么能在那样的事情之后，还可以这么心平气和地和她聊天。可能真的是因为，她们两个人还算是“陌生人”？毕竟自己单方面知道对方的姓名，又单方面地会选择一个星期里的某几天来这里蹭吃，甚至单方面地诉说着自己的烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她咬着奶茶的吸管，迟来地发现事情的走向似乎有些失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我应该不用敬语吗？”她问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实，”裴珠泫说，“你可以直接问问她呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不明所以地看着她。或许是自己脸上不自然地露出了受伤的表情，也有可能是因为自己的动作戛然而止太不自然。不论如何，原本准备站起身收拾餐盘的裴珠泫都停止了自己的动作，从对面坐到了孙胜完的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完第一次不想逃开靠近的温度。她不安地发现，自己甚至还有点点想要依赖这样的亲密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有的时候，光是逃跑是没有用的哦。”她被对方的眼睛紧紧追着，“就像你准备等到什么时候，才想要告诉我你的名字呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧紧抿着嘴，看上去像要把自己的名字从嘴里吞下去，然后变成某个再也不会见天日的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛过去了数不清的世纪，她的喉咙总算恢复了工作。她求助地看向裴珠泫，安心地发现对方的脸上没有任何不耐的神色。她拽了拽裴珠泫的围裙，轻而易举地就把对方拉到了自己的身边。她们之间的距离骤然贴近。原来这就是咬耳朵的意思？她觉得自己张嘴说话时，真的可以把裴珠泫的耳朵咬住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完，”她有点不自在地介绍自己的名字，“我叫孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那，胜完呐，”裴珠泫也贴着她的耳朵说话，就好像她们在玩一个心照不宣的游戏。她们都知道规则，也知道禁忌，却乐此不疲地在这两者之间跳着完美的双人舞，“你可以偶尔逃来这里，但也需要成为勇敢的小松鼠哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么松鼠啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然提高的声音，把怀里的裴珠泫吓得抖了一下。她飞快又熟练地道歉，安抚着哭笑不得的面包店老板。“对不起对不起，啊！”她自己又捂住嘴巴，把剩下的话从指缝里泄露出来，“对不起，我是不是不该说对不起。我又说了对不起，对不起……不对，等下，这样好像没完没了了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从惊吓里回过神来，看着孙胜完喋喋不休地在和她道歉，听着听着又像是在和她自己道歉。孙胜完的手还攥着她的围裙下摆，指节用力到发白，也舍不得松开。孙胜完停下絮絮叨叨的话，无助地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是个成年人了，孙胜完想，为什么自己总是做些还没长大的事情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手轻轻覆上她的，让她想起了那个夜晚，对方也是这样制止她揉眼睛。她的指尖带着面包的香气，让孙胜完好想要咬一口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”她茫然地回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地用手指敲了敲她的脑袋：“我说，你怎么又跟小狗一样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见对方的手指上有着就要消失完全的牙印。孙胜完上一次觉得天快要塌了的时候，还是因为考试答案写错行。她惊慌失措地站起来，恨不得立刻就行个大礼，给裴珠泫一个顶级配置的道歉。裴珠泫一下子就猜到了她想要干什么，赶紧把她压在椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乖，别动。”裴珠泫的语调听上去像在哄小孩，“等我下班了再说。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有想到自己居然等到睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她更没有想到裴珠泫根本没有要叫醒她的意思，坐在她的旁边忙着自己的事情。她恍惚地擦了擦嘴角，确保自己没有睡出口水的印记，才出生叫敬业的面包店老板：“那个，您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫戴着大大的圆框眼睛，看上去像从魔法世界来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说不用敬语吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”孙胜完说，“对您也要吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看上去比她更奇怪：“不可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忽然有种自己在欺负她的感觉：“可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个不是要看胜完吗？”她说，“要是胜完拒绝的话，我坚持也没用呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完犹犹豫豫地换了语气：“那、那好！”她决定乘胜追击，“为什么不叫我起来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你睡得太香了，”裴珠泫回答，“把你叫醒我好有负罪感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……这样哦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有什么问题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有！”孙胜完举着手，“裴老师，可以教教我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以教教我那些复杂的距离感吗？孙胜完放下了视线。可以教教我要怎么靠近，要怎么疏远吗？可以教教我怎样才是温柔吗？来者不拒似乎不是温柔的真正含义，可我应该怎么做呢？我觉得我很努力、很用功了，但为什么还是会觉得有些失败呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以教教我吗？她想，不管用什么身份、什么方式、什么条件，我都能接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没、没什么，”孙胜完慌乱地结束了自己的请求，“要回家了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫探究地看向她的眼睛，而孙胜完仅仅一瞬就逃开了她的目光。孙胜完心想，要是她现在追问的话，我以后一定、一定、一定不会再来了。就让我们俩人之间的交集停下。就像那个夜晚之后，我就不应该再出现一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是摘下了眼镜，像往常每次相见打招呼一样对她柔声地说话：“要回了。胜完要为我带路吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在茶水间里紧张地等待着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她记得姜涩琪会在这个时间前后来到茶水间。可惜的是她没有打听到对方喜欢吃什么。不过她还是知道了不少有关姜涩琪的事情：比如对食物来者不拒这一点。她原本想自己尝试做个面包，可太久没有用过的手艺，做出来的东西全都被裴珠泫给否定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平时温柔的面包店老板在工作上一丝不苟：“胜完呐，如果再给你一个礼拜的话，绝对没有问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是孙胜完只好接受了来自裴珠泫的手艺。她挥之不去的歉意也被裴珠泫看穿。对方狠狠地捏了捏自己的脸：“胜完应该对自己放松一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过她对自己的紧张并没有很好地把握。会不会今天姜涩琪不来了？毕竟不是每个人都像她一样，在为数不多的休息时间往茶水间里跑。而且，孙胜完想，我还没有想好应该怎么开口呢！直接把礼物给出去的话，感觉好奇怪。还有什么开场方式吗？孙胜完觉得自己帮别人做额外工作时都没有这么苦恼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪的脑袋探了进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好香，胜完拿着的是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一个激灵，站得笔直笔直：“是姜老师教我说平语的学费！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了顿：“一节课一个，怎么样？”&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 1.面包店</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-1/</link>
        <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  新的ost真的太甜啦！
&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“是……谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完硬生生忍住了自己下一秒就要落下的眼泪。微弱的手机亮光在转角亮起。她不知道该先为自己偷偷躲在这个地方哭而感到尴尬，还是该为这么一个隐蔽的地方也能被人找到感到高兴。然而两种情绪混杂一起就让她原本的悲伤情绪多少有些淡化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在遇到这样复杂的心情时，往往会不受自己控制地笑出声来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得现在自己的表情一定很难看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁在那？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远处的声音越走越近了。孙胜完紧张地抹了抹眼睛。该怎么解释自己的行为呢？总之要先说明自己不是个坏人才行。可话又说回来，现在这个时间，逗留在这样的街道里，不声不响地蹲在地上。孙胜完想了想给自己补充了一句，还发出些又哭又笑的声音。就算不是坏人，怎么看也是个怪人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完努力让自己听上去是个脾气好的怪人：“是、是我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿着手机灯光的人被这句多少有点义正言辞的话给震住了。可能是因为孙胜完的语调还带着哭腔，所以让对方的声音也柔和了：“你是谁呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我是……”孙胜完说，“我是坏人。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完花了点力气才让自己冷静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而迟来的理智让她感到更加歉疚。打着手机灯光找来的人是面包店的老板。孙胜完其实很想要知道对方的姓名，可在自己唐突地发表了那样奇怪的宣言，又毫不顾忌地在对方面前放生大哭之后，她认为现在询问对方的名字是个完全错误的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，嗯……”孙胜完在心里想着该怎么指代对方的称呼，面包？“你为什么哭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完吸了吸鼻涕。她本来想了很多借口，比如今天被上司骂了（但其实上司对她非常好，看她不舒服还让她早点回家），或者和家里人闹翻了（但其实姐姐刚刚给她寄来了一些小礼物，尽管是旅行周边，但看上去都很有心意），也可以是分手了（这个念头刚冒出来就被她否决了，要编造一个完全不曾存在过的人可比单纯扯谎难多了）。孙胜完无奈地叹了口气，用手撑着下巴，有些不好意思地说出了真实的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原来、原来这里有朵小花，”她说，“昨天下了场暴雨，今天花没了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯定很傻吧！孙胜完现在痛恨自己的诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我把它种起来了哦。”欸？孙胜完不可思议地看着对方，“就放在店里呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那、那就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她眼前的人耐心地看着她：“得有多伤心，才会哭成这样呀。反正我们也不认识，你对我说也可以的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完张了张嘴，又闭了起来。她抬起手想揉揉眼睛，却被一阵力度小心翼翼地按下：“别用手揉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的就是这样，”她小小地埋怨对方的不信任，“真的就是这样而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也不单单是这样。她想，不过刚才那一刻，真的就是这样。仅仅是有一天偶然的加班之后，她绕到了这家面包店的背后。真要坦诚一点的话，她倒也没有那么喜欢花。花不像小动物，她为自己的偏见向世界上的花花草草道歉，小动物的毛茸茸和温度让她觉得安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过那一天，在一片葱绿里独自生长的浅白小花，却像一个小小的防空洞，把她罩得严严实实、安安全全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就和那一天看见的安心感一样，当她意识到大雨会把这个脆弱的安身之处摧毁的时候，惶恐和悲伤带着急吼吼的后悔，裹着浓厚的自认为的虚伪向她猛烈地袭击。她尽可能地挑着能够被人理解的部分向对方解释。然而她越说，越觉得自己的想法幼稚又浅薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样怎么可能被理解嘛，没有人会能够明白的啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样啊……”对方看上去是很认真地在苦恼。这让孙胜完觉得好感动。完蛋了，她皱了皱鼻子，感觉自己又要哭了。“虽然不知道这样有没有用，不过，如果你下班早的话，我可以请你吃个面包，”哪怕在黑暗里，她也能感觉到来自身边的真诚视线，“然后看看你的小花。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是我的小花啦……”她别扭地反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那面包呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是面包店的老板，”她说，“面包也是你的嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我把它给你呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完深呼吸了最后两口气：“你不怕我是坏人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带着面包香气的主人终于还是忍不住笑出了声：“会有坏人在这个时间对着花哭吗？”她举起手里的手机，让孙胜完看见现在的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊。孙胜完的大脑接收到了来自眼睛传递来的讯息。现在已经到了第二天……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天了吗？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完猛地站了起来，对着眼前的人又是鞠躬又是道歉。她手里还捏着对方给的纸巾，连握手都不敢实施，只好用还带着委屈的哭腔说着话：“真是对不起，真的很抱歉……还让你加班。”她小声地自我争辩了起来，“这样也不算加班？我也不是你店里的客人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方只是摇了摇头：“你现在回去安全吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安全的！”孙胜完直起身子，“我家就在这附近，绕过几个路口就到了。你就不用送我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能察觉到对方在苦恼着什么，但她又想不到对方还能苦恼什么。作为单纯是偶然路过的……好吧，也不能算是路过，应该是对自己店铺周围视察的老板，她已经给自己提供足够多的帮助了。又是试着安慰她，又是给她纸巾，还告诉她自己种起了小花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还能在为自己考虑什么呢？孙胜完第一次觉得自己根本没有其他人所描述得那么善解人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我送你回去吧。”刚刚一直陪着她坐在地上的人站了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？不、不用不用了！这样也太麻烦你了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是我要麻烦你，”她听见对方认真地解释，“天黑了，我记不清自己家该从哪个路口拐进去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨她的眼睛，慢吞吞地冲对方伸出手：“那……一起走吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些凉的手被安稳地放在了她的手心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得有点点痒，但说不清是手的触觉，还是心的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;接下来的几天孙胜完虽然没有加班，可也没有去赴每天一个面包的约。她偶尔会远远地望着街角的面包店，发现原来在天亮的时候，店里面总是有着满满的客人。她既不好意思堂而皇之地走进店里，也害怕对方根本不记得那个夜晚稀里糊涂的约定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天试着向面包店走进一点点距离，是孙胜完给自己定的目标。只要每天比前一天走得更近一步的话，总能够在某一天迈进店里，然后……然后哪怕是单纯地买一个芝士面包也好。孙胜完对自己实施计划的决定充满自信，可对自己实现目标的动力抱有满满的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她独自陷入这样的困顿一个礼拜之后，她终于决定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她非常认真地写了一张小贺卡，把它藏在了装着小小咖啡杯的礼盒里。外包装用了不会冒犯任何人的淡蓝色，就连纸袋的皱褶都被她耐心又仔细地折得规规整整。她出门的时候将礼物放在了包里，下班的时候在店门外五十米却是彷徨又彷徨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咬了咬牙，把自己这种有点近乡情怯的心情归结为是相遇的契机太过尴尬。她从包里拿出礼物，手心的汗悄然地濡湿了纸袋。不然，不然今天也还是算了吧？她准备掉头就逃，但被熟悉的声音拽了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等！”她不敢转身面对那阵轻快的脚步声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，啊……”她的喉咙突然罢工，只能发出一些拟声词，“啊，晚上好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方弯着一双笑眼：“给我的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点了点头。她现在突然好想逃跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也有要给你的礼物，不进来看看吗？”对方自然而然地牵起了她的手，让她想起了那个晚上自己也是这样向对方递出邀请。她会不会也有点紧张呢？会不会也觉得指尖和指尖相互触碰的时候，有那么一个瞬间，热得要融化了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用尚未被蛊惑的那只手狠狠地拍了拍自己的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完！她心里的声音正试着理清发生了什么，你的害羞是在做什么市场大批发吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包的香气和空调的暖意被完美地调配了合适的比例。她一踏进店里，就下意识地松开了牵着的手，在面包架前好奇地张望了起来。面包店的拥有者对此似乎很是满意，任着她在店里绕来绕去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孙胜完纠结于该做出哪个选择的时候，她的手里被塞了面包……们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么多？”她小声惊呼，“我吃不完啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说好了吗？每天一个的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然觉得负罪感正沿着自己的背缓慢攀爬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是哦。”孙胜完挠了挠自己的头，“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么总是道歉呢？”面包们的主人说，“不要总是道歉哦，其实偶尔发发脾气也是可以的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣愣地得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像又想哭了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
