<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄烫饭 on 杂货店老板</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in 番茄烫饭 on 杂货店老板</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>雨（下！）</title>
        <link>http://localhost:1313/rain-3/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/rain-3/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/rain-3/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  끝！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/rain-1/&#34;&gt;雨（上）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/rain-2/&#34;&gt;雨（中？）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;21&#34;&gt;&lt;strong&gt;21.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;想要……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完意识到自己竟然如此贪心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;22&#34;&gt;&lt;strong&gt;22.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;原来想要做什么事情，并不需要为自己添加多么冠冕堂皇的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完发现自己竟然是从裴珠泫身上学到的这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间的关系该说是突飞猛进还是循序渐进，就连孙胜完自己都说不清楚。她偶尔会在店里被裴珠泫搭讪，说着些俏皮话，耍赖地在大冬天坚持喝冰美式，又说自己好冷，要让孙胜完暖她的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候她们也会在外面……约会？孙胜完想到自己居然用这样的词来形容每一次出行，就忍不住脸红。她甚至为此像姜涩琪请了一次又一次的假，在被对方打趣时支支吾吾地说不出话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能反驳吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实是期待着裴珠泫一次又一次地出现在咖啡店里，坐在那个能够清楚地看见自己的位子，等待着自己下班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放弃了很多次可以询问关系的机会，连自己都要笑话自己的胆小、怯懦、犹豫和不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是有什么办法嘛！她懊恼地按着屏幕，壁纸是蓝色的大海。明明风平浪静，可她却觉得满是风起云涌。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她思来想去还是害羞地拒绝了冰美式姐姐的留宿邀请，表达了自己言不由衷地害怕给对方添麻烦的理由。其实不是害怕添麻烦，孙胜完的手指摩挲着屏幕。她的手机上有着几条由于她的不细心而留下的裂痕，以前也不觉着碍眼，此时此刻却仿佛在嘲笑她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连渐渐按下去的荧光都在轻讽她的坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上又亮了起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;23&#34;&gt;&lt;strong&gt;23.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;冰美式姐姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是想胜完了，这个理由也不能把胜完骗过来吗？”
 

&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;24&#34;&gt;&lt;strong&gt;24.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;哪有这样的人呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完明目张胆地上着班走起神来，反正姜涩琪今天也不在，反正店里也没有几个客人。该怎么回复呢？她有点困扰。要是就这么顺理成章地答应了，会不会显得自己之前的犹豫有些刻意——就像是自己在对着裴珠泫撒娇，希望她能够哄哄自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望自己能够成为略显特别的那一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不敢打开屏幕。她怕一旦打开应用，对话框显示出已读的那一瞬间，她就会彻底卸下所有的矜持。她比谁都更想要亲近裴珠泫。她甚至已经开始幻想裴珠泫的家是什么样的。她看上去总是那么游刃有余，家里的风格应该也像个成年人一样成熟吧。总觉得会都是黑白的装饰，北欧的风格，卧室里可能整洁到不可思议，书房里有大大的书架，客厅的地上铺着柔软的毛毯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而裴珠泫在里面就像小小城堡的温柔主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么呀，孙胜完笑自己，我也是个成年人，怎么总在用小孩子的思维模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在阴天的午后里陷入悠扬的沉思，直到自己低着的脑袋被人轻轻敲了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姜涩琪，都说了不要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的抱怨戛然而止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎、哎？”孙胜完恨自己怎么那么容易脸红，“姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地看着她，视线略过了她摁着屏幕又不敢解锁的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“翘班吧，”她说，“骗子来咯。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;25&#34;&gt;&lt;strong&gt;25.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完直到被裴珠泫牵着手也缓不过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会不会太快了？她贪恋地向前走了几步，试图和裴珠泫身边的气味融为一体。那是一种让人安心的味道，夹杂着一些熟悉的衣物柔顺剂和陌生的清淡香水。突然就好想睡觉，孙胜完忍下了自己的瞌睡。想开着大大的空调，缩在姐姐的被子里……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欸？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她睁大了眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脸距离她仅有咫尺，而自己能够清晰地从对方的眼里看到那些以为被自己藏好的情绪。所有的期待、渴求、害羞、冲动、紧张、不安，全都从她的眼角、她的眉梢、她以为自己忍住的笑容里逃了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摸了摸她的额头，又揉了揉她的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么不专心？”她说，“还是被我骗出来了不开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊……不是，”她憋着口气想理由，“突然想到还没跟涩琪说我翘班了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐习惯性地挑起一边的眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻就坦白了：“我有点紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她趁着裴珠泫安慰她，或者误会她之前，飞快地解释：“不是、不是那种坏的紧张！是那种好的紧张。就是、就是……”她的眼神在街道上飘摇。工作日的下午，街上没有几个人。偶尔也有神色匆匆的路人，皱着眉头，和手机里的另一端小声争论着什么快步离去。她一瞬间觉得裴珠泫不仅仅是来偷她的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫偷来了一大朵柔软的、温存的时间，塞在她的身边，让她轻飘飘地忘了什么是克制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“觉得自己好像太贪心了，”孙胜完继续说，像是在跟自己的勇气赛跑，“明明我跟姐姐认识也不长时间，但是我好像、我好像……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像越来越喜欢你了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像越来越奇怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像越来越贪心……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好像总是想要在姐姐身边，可是姐姐也会很忙，我也说了愿意等。”她不敢看裴珠泫了。就连对爱情电影不感冒的她，也觉得这段话像极了恋人之间的撒娇，“可是……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;26&#34;&gt;&lt;strong&gt;26.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;滴答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滴答、滴答、滴答。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;27&#34;&gt;&lt;strong&gt;27.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;她们躲在街边的便利店里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突如其来的雨打了孙胜完一个措手不及。她下意识地牵起裴珠泫的手，慌不择路地寻找着可以躲雨的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨水冲刷着她的思绪。那个时候来她的……姜涩琪的咖啡店里躲雨的裴珠泫，也是这样吗？可是她明明看起来那么镇定自若。她讶异地发现自己居然记得那个初遇的所有细节，却偏偏想不起裴珠泫看向她的时候，眼神里是否有着对他人不同的特殊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还以为自己没有那么浪漫主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫轻轻地动了动手指，孙胜完才发现自己原来一直紧紧地牵着她的手。她的道歉还藏在嘴里，就被裴珠泫用更加大的力道握住了。裴珠泫笑着看向她。孙胜完想起了自己在雨前冲动的、还没有说完的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”裴珠泫说，“每次和胜完在一起，好像都是雨天呢。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;28&#34;&gt;&lt;strong&gt;28.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;她们一起在便利店里买了点毛巾。尽管用了不少努力，可也只是擦干净了头发而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年长的姐姐又买了条毯子，把自己和孙胜完裹在了里头。孙胜完感觉自己的体温在不断升高，肩膀和肩膀的触碰原来也可以摩擦生热吗？她忍不住摩挲着裴珠泫的手，在想这样的话，她们是不是也可以更快地暖和起来。要是速度再快一些的话，是不是会着火呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她们就会发现自己拥有了魔法的力量，很快就被魔法管理局给发现了。那是不是意味着哈利·波特的世界其实是真实的呢？不对不对，孙胜完突然意识到，这里是韩国，英国的魔法部应该不会管这么远吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是仔细一想连美国都有，可能加拿大也有，韩国也有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surprise!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都是魔法少女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被自己的奇怪想法逗笑了，转过脸想分享的时候，发现自己撞上了恋爱喜剧里常出现的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们连鼻尖都要撞上了，怎么会没有接吻呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;29&#34;&gt;&lt;strong&gt;29.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把毯子往上一拉，凑近了孙胜完的脸。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;30&#34;&gt;&lt;strong&gt;30.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;心跳声像下雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧张地攥紧了手，然后又被裴珠泫握住了。年上温柔又耐心地引导着她们的偶然，让孙胜完觉得这说不定是个必然。她在裴珠泫靠近前就闭上了眼，在对方停下这个意外的吻之后又不敢睁开眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说不准自己在怕什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是怕姐姐会像第一场雨一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫放下了毯子，抱住了她的身体。她们身上仍然带着些许早些时候的湿气，可这样的黏糊糊一点也不让孙胜完觉得难受。她仍然紧紧闭着眼，因此所有的想象与真实之间的交界线变得模糊。冰美式姐姐的呼吸在她的耳畔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，不要怕。”她说，“我说了我不会再走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，孙胜完在心里大吼大叫，可你也走得离我太近了啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我就跑过来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完小心翼翼地睁开眼，试着动了动身子。她们的拥抱被她的举动暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫居然也会露出这样紧张的神色。孙胜完很不争气地觉得自己短暂地胜利了一下。她苦恼地想着自己应该说什么。她觉得裴珠泫明明什么都知道。可她就是想要捉弄自己，想要让自己也沦落进这样害羞的境地，让自己也不安地发出声音，让自己也因为所有的紧密距离而惶恐不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只好缴械投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫，”她发现念出对方的名字也不那么难，“你太狡猾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也拉起毯子，闭上眼睛靠近她，在雨天享受第二个亲吻。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;31&#34;&gt;&lt;strong&gt;31.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;想要的东西得到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个雨天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以后每一个阴天、晴天、雨天。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/rain-3/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>雨（中？）</title>
        <link>http://localhost:1313/rain-2/</link>
        <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/rain-2/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/rain-2/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;&lt;strong&gt;越写越长……&lt;/strong&gt;&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/rain-1/&#34;&gt;雨（上）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;什么时候会再下雨呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12&#34;&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;秋天短暂地像是没有存在过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同那个雨天悄然出现又安静离去的裴珠泫。孙胜完无法欺骗自己等待又失望的心，她撑着下巴数着时针和秒针，仿佛这样就能加快时间的流速，提前见到未来的可能性。然而时间的顽固显然比她的坚持更加懂得耐心的消耗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她懊悔于自己困顿于礼仪与矜持，因此错过了向裴珠泫要联系方式的机会。但她内心又忍不住期待这样的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样属于自己的，无人知晓的等待，宛如一场关于情感的试炼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是孙胜完不知道怎么样才算通过，也不知道怎么样才能走到尽头。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;不然，不然……还是下雨吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难得卑鄙地打着坏主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样那位姐姐就可以再因为躲雨……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;14&#34;&gt;&lt;strong&gt;14.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“这个季节也会下这么大的雨吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难以自控地瞪大了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫正收起那把她给她的蓝色雨伞。雨伞上面点缀着初冬的雨，夹杂着一股有些恼人的寒意。如果不是因为还在上班时间，孙胜完真希望自己可以摘下店员的围裙，伸出手为裴珠泫增添室内的暖意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然她的暖意里可能除了体温，还有若有似无的羞怯与忐忑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她愣愣地停留在自己的世界里太久，以至于裴珠泫不得不出声打断地毫无进展的遐想。眼前的客人已经不再是初秋的衬衫打扮。她的脖子上围着经典格纹的围巾，呢子大衣巧妙地遮住了她的好身材——孙胜完是不会承认这让她觉得有些遗憾的。客人的发梢上有着几不可见的雨滴，这让孙胜完再一次意识到，距离她们上一次见面，已经过了一个季节那么久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还会记得她吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一杯冰美式，”她听见她的冰美式小姐平静的声音，“谢谢。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;15&#34;&gt;&lt;strong&gt;15.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;可你看上去很冷诶，还是喝点暖的吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;16&#34;&gt;&lt;strong&gt;16.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“噗，”冰美式小姐笑着看向孙胜完，“你总是这样泄露自己心里想的话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一边在杯子上写着裴珠泫的姓，一边茫然地回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是有点冷啦，”冰美式小姐耐心地解释，“可是我就是想喝你做的冰美式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完后知后觉地反应过来，她又把心里话说出口了。她清楚地感觉到自己的脸正在缓慢地涨红。她支吾着，不太明白自己应该继续说心里话，还是该用一些成年人擅长的客套话掩盖自己在裴珠泫面前可能早就无所遁形的喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你很怕冷吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不不，这听上去也太刻意了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那为什么不想喝我的热咖啡？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得会被嫌弃太油腻了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低着头，一副要和手里的冰美式决一死战的认真模样。她使出浑身力气，想要回避来自裴珠泫的探究目光。她其实更想知道的是，为什么不再来了呢？她们不是还做好约定了吗？秋末不再连绵的雨，难道也阻挡了她的到来吗？那把蓝色的雨伞，除了下雨的时候，也有一直陪伴在她的身边吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像她想要，却做不到的那样？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;17&#34;&gt;&lt;strong&gt;17.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”裴珠泫说，“对不起。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;18&#34;&gt;&lt;strong&gt;18.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫安静地坐在咖啡店的角落里等着孙胜完下班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她唐突的道歉似乎吓到了那个多少有些胆小的店员。孙咖啡师惶恐地睁大了双眼，而自己也细心地发现了她刻意地眨了眨眼，那是为了掩盖恐慌和快要流出的眼泪。裴珠泫喝着杯子里不再那么冰的美式咖啡。说实话，她是没有想到孙胜完那么容易哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很难解释自己为什么突然道歉。不过在想到这一点的时候，她又想到孙胜完和自己初遇时，最擅长的似乎就是道歉。她忍不住笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抬起眼的时候，巧妙地抓住了偷偷瞥过来的孙胜完的视线。裴珠泫直直地望了回去。她盯着孙胜完，直到对方投降一般地移开视线，对着新来的客人露出营业的微笑。裴珠泫想，这多少和她见到的有些不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在第一次看见她的时候，笑弯的双眼里满是见不到底的温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是棕色的双眼，却像海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海洋的主人在下班之后，做着明显得不行的心理挣扎，一步一步地靠近自己的桌子。裴珠泫站起身，思忖着该用怎样的态度，才会不吓到她的咖啡店小姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚上想吃什么？”她听见自己的声音，里面的紧张居然有那么多。她明明知道自己不会被拒绝，可是发出邀请时的畏惧居然让她快要站不直身体。上一次有这样的恐慌感，还是大学刚刚毕业，四处面试的时候吧？裴珠泫谨慎地向孙胜完迈了一步，“姐姐请客。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她清晰地看见了孙胜完眼里闪过的一丝雀跃。可很快又被难以言喻的害怕取代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，是这样啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开心地笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来她和自己一样，怕被遗忘了啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;19&#34;&gt;&lt;strong&gt;19.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“姐姐这么忙啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己说出这句话的时候，听上去有多么埋怨。她正在专注地和年糕做搏斗，没有察觉身边的姐姐听见她的撒娇时，露出了怎样的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀，”裴珠泫说，“后来也下了几场雨，我拿走了你的伞……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事没事！”孙胜完嘴里塞得满满的，“我有买别的伞！本来是想等着姐姐再来的时候，跟姐姐交换的。但是后来姐姐没有……唔！我不是怪姐姐的意思，我也知道一般人不会像我这么闲啦……我现在就……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的话戛然而止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完苦着一张脸：“我看今天的天气预报不会下雨，就没有带出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见就算初冬也要喝冰美式的姐姐挑起一边的眉毛：“这样啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么这样？”她紧张地追问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还以为胜完会和我一样，”裴珠泫伸手擦去她嘴角的辣酱，动作自然地仿佛她们根本没有分离那么久，“不管什么时候，都会把伞带在身边呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无措地停下了全身的动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也配合地终止了吃饭的动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得这个时候肯定要说些什么，绝对要说些什么。可是应该说些什么呢？年糕店里是喧闹的说话声。隔壁桌的大叔正在和同伴激烈地争论着政治，再过去一桌的小情侣在腻歪地互相投喂着紫菜包饭。门口又来了一家人，妻子正在弯腰和孩子说话，丈夫接着电话，紧紧皱着眉毛，表情严肃，可眼神瞥向妻儿的时候又变得柔软。年糕店的老板娘开朗地招呼着客人，期间甚至有空来照顾她们这一桌略显尴尬的气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么不吃了？”热情的阿姨关切地拍了拍孙胜完的肩膀，“小年轻可千万不能减肥，想吃就吃吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被吓了一跳，尖叫声在喉咙里转了几圈，最后还是变成乖巧的应答：“嗯……嗯！谢谢阿姨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地望着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为你把我忘记了，孙胜完忍住了心声。我以为我只是你偶然遇见的无数路人当中的一个，只不过因为一场雨而多了一些和你聊天的机会。我以为你握着我手腕的温度会消退，可它却一直在那儿，在我的心里挠痒痒。我以为我们可能不会再遇见。我以为这样的邂逅通常都是这样的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以为。孙胜完抑扬顿挫地想着，我以为我的伞永远都没有机会给出去，所以就把它放在鞋柜上面，既舍不得用它挡雨，也不敢带出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为不带出去的话，就算不遇见也不会失望。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;20&#34;&gt;&lt;strong&gt;20.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还在等着她补完自己的话，可孙胜完鼓起的勇气就像年糕，太过粘稠，又太容易冷却。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完垂下眼，掰着自己的手指头，仿佛这样就能够把一切困难都推迟再推迟，直到它们全都自己瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后她吃惊地发现上面覆上了久违的温度，而对方趁着她呆愣的瞬间，让自己的手指悄然地钻进了她的指缝。她的手心有点冷，孙胜完想，她就不该给她做冰美式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的声音小小的，好像再大一点就会把自己吓跑。孙胜完对这点认知感到好笑又感动，她眨了眨眼，害怕自己再掉眼泪的话，反而会把对方吓到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”冰美式小姐说，“我不会再走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完困惑地抬起头，眼前的裴珠泫真挚又真挚，让她恍惚间以为这是什么表白的场景。裴珠泫很懂得把握机会，因此离她更近了一点。她们之间的距离近得在交换呼吸，这样的亲昵在年糕店里无声无息地抓住了孙胜完的心。她不知道这样的承诺算什么，但她察觉到了这其中也包含着和她一样的，有些炽热又怯懦的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见裴珠泫眼里的自己，涨红着脸点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听见裴珠泫眼里的自己，用微不可察的声音做了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系的，”她说，“我会一直等着姐姐的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;什么时候会再下雨呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着手机里裴珠泫发来的留宿邀请，这样才有理由带上那把粉色雨伞，去找那位大冬天也要喝冰美式的姐姐呀。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/rain-2/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>雨（上）</title>
        <link>http://localhost:1313/rain-1/</link>
        <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/rain-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/rain-1/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;&lt;strong&gt;越写越长……&lt;/strong&gt;&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这个季节也会下这么大的雨吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“确实很少见呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完多少有些吃惊地抬起头。她转瞬就意识到，刚刚自己是把心里想的话轻声说出来了。还没来得及为这样的行为感到害羞，她的脑海就被另一种情绪席卷——她甚至有些不顾礼仪地张开了嘴，支支吾吾地没有办法说出下一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冰美式，”站在柜台前的人倒是一副冷静的模样，“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喔……喔，好。”孙胜完努力让自己恢复营业的语调，“3000元。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎刚刚的对话没有发生过一样，她们之间一下子就失去了那种可以闲聊的亲密关系。孙胜完沉默地往杯子里加冰块，后知后觉地发现自己忘记了例行规则里的询问对方姓名。然而就像错过了回应天气的问候一样，现在再提问也显得多余而刻意——更何况，在被这场突如其来的大雨包围的咖啡店里，只有她们两个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是在这个时候发出询问，比起咖啡店员的职责所在，更像是一次心照不宣的搭讪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式的制作过程并不复杂，可孙胜完就是想要拉长这个过程。穿着白衬衫和西装裤的女性对她的磨蹭没有报以怀疑，而是站在柜台前安静地等待。她低头摆弄着手机。孙胜完漫无目的地放任自己的想象力。她是不是在和同事解释这个大自然的意外耽搁她的行程？孙胜完的礼仪警告她，如果再多看几次对方的侧脸，就是会给对方造成困扰的程度了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她搅拌着杯子里的冰块，慌乱地得出一个结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心跳声居然可以比初秋的这场大雨还要响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您的冰美式。”她发现自己的声音竟然能颤抖到这个地步。咖啡店员不自然地清了清嗓子，在斟酌自己的行为是否合乎身份前，身体已经先一步行动了，“雨似乎不会那么快停，如果您需要雨伞的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她弯下腰，在柜台下的抽屉里翻来找去，总算找到了一把记忆中的蓝色雨伞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不介意的话，我可以借给您。”她尽量让自己直视对方的双眼，并且忽略对方不经意的挑眉动作，“您可以下次再还给我。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这搭讪也太烂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想给自己一拳。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;不知道该说是出乎意料，还是意料之中。对方用刚刚拿过冰美式的手接过雨伞。指尖微凉的触感让孙胜完有些走神。她微微低头，想要掩盖自己可能无法藏起的悸动。淡金色的刘海覆盖住眼睛。她眨了眨眼，想着下一句应该说些什么，才会让这个场景不那么尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢你的伞，”她听见善良的客人回答，“但是你回去的时候没关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系的，”她说，“完全没关系的！虽然雨这么大，等我下班的时候应该就停了。如果那个时候还在下雨的话，我可以打电话找老板，让她给我送把伞。哎呀！总之没有什么关系的，我看您应该只是进来躲下雨，要是耽误什么就不好了，所以我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然噤声。喝着冰美式的客人嘴角若有似无地挂着一抹笑，似乎在为她的过激反应感到有趣。她捂着自己的嘴，小声又小声地道歉：“啊，抱、抱歉……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐摇了摇头：“为什么要道歉呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也不知道。孙胜完的内心直率地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为、因为……”她的视线在店里飘来荡去。以前怎么没有注意到窗台上的书东倒西歪呢？等冰美式小姐走了之后，应该去整理一下。门口的植物也应该浇水了，上一次是谁在照看来着？反正不是她。雨滴打在窗玻璃上，等雨停了又要去清洗了。客人的手指真好看啊，身材这么好，会不会是什么偶像呢？她的视线和思绪在转了一整圈之后，总算回到了起点。“因为老板说，最好不要和客人说些多余的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会像搭讪。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“会像搭讪。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完瞪大了眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你、你怎么知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐压抑着自己的笑声：“只是猜的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完懊恼地瞪着自己的手。真要怪罪起来，还是自己不应该在最开始对着这场大雨发表看法。真是，有那么值得吃惊吗？这几年的天气不都会这样，偶尔突然很反常。只是一场大雨，和——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个偶尔闯进来的美貌客人罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐不再低低地笑着了，这让她感觉安心多了。孙胜完抿着嘴，内心矛盾地希望这场雨永远不停，又希望它能够赶紧停下，不要让这位客人在这里待得更久了。她害怕自己的心跳声会被对方察觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起刚刚客人进门的时候，雨势小了不少。就算如此，这个时候出门还是会弄湿裤脚。孙胜完看上去比客人还要心急。这让冰美式小姐觉得很是有趣。这位店员一边想要留下她，另一边又很害怕耽误她。她抿了一口咖啡。冰美式的温度对于现在而言，显得有些太凉了。就像她刚刚突发奇想地想要踏进这家咖啡店一样——这对于急着赶去公司的她来说，显得有些太悠闲了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我刚刚请假了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……嗯？什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说，我刚刚请假了。”她耐心地重复了一遍。眼前的店员又一次瞪大了双眼，仿佛她刚刚发表了世界将会永远和平的宣言。“所以你不用担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦、哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得你更应该担心店里的生意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个不用担心，”或许是谈论到她熟悉的领域，冰美式小姐发现她的店员放松了不少，“我们店下午的客人比较多，都是来吃下午茶的。虽然上午也会有客人，不过我们上午开店会比较迟，所以要是赶着上班的客人可能比我们上班还早。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎是被自己坦然地讲出这样的事实逗笑了，孙胜完眯着眼笑了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有好吃的蛋糕吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“蛋糕师还没上班。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗。”冰美式小姐又没忍住自己的笑声，“这也太随便了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也觉得。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;或许是觉得等自己提问太难了，冰美式小姐率先提起了有关姓名的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是你的英文名吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……啊，对。”孙胜完像是转学生站在新班级的讲台上一样，干巴巴地自我介绍，“Wendy。孙胜完。”她想了半天，又补充了解释，“女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冰美式小姐的笑点在她们谈话期间降低地飞快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫。”冰美式小姐说，不，裴小姐说，“也是女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样请假没关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样没有客人没关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举起双手投降：“我只是店员！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也只是职员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是您看起来很像偶像……啊。”孙胜完迟来地捂着自己的嘴，“抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴小姐并没有觉得冒犯：“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以不用敬语。”裴珠泫真诚地望向她的双眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完张了张嘴：“啊，可、可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有关系，”裴珠泫低头咬着吸管，“虽然我觉得我比你大……但我想跟你变得亲一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以不要对我用敬语。”裴珠泫抬起眼，她的表情示弱得恰到好处。孙胜完无法抵抗——她内心的另一部分清楚地意识到，她就没有打算抵抗过对方的任何请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，孙胜完还是觉得相当受宠若惊。她通红着脸连连点头，可对方黏着在自己脸上的实现让她的害羞不断升温。她甚至觉得自己的耳朵都开始变红了：“好，您……呃，你、你……”她挠了挠头，“我忘了我想问你什么了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;现在孙胜完希望雨永远也不会停了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;兼任蛋糕师和老板的姜涩琪进门的时候，看见的就是这样微妙又暧昧的场景。她唯一的店员正在专注地看着坐在柜台前的客人，一双眼睛亮闪闪的，像是生怕自己漏掉了什么。孙胜完只是这么定定地看着客人，偶尔点点头或者附和两句。姜涩琪觉得有点不对，可又好像没什么不对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟是她教的孙胜完，面对客人的时候应该真诚又坦率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完很快注意到了她，对着她挥了挥手。然后她附在客人的耳边，像是在介绍自己。姜涩琪觉得这是件好事，孙胜完总算会发展长期客人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这位是……”孙胜完正准备向自己介绍那位客人，可那位拿着空咖啡杯的小姐却拉住了孙胜完的手腕，慢慢地摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的脸上露出纯粹的茫然。空咖啡杯小姐站起身，对着孙胜完说：“谢谢你的伞和时间。”咖啡店员控制不住自己的失望。姜涩琪有些惊讶地看着客人用手指摸了摸孙胜完的手腕，这个动作过于亲昵又自然，反倒让姜涩琪怀疑起自己来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等天晴的时候再来还给你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;虽然不知道为什么那位客人不愿意孙胜完告知自己的姓名，但看在她又带了一杯冰美式走的份上，姜涩琪决定不继续追究了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;这个季节这么大的雨，什么时候会停呢？
孙胜完撑着下巴想，雨不停的话，那位姐姐就不好来咖啡店了呀。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/rain-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>大人的恋爱法 - Chapter 2</title>
        <link>http://localhost:1313/the-love-principles-of-grown-ups-1/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-love-principles-of-grown-ups-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-love-principles-of-grown-ups-1/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;预警：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;炮友设定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代paro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可能大概应该会有5.0人物出现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光♀敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿莉琳要素出没&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“光，光，”修特拉前辈对着光招招手，“过来一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然是我心不在焉太明显了吗？光有些懊丧于自己的状态。她拿捏不准敏菲利亚对她到底是什么态度。亲密？的确亲密，但是这种形容词如果放在一对只是因为满足身体欲望而相遇的人身上，那么她们怎么样才能不亲密呢？可她也没法说两个人之间的关系是疏远的。不论是敏菲利亚今天早上强硬地要求接光下班——她在下车时才知道敏菲利亚的公司就在她和修特拉前辈吃荞麦面的对面，还是她在恍惚的睡意之中感觉到对方为她盖好被子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对就是因为这种细节，才让光这么不对劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修特拉前辈带着光走到茶水间。今天的前辈穿上了高跟鞋，不过光还是稍微有那么一点身高优势。她还在胡思乱想着到底为什么前辈要把自己带过来，渴了？饿了？但现在距离午休还有一个多小时……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修特拉前辈伸出手，帮光把衬衫最上面的扣子扣好：“注意仪表。”似乎是怕光没有听懂，她可亲可爱的前辈又补了一句，“要是敏菲太过分的话，可以告诉我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光觉得社会性死亡不过如此了吧。她支支吾吾着红透了脸，把手放在裤子上搓了又搓：“呃、呃，是、是的前辈……”她小声地补充，“就不用告诉敏菲利亚小姐了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光看着修特拉前辈抬脚准备回办公室，忍不住偷偷松了口气。就在她以为自己的尴尬煎熬终于要结束的时候，前辈忽然一个回身，直直地看着她的双眼：“哦对了，敏菲叫我跟你说，下班她来接你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光觉得修特拉前辈一定是故意这样大喘气的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你跟前辈说了多少了？”光控制不住自己凶巴巴的语气——至少她觉得自己是凶巴巴的，“今天前辈找我的时候，我觉得我都要晕过去了。还有，这个、这个！”她扯开领子指着自己的脖子。被前辈提醒之后，她偷偷摸摸地跑去卫生间，确认了敏菲利亚给她留下了多大的痕迹，以至于前辈都来提醒她。“不是说了不要这样的吗！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚在这个时候格外遵守交通规则，视线一分一秒都没有从前方离开。直到红灯的时候她才转过头，安抚性地摸了摸光的脑袋：“修特拉都知道的啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈啊？光勉强忍住了自己惊恐的声音。知道什么？知道你一直以来都是这样对待炮友的，还是知道我和你之间的关系仅限于炮友，还是知道什么？到底知道到哪个方位，哪个边界，你就不能直截了当地告诉我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光觉得有些挫败。这种挫败有一半来源于她发现敏菲利亚这么简单地就操控她的情绪，另一部分来源于她居然挺喜欢敏菲利亚摸自己脑袋的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊！这就是说为什么我像猫猫狗狗吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光的恍然大悟来得有点迟。敏菲利亚茫然地看着她对着西餐厅的牛排做出了类似于“这道困扰我十年的数学题我总算做出来啦！”的醍醐灌顶的表情。光掩饰性地又吃了几口，经过艰难咀嚼之后发出评语：“好好吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚点点头：“嗯，我订了这里的套房。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她早该想到的。可敏菲利亚的吻让人没法思考。她的指尖游走在她思绪的末端。她顺从地倒在床上，然后又是亲吻，抚摸，喘息，高潮。明天又要向前辈请假了吗？不对，明天好像是周末……这就是敏菲利亚一开始打的主意吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要说实话的话，光并不觉得讨厌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”敏菲利亚自然地拉开浴室的门，走了进来。光慌慌张张地想要挡一挡自己，又想起两人并不是需要腼腆的关系。“你、你不是刚刚洗过澡了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚自顾自地坐了进来：“只是想和光一起泡，不可以嘛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光想也没想地回绝：“不可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而敏菲利亚如果是这么容易被拒绝的人，她就不会这么让光牵肠挂肚了。她不得不承认自己的确在这个床伴身上留了太多的心。因此她也没有注意到蠢蠢欲动的敏菲利亚实际上根本不在乎什么洗澡。她被敏菲利亚的亲吻弄得晕眩，还在心里为自己找借口：这都是因为水蒸气让她无法思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天的光是被手机闹铃吵醒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;准确来说，是敏菲利亚抱怨光的手机闹铃怎么在休息日也会响，光下意识地道着歉，然后吻了一下敏菲利亚的脸，紧接着被自己这样不知为何熟练的动作给吓醒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇妙的是，她们两个人极为默契地对这样的小插曲闭口不谈。就像是普通的早上一样，询问早饭想吃什么，接着光反驳现在都快中午了，敏菲利亚却相当严肃地表示，一日三餐一顿都不能少。于是争辩就在光不敢说昨天你别和我做那么多次就不会这样的羞耻中结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光偷觑着敏菲利亚在厨房里的背影，思考着自己是不是不应该顺从地就让她去做那个“我从小到大最拿手的料理”。光还是第一次在明亮的环境里仔仔细细地看着酒店的内部。她瘫软在柔软的被子里，想着她们接下来会怎么样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会有各自的对象吗？还是不清不楚地就这么继续过下去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不不不，后面那个选项怎么想都不可能吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各自的对象吗？光迟来的好奇心盘旋在心头。敏菲利亚过去有过怎样的对象呢？都是女孩子吗？应该是的吧，她的手法太过熟练，怎么感觉都不可能是第一次。所以这就是床伴的局限是吗？她没有任何立场去多问任何问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚端着鸡蛋卷走了进来。光嘴里嘟囔着“我还没刷牙洗脸”地擦肩而过。她心里不是很舒服，尽管她知道这完全不能埋怨对方。敏菲利亚像是附近的野猫一样跟着光走进了浴室，这让光警惕了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要做什么？”光嘴里满是泡沫，“早上不行！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在说什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光愣愣地看着镜子里的敏菲利亚：“哎？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚和平时不同，她把漂亮的金发散在肩头。她看上去有种自然的氛围。这种氛围会让人放松，让人产生信赖。她想敏菲利亚要是愿意的话，肯定可以找到更好的床伴的，为什么偏偏是自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道吗？”阿莉塞一边用叉子叉住一块苹果。苹果被精致地弄成小兔子的样式，一看就知道是琳的手艺。“这种想法一旦开始，你就完了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你才完了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本来就是完了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;琳从厨房里探出头来：“你们两个不要吵架哦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光抢先一步压过了阿莉塞的声音：“谁要和她吵架啊，幼稚鬼！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿莉塞一脚踩在了光的脚背上，又飞快地捂住了光的嘴，让她的尖叫声只能被自己苦涩地吞咽下去。阿莉塞相当满意地坐了回去：“你敢说我就踩得更用力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再用力你就要赔我医药费了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿莉塞不以为然地继续吃着苹果：“那就叫你的敏菲利亚前辈帮你报销呗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光觉得自己一定是脑子被锤子砸了才会想着来找阿莉塞商量问题。她选择性地略过了一些重要的部分，比如她和敏菲利亚是怎么认识的，她们是怎么加深这种认识的，她们又是如何困顿在这种认识里的。她只是言简意赅地说她们是公司的前后辈——虽然不是一个公司，她们现在处于一种奇怪的暧昧阶段——介于恋人和陌生人之间难道不暧昧吗，以及最重要的：她不知道该怎么样确定敏菲利亚对自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但比起犹犹豫豫的光，阿莉塞表现得更加果决一些：“你为什么不直接问？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”光歪着脑袋问，“我听琳说，先表白的是她哎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿莉塞的脸“腾”地一下就红了。从她无法立刻反驳的表现来看，这是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是随口一说哎，原来是真的啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修特拉在敏菲利亚的面前同样地问出了这句话。和光不同的是，她针对的话题是“你和光真的是炮友啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚不自在地皱了皱眉：“你的语气听上去好像在谴责我拐带儿童。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难道不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光……光不是成年了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的重点就是这个吗？”修特拉扶着额头。她感觉自己最近头痛得越来越频繁了。最初她只是猜测敏菲利亚和光可能是……算了，她早就往炮友这方面猜了，但那可是敏菲利亚？“你可从来没干过这种事情啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚思考了很久：“我只是……鬼迷心窍？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不只是看上她的脸啊！”敏菲利亚读出了修特拉脸上的质问，“本来我也不该……但是结果就……所以现在……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚深深地叹了口气：“现在该怎么办啊？我可不想一直都是这样的奇怪关系……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修特拉斩钉截铁地回答：“至少不要让她上班掐点到。她可是心心念念全勤奖的认真工作的小朋友。”&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-love-principles-of-grown-ups-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>大人的恋爱法 - Chapter 1</title>
        <link>http://localhost:1313/the-love-principles-of-grown-ups-1/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-love-principles-of-grown-ups-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-love-principles-of-grown-ups-1/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;预警：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;炮友设定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代paro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可能大概应该会有5.0人物出现？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;光♀敏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;世界应该非常大，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算不至于用到“非常”这样大规模的形容词，至少也不会小到不管多陌生的人都可以抬头不见低头见的程度吧？光有些苦恼地低着头。她知道现在不应该无视昨晚艳遇的对象居然在今天早晨，出现在她顶头上司的办公室这件事。但她除了直直地把视线凝固在上司的身上，不给昨天的可能性一点泛滥的机会之外，别无他法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光觉得自己从来没有这么恭敬地离开上司的办公室。可以的话她甚至希望自己一句话都可以不说。但这显然不可能。她觉得自己的声音听上去格外尴尬：“您好，我是修特拉小姐的下属，光。您辛苦了，我先走了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等她离开的时候她才开始后悔。她就应该把文件送完就走，哪怕被说不礼貌也应该立刻离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。世界应该很大才对啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的上司、工作前辈、以及同校学姐雅·修特拉小姐永远都是如此敏锐。通常而言，这种带有温柔关心的敏锐总是让光相当感动。但现在这样的情况，光完全不知道该不该开口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们两个坐在公司附近的荞麦面店里等着午餐的到来。修特拉并没有咄咄逼人地开口，或者旁敲侧击地询问。自她们两个落座，光的前辈完全没有提上午办公室里的微妙气氛：“我记得你不吃辣吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”光设想了无数种可能性，没有一种是这个开场白。她的大脑缓慢地接收到问题，答案经由她的嘴说出的时候，修特拉已经帮她点好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光应该还喜欢鸡肉荞麦面吧？”修特拉给呆呆的后辈递过筷子，“好久没有和光一起吃午饭了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光想问“为什么她在前辈的办公室里？”，再不济也是“她和前辈认识吗？”，实在不行就问“今天在前辈办公室里的人是谁呀？”。但她把嘴巴张开又闭上，闭上又张开，次数多到让她觉得自己像一条可怜兮兮地离开水而无法呼吸的鱼。这样踌躇的结果就是，她老老实实地回答：“的、的确很久没有一起吃饭了。不过这都是因为前辈太忙了吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荞麦面在这个时候恰到好处地插入了。店里的阿姨对着修特拉前辈相当热情地寒暄了一阵，光已经掰开筷子吃了好几口。结束了闲聊的前辈在说了“我开动了”之后，居然也一句话都没有提今天早上的奇怪场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而就在光以为自己可以放松的时候，起身付账的修特拉前辈单刀直入地问：“原来光也认识敏菲利亚，怎么认识的呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光差点把嘴里的鸡肉喷到前辈黑色的西装裙上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，啊……呃，那个……”光自己都要听不下去了。她一下子也想不到什么借口，但是让她全盘说出又……又太强人所难了。所幸修特拉前辈并没有刨根问底，但光总觉得她的眼神已经是了若指掌的了。要是能瞒过修特拉前辈多好，光坐在位子上苦恼地抓着头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，不对，为什么她会和修特拉前辈认识啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是朋友啊。”敏菲利亚一边帮光穿上衣服，一边轻描淡写地解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要问的不是这个啊。光苦恼地抬着手，不知道该怎么说明现在的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚揉揉光的脑袋：“没事的，修特拉不会因为我们的事情对光怎么样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重点不是这个啊，”光终于可以发出声音了，“你不会跟前辈已经说了吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光对判断沉默相当在行。所以当敏菲利亚弯着嘴角，让她们之间的问答加入这段沉默的时候，她敏锐地察觉到敏菲利亚根本就是在逗弄她。但她又不能理解，为什么这种逗弄毫无轻蔑之意。更像是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光又像小狗，又像小猫呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光很想怼敏菲利亚说，请不要对你的炮友说这种模棱两可又相当暧昧的话。光也很想对放着大好周末不休息，在收到敏菲利亚的消息就立刻跑来的自己说，请不要对你的炮友做这种过分贴心的事情，更何况你明明知道你们见面除了上床之外没有别的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚端着一盘不知道什么东西再次出现：“吃披萨吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……这是披萨？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚反驳的语气太过笃定，反而让光感到迟疑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，这怎么看都不是披萨吧？这不就是你昨天吃的剩饭和面饼随便放在一起吗？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚露出和她年纪不符的委屈表情。光本来想从床上站起来，可是昨天超乎寻常的运动量让她在起身的时候恍惚了一下。敏菲利亚走过来扶着她，脸上的得意神情根本藏不住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真没想到，原来光是修特拉的后辈啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真没想到，敏菲利亚是修特拉前辈的朋友啊。”光咬牙切齿地回应。她没能拗过敏菲利亚，不得不捧着自己做的蛋炒饭坐在沙发上吃。光也没有常下厨，不过她觉得自己批评敏菲利亚还是绰绰有余的。如果说敏菲利亚如她的外表一样，在工作上的确是个有能力的上司，那么她也如她的外表一样，在厨房里是个不敢轻举妄动的普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过是个相当难劝得动的普通人。在光说了第十次“请你出去”之后，敏菲利亚总算是离开了厨房重地。但很快她又被光叫了回来：“围裙在哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏菲利亚递过一条穿旧的白色衬衫：“它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当敏菲利亚拖着光在沙发上边看电视边吃午饭的时候，光已经没有任何反抗的力气了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在到底在干什么啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她小心翼翼地斜过视线。敏菲利亚的确是个美人。这也是光答应和敏菲利亚回家的主要理由。虽然这个理由不论对谁她都无法开口，但她也找不出别的借口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怪酒精吗？她那天就没有点酒。怪气氛吗？那是个相当清静的酒吧，台上演奏爵士乐的人是光的大学后辈。那就只能怪敏菲利亚太不容拒绝了。但实际上敏菲利亚的询问可以说是过分礼貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以坐这里吗？我原来一直坐的位置被人占了……”光顺着敏菲利亚的手指看过去。的确，那个位子上坐着一个大腹便便的中年男人，正对着他的年轻下属大声抱怨为什么现在的女下属一个比一个难管教，她们只要当个花瓶就好了。“我不是很想跟那样的人理论，所以只能麻烦你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实就是怪自己也想要找个陪伴。光又吃了一口炒饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点咸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“光，你看过这个吗？这个超级好笑的！”敏菲利亚兴奋地戳着光的手臂，接着她只是短暂地沉默了一下，就用手指轻轻擦去光脸上的眼泪。她轻轻地把光抱在怀里，动作熟稔地让光误以为她们要么是相识多年的好友，要么是相伴甚久的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光很感谢敏菲利亚没有说什么“不哭不哭”或者“乖乖”之类的话。她也很感谢敏菲利亚也没有问她到底发生了什么。她想这大概就是自己为什么没法拒绝敏菲利亚的其他原因之一。她如此体贴，甚至不用开口就能安慰，不用了解就能包容。她想敏菲利亚一定有过很多恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且她也一定是个很好的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她竟然有些恼怒，因为自己认识敏菲利亚的方式如此荒谬而直接。而她们之间的关系越过了许多阶段，直接奔向了满足彼此的欲望。光在敏菲利亚的怀里并不感到害羞，却因为想到那个晚上对方的邀约而耳朵发烫。她并没有喝醉，她觉得敏菲利亚也知道这一点，因此当对方说“你喝醉了，要不要来我家先休息一下？”的时候，她们都是默认接下来要发生什么的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光从来没有干过这么……这么出格的事情。她长大到现在，做的最荒谬的事情是伪造妈妈的签名。那件事的结局是老师立刻发现了不对劲，因为没有哪个母亲——没有哪个人会给自己取名叫“妈妈”。而她现在已经从伪造家长签字直接跃升到去陌生人家过夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，她在心里纠正自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还帮陌生人做饭洗碗。帮陌生人解决……呃，也是帮自己解决生理需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候还在想“如果被妈妈知道了怎么办”，光觉得自己也算是相当不可思议了。敏菲利亚像是习惯了一样，揉了揉光的脑袋。光觉得自己现在更像是敏菲利亚养的什么猫猫狗狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天我送你去上班吧？”敏菲利亚忽然提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为她的语气过分认真，光觉得这反而是一种开玩笑。直到她抬头看见敏菲利亚认真又期待回应的眼神的时候，光才意识到敏菲利亚是认真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正都是顺路的，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我不是敏菲利亚的谁吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是我可爱的后辈，”敏菲利亚坦然地说，“送在我这里过夜的后辈上班不行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光捂着脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊……我的人生为什么会变成这样！&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-love-principles-of-grown-ups-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
    
    
    
    
    
  </channel>
</rss> 