<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>哨向 on 杂货店老板</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/%E5%93%A8%E5%90%91/</link>
        <description>Recent content in 哨向 on 杂货店老板</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>番茄烫饭</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%93%A8%E5%90%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>有线耳机 -R-</title>
        <link>http://localhost:1313/wired-earphones-r/</link>
        <pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/wired-earphones-r/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;@独&lt;/a&gt; 的生贺，生日快乐~（每年的传统就是拖延啦~）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用了独老师的哨兵向导设定，在这里丢下整齐的传送门：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b53829c6&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b5412eba&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b666e566&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b67e763c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中下&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b6d101fa&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 下一&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b744678c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 下二&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我太勤劳了！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题目灵感是吃梨球的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1jc411T7rG/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;有线耳机&lt;/a&gt;，虽然感觉是跟这首歌一点关系都没有啦x，但是如果有人没有听到这首歌我真的会很伤心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会有下半的~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以及最重要的前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虽然用的是独老师哨兵向导，但是写着写着可能有奇怪的地方，请不要在意地读下去吧！那是我懒得考究的后果！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间线在独老师之后！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及群号：704137042&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及的以及，是的，我又偷懒地复制了之前的前面部分，要我再自己重新打一遍也太累了吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及的以及的以及，由于我任性的没有告知任何人的截止时间，当时的B选项胜出！请看到最后，为下一次的更新做出你的选择~&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前篇：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/wired-earphones-l/&#34; &gt;有线耳机 -L-&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;r&#34;&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;好吵啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完皱着眉头，想睁开眼却发现身体不受控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的记忆有些断断续续的，像是被干扰的信号，画面也跟着掺杂了紊乱的雪花。她的感官和想法不是同时恢复的。身体的知觉一点点启动，却也没有个什么规律。先是指尖，被有些粗糙的布料包裹，接着是膝盖，痛楚像是悄悄话，细细密密地粘着她的骨骼说着残忍的话。之后是脸，脸火辣辣地疼，不遮不挡，直来直往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的想法是跳跃着出现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个浮现在脑海里的是她在哪儿，第二个就是裴珠泫怎么样了。她记得在昏迷前，那场突如其来的爆炸隐秘又威力巨大，连裴珠泫都没有察觉到任何前兆。她恪守着守则，要保护好向导，所以几乎是本能地将自己所有的力量都用在了保护裴珠泫上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“孙中校没有特别大的问题，随时都有可能醒来。只不过她的精神受到了毫无保留的冲击，我们从来没有遇见过这种情况，不太确定会出现什么后遗症。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不太确定？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱了皱眉头，觉得这个声音有些耳熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。孙中校为了保护您，受到冲击时是毫无防备的状态。幸运的是我们在第一时间根据您的情报发现了她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”医生的声音顿了顿，“呃，不好意思，什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有不幸的部分，说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完记起来这个声音了。她突然有些不敢睁眼了。要不就这么装睡吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……抱歉，”医生莫名其妙地道歉，把孙胜完和听者都弄得有些茫然。只不过听者要更加冷静一些，似乎是抱着臂等待后文。孙胜完紧紧闭着眼睛，又想起姜涩琪说死死闭着眼睛反而会暴露装睡的事实，于是她又放松下来。可放松下来，一切又变得模糊起来，连两人说话的声音也是，“身体上的伤势已经没有大碍了，但是这么近距离又无防护地接受精神冲击，很有可能会出现头疼、抑郁、易怒或是暴躁的精神不稳定状态。但就像我前面说的，我们不确定是否会有这样的后遗症，或是其它的情况。因此我们需要观察孙中校一段时间，才能让她出院。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完听得困，脑袋晕晕乎乎。她想，这有什么关系，听上去裴珠泫没有问题就好了嘛。她现在也没有感觉到什么异样，就是困，好困，身体上密密麻麻的痛苦都被这阵深沉的困意捕获。她太困了，可耳边两人的谈话声吵得她又睡不着。她还想多听听裴珠泫说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么不说话了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉到手指被温柔地收在掌心，那熟悉的、被嫌弃的、吵闹的水獭黏着她的脸颊嘤嘤嘤地叫着，像是在替不善言辞的裴大校讲那些说不出口的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱皱眉，她现在想醒来了，可她太困了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她只能感觉到眉间似乎被亲吻了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此轻盈，微不可察。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完终于恢复意识，可以清醒地睁开眼的时候，裴珠泫不在病房里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这倒是可以预料到的，孙胜完想，毕竟现在哨兵也好向导也好只会越来越短缺，她也没法指望裴珠泫一直守在她的身边。更何况她们受到的袭击应该很快成为战区里的一等大事，保不准裴珠泫就得被塔分配到前线完成各种任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的啦，没关系，这很正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐起身，觉得有些想去厕所。她刚翻身下床，病房门就被推开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一脸错愕：“你在做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……呃，”孙中校觉得上次这么尴尬还是和裴珠泫完成第一次结合之后的早晨，“我……我想上厕所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个简单的需求似乎让裴大校有些不知道怎么接。她的耳尖估计红了，孙胜完敏锐的视力没看到，只是凭借自己的猜测想到的。她的病号服挂在身上松松垮垮，才走了一步就感觉举步维艰。她委屈又控诉地看向站在门口的裴珠泫：“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是叹了口气。她关上门走进来，一手扶着孙胜完的腰，另一只手牵住了哨兵的手：“醒了怎么不按铃？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完噎了噎，还是老老实实地回答：“我……我没想到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”她的向导在她的耳边叹了口气，“你啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被扶着走到了卫生间门口，实在不好意思让裴珠泫再进来了，把她挡在了门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校反而挑挑眉：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一脸大义凛然视死如归：“我还没到自己一个人上不了厕所的程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校笑出声，放了孙胜完一条生路。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完从卫生间出来，几乎是被裴珠泫塞回被窝里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只留下一双眼睛在被子的包裹下，看上去和她的精神体倒是一模一样的乖巧。就算被闷在被子里，孙胜完也想要提问：“姐姐，我什么时候可以出院？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从进房间开始，一直有些智商掉队的裴大校才想起来：“我叫医生来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生来得快，检查了孙中校的身体状况，又若有所思地看了看手里的机器，最后在两道视线的逼问下开始回答：“身体上没什么问题了，伤势也恢复得差不多。受到冲击的地方可能还会有些疼，不过那都是精神攻击的后果，近段时间不能出任务了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些懊恼地点点头。拖累。她从未如此感觉到这样的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的向导坐在她的床边，一只手摸索着找到了她的指尖，宽慰地捏了捏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生没察觉到这隐秘的举动，盯着自己手里的屏幕继续说：“但是精神攻击方面的后果，我们不太确定。经过上次的检查，我们认为，可能会导致一到两个月内，孙中校会出现短暂且频繁的精神不稳发作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”孙胜完听到了自己的名字，可那后面跟着的词她实在听不懂，“会怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙中校的精神状态很有可能会突然地不稳定，也就是说，有可能毫无预兆地出现剧烈的精神波动，”医生尽量用了简单易懂的词语解释，“所以，我建议你们转做一些后备支援任务，并且两个人不要分开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己抓到了几个关键词，精神波动——那会怎么样？她会发狂还是怎么样；支援任务——太好了，她还可以能够帮些忙；不要分开——那、那是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生大手一挥，转而告解裴珠泫：“裴大校，如果有任何情况，请一定要及时联系我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完迷迷糊糊的，感觉脑子听进去了，又好像什么都没有听进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只觉得被裴珠泫捏着的指尖开始发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甜蜜又灼人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;度过了安然无事的十天，孙胜完开始觉得医生的话是不是危言耸听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这十天里，她几乎要被裴大校当成什么半身不遂的老兵——可她现在连身上那道最疼的伤疤都开始愈合结痂了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完反对过几次：“姐姐，你真的不需要这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的裴珠泫正在厨房里和五花肉做殊死搏斗，但她还是有空回头制止孙胜完往厨房里走：“没关系，你先出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵左看右看，很难判断到底是离开厨房的危险系数更高，还是违背裴珠泫的命令危险系数过高。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;又过了五天，她还是什么异常都没有。她偷偷地给塔发送想要回到前线的报告，可报告居然兜兜转转地到了裴珠泫手里。开完会穿着军装拿着平板回来的裴大校，脸上带着不加掩饰的无可奈何：“你还在观察阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我……”孙胜完嘟嘟囔囔，“我明明什么事情都没有嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的精神图景还不够稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你都看见阿完活蹦乱跳了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫的犹豫只有一瞬间，“不行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完瘪了瘪嘴，连带着阿完也变得恹恹的，耷拉着耳朵和尾巴，绕着裴珠泫一圈一圈地走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我这样感觉更加抱歉了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在她的身边，从兜兜里拿出缠绕得井然有序的线团：“那看看这个呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的耳机！”孙胜完立刻被转移了注意力，“我明明记得弄坏了的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抿了抿嘴。孙胜完一下子就猜到过去的这几天，裴珠泫每天都在忙什么了。她笑着弯了眼，把耳机线插到了自己存放音乐的机器上：“要听歌吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们肩膀挤着肩膀，像之前一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;第十七天的时候，孙胜完意识到身体的不对劲。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她原本只是想要去倒一杯水，可水杯刚放到水龙头下面，脑袋就感觉嗡嗡作响。她想揉揉脑袋，却一下子不知道该用左手还是右手。应该、应该用右手吧？右手是她的惯用手……孙胜完混沌地想着，身体也跟着这么做了，却听见水杯撞到了水池底的碰撞声，和水龙头毫不停歇的水声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好难受，她想，浑身开始出汗、虚弱、无力……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫去哪里了？孙胜完感觉冷，感觉恐惧，感觉害怕。原来医生没有骗她。她无助地笑了笑，想自己怎么还有空去想这件事。裴珠泫在哪里？她背靠着橱柜，想要揉揉脑袋的右手却在不断发抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空虚，茫然，黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全的反义词不是危险，她想，是空洞。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“胜完？”裴珠泫的声音终于在她耳边响起，“胜完！胜完？听见我说话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要回答，可嗓子干涸地发不出声音。她控制不住自己的精神体，阿完不知道从哪里溜了出来，绕着裴珠泫转来转去，带着点急促和焦急地冲着裴珠泫哼哼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要喝止无理的阿完，可怎么都提不起劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫搂抱着她，把她抱到了床上：“胜完？孙胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵恹恹地应了一声：“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪里难受？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完昏昏沉沉，只有裴珠泫和她身上令人安心的木香。她克制不住地贴着裴珠泫，想说的话只能变成无助的哼哼声。阿完在一旁低低地吠着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫似乎想要离开她，哨兵心中只觉得警铃大作。她伸手抓住裴珠泫的手腕，不成句的话终于说出口：“姐姐，不要走……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，她好冷，她好热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好想要裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫怎么回答她的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她敏锐的五感此时糊成一团，只有裴珠泫亲吻嘴角时才感觉到安心：“胜完，我不走。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫的衬衫被孙胜完解到一半，哨兵在这上面琢磨了三十秒，就不耐烦地想要扯开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导温柔地释放着向导素，整个房间里都是让孙胜完觉得安全的味道。可这还是不够。她执着地要把裴珠泫身上碍事的衣物扯开。肌肤的柔软，会出汗的湿黏，结合时的热度，孙胜完迫不及待地想要用这些来填补自己空洞的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被她压在身下的裴珠泫安抚地捏了捏她的腰：“胜完，不要急。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就想，可是来不及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么来不及了？她也忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莽撞的哨兵终于扯开了恼人的衬衫，接着是较为容易脱去的裤子。独属于孙胜完的向导终于赤裸地躺在床上。孙胜完晃着脑袋，贪婪地贴着对方的脖颈，思考着是该在锁骨上留下痕迹，还是脖子上呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是感觉到了她的意图，放松地引导着她：“胜完，你在害怕什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用亲吻替代了答案。她的不安和恐惧尽数传递给了向导，但原因却被笼罩在一片模糊里。她身上松垮的T恤也变成了障碍，被裴珠泫小心地褪去。她想起那截在袭击里碎裂的有线耳机，心里又是一阵没着没落的害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她哼哼着要亲吻，没轻没重地咬着裴珠泫的唇，像小狗似的哼唧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于露出害羞的表情。她丢下克制的羞耻心，放小泫带走了阿完。这样她才能好整以暇地面对濒临失控的哨兵。孙胜完却不要这片刻的失神——即使这恍惚也是因为她而产生。她又黏了上去，含糊不清地喊着向导：“姐姐、姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她记得她们之间的结合总是带着一些秩序。这是她的恐惧起点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手沿着裴珠泫的腰线往下，在划过裴珠泫腿根时得到了满意的颤抖。孙胜完想看看裴珠泫的表情，可视线和听觉却没有像之前那样清明。只有指尖的黏腻告诉她，她的裴珠泫也开始沉浸在这场突如其来的慌乱情事里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵直觉开心，又因为自己失去了敏锐的感官而不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导却搂着她的脖子向下，在她的唇边留下一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”孙胜完茫然地发出疑惑的疑问。她想搞懂，可脑袋和精神拉扯着她，她怎么也没办法想清楚那些清醒时可以简单领悟的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把她搂得更紧了些，在她的耳边轻轻回应：“做你想做的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得到许可的哨兵沿着向导的身体向下吻着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只能清楚地意识到自己想要无限地和裴珠泫亲近。要怎么亲近？该怎么亲近？可好像不管她怎么亲近，裴珠泫都只会一直配合。从向导因为她的亲吻而微微向后仰起露出的颈部，抓着她的肩膀微微用力的手指，到不自觉抬起的、迎合的腰，孙胜完感觉满足，这些微小的细节一点点填满她的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抓住裴珠泫的手，用牙齿磨了磨向导的指节。裴珠泫像是习惯了她小狗般的行为，只是纵容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她再接着向下，肆意地攻城掠地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指节先于唇齿接触到了双腿间的期许，孙胜完只是轻轻擦过，就听见裴珠泫一阵无法克制的轻吟。她的双腿下意识地收紧，却又因为自己的存在而不能如愿以偿。孙胜完再向下，双手固定住裴珠泫的本能反应。她用鼻尖去试探，得到令她心满意足的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨大的、膨胀的满足慢慢地填进孙胜完的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一步是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停下了动作，陷入短暂的空白。裴珠泫哼了一声，唤回了她的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵像是得到了任务的命令，伸舌舔了舔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导的手紧了又松开，只有紧促的喘息侧面印证了刚刚的高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得安定了一些，可只回了一半神的大脑仍然悬在高阁，脚不着地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又攀附上去，吻着裴珠泫的侧颈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的双手留恋到了刚才的情热之处，得逞地换来对方你的一个颤抖。她想还要更多，心里的贪欲和渴望不加掩饰地传递到了手上。结合热带来的属于生理和心理的强烈链接，将灵魂和更加深层次的期望都粘合在了一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被裴珠泫紧紧抱着的时候，茫然的慌乱被一扫而空。她好像隐约记起了自己还在生病，可来自本能深处的动作将她和裴珠泫紧紧缠绕。她想起有线耳机被裴珠泫拿过去时，对方撩开发丝露出耳朵的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样平常，那样摄人心神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想到那些音乐里带着的节奏，顺着其中一首两人都喜爱的歌哼了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要给裴珠泫她的全部，所有，一切。迎接她探入的指尖的，是向导全身心的信任。她们竟是如此契合，以至于孙胜完闻着空气中的向导素，就感觉那些附加在昏沉精神上的负累被卸下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的亲吻和她的临界点同时抵达，在互换心意的瞬间抵达最深处的战栗。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完觉得安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她紧紧地抱着裴珠泫，可身体和精神却因为没法支撑，带着她陷入了黑暗却温暖的睡眠。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完再醒来的时候，一眼就瞧见了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有被裴珠泫直白地裸露在外的、肩颈上的红痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是哨兵也红了脸，欲盖弥彰地试探：“姐姐，我睡了多久？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫放下手里的书，把耳朵里听着的耳机分了一只给孙胜完：“十二个小时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦哦，还好。孙胜完松了一口气。她还以为自己又睡了个几天。不过重点倒不是睡了多久，而是她在睡着前借着不稳定的精神状态把裴珠泫吃得一干二净，还倒头就睡。光是回忆几分钟，孙胜完的脸就开始涨红。她支支吾吾地又开口：“我、我现在感觉好多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饶是身经百战的向导也架不住赤诚的哨兵的视线。她低头调整着音量：“嗯。我……我联系了医生，这样的情况可能还会持续一段时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完顿时露出了歉意：“对不起，姐姐，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导把放着音乐的仪器放到了孙胜完的手里，自己慢慢地脱下了外套。然后她熟练地掀开病人的被子，把自己塞了进去。向导穿着柔软的白色T恤，没有穿睡裤的双腿不经意地碰了碰孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得她们两个人像是从战争中悄悄地偷走了一个碎片，在这片不够稳定的阴影里搭建起了属于两个人的秘密防空洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘘，”姐姐对着她戴着耳机的耳朵说，也不知道是觉得她就是听不到，还是故意忽略五感敏锐的哨兵就算如此也能听见她的声音，“听这段歌词。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌词里哼着有些陌生的旋律，孙胜完的左耳传来轻柔的女声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Love me, love me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Really? Really?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫做着嘴型，重复了一遍歌词。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完眯着眼笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在午后阳光下的裴珠泫一遍又一遍地哼着歌词，让她无比庆幸，还好拿到了这老古董。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她们就是和煦春风，她们就是柔软爱意。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-end-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;请在下面两个选项中选择下次想要看到的更新：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A-最高纪录保持者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B-狗狗逃跑之处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;话说不要单纯选选项啦，说点别的什么嘛！不然我都不好回复（一些些些些些些些词穷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>有线耳机 -L-</title>
        <link>http://localhost:1313/wired-earphones-l/</link>
        <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/wired-earphones-l/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;@独&lt;/a&gt; 的生贺，生日快乐~（每年的传统就是拖延啦~）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用了独老师的哨兵向导设定，在这里丢下整齐的传送门：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b53829c6&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b5412eba&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b666e566&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b67e763c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 中下&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b6d101fa&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 下一&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b744678c&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;束缊请火 下二&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我太勤劳了！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题目灵感是吃梨球的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1jc411T7rG/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;有线耳机&lt;/a&gt;，虽然感觉是跟这首歌一点关系都没有啦x，但是如果有人没有听到这首歌我真的会很伤心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会有下半的~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以及最重要的前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虽然用的是独老师哨兵向导，但是写着写着可能有奇怪的地方，请不要在意地读下去吧！那是我懒得考究的后果！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间线在独老师之后！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;l&#34;&gt;&lt;strong&gt;L&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“姐姐，你看这个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房门在被推开前，就传来了哨兵开心洋溢的声音。裴珠泫放下正在读的书，反正里面的情节也没有多吸引她。她抬起头，看见那个被后辈们夸赞“最漂亮又最帅的哨兵”“如果能跟她搭档的话，就算在任务里殉职也值得”“什么啊，你只是想看她为你哭吧？”的哨兵，此时此刻正用着那张所谓“帅气”的脸，做着一点都不“帅气”的表情，手里举着一团缠绕着的黑线，对着她傻乎乎地笑：“姐姐，看看，你知道这是什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视力非常不错。但她还是很给面子地眯了眯眼，做出一副仔细端详的表情。孙胜完顺手关上房门，一路小跑地蹿到向导面前。她的掌心里躺着那团黑线，一点点红色的光在线上下流淌，仿佛是旧时代最后的倔强，宣称自己仍然能够支撑往日的辉煌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不上是为了哄孙胜完开心，裴珠泫觉得自己的沉思只是为了配合孙胜完的积极。毕竟聪明的学生需要明白，老师偶尔出的难题也需要花点时间解开，才不会让对方觉得难堪。裴珠泫又伸手要拿起那东西看看，却被孙胜完躲开了：“姐姐，不能摸，只能看看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，”裴珠泫全盘照收了孙胜完的耍赖，“我猜，是耳机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵露出了有些委屈的表情，带着点抱怨对自己的向导撒娇：“什么啊，姐姐怎么又知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬手想摸摸孙胜完脑袋上那看不见的、耷拉着的耳朵，可想法不知为何空白了一瞬，回过神来时，自己已经把手收回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低头看着自己空荡荡的手，莫名觉得落寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完敏感地体察到了这点，把耳机塞到了裴珠泫手里：“上次任务时，那对耳机坏掉了。我本来想维修一下的，结果维修部人手紧张，说反正哨兵向导之间用不着通过耳机实时联络，不知道从仓库的哪个角落里找到了这个来打发我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。战事紧急，资源珍贵，但人力更珍贵。哨兵向导之间的精神力本就比这些外物要及时紧密，与其投入力量去维修这一个个哨兵弄坏的耳机，不如保证向导的安全联络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，比起向导总是因为各种意外坏掉的耳机，裴大校的通讯装置是最稳定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完继续唠唠叨叨：“他们还说我算是捡到便宜了，这个耳机可是以前的好东西，听低音什么的很厉害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这应该也不算骗人，只不过他们说的这个“以前”，估计要追溯到不知道多久以前的以前了。当人类能够借助飞船在宇宙间旅行，当人类与虫族爆发了战争，当哨兵与向导逐渐成为战斗的主力而非那些轻而易举被压制的普通人类士兵之后，有线耳机和欣赏音乐的余裕早就不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过裴珠泫并没有对此发表长篇大论的看法。她只是歪着脑袋，感受着孙胜完拿到这个新奇小物件的兴奋高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后她下定决心，摸了摸这个一屁股坐在她腿边的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵不知怎么误解了她的意思，放出了自己的精神体。白绒绒的大狗温顺地趴在裴珠泫的身边，尾巴有一下没一下地甩来甩去，掀起一阵又一阵，宛若夏日傍晚的凉风。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完对有线耳机的喜爱和好奇让裴珠泫都觉得有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻几岁的哨兵不论干什么都戴着有线耳机，信誓旦旦地说用它听音乐确实好听不少。坐在她对面的姜涩琪一脸不相信：“怎么可能？明明就是个老古董。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完得意地挑眉：“怎么不可能了？而且你这个耳朵懂什么，不管什么歌都乱听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在孙胜完身边的裴珠泫只是安静地吃着食堂的土豆泥，有点淡，难道盐也不够了？她还在思考整体战局是否会影响上层决定减少哨兵向导食物盐用量，就被孙胜完戳了戳手臂：“姐姐，你说呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫茫然地看着她：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩不相信这个耳机听歌会更好，”孙胜完委屈巴巴的，裴珠泫总觉得自己又看见对方精神体的狗耳朵附在她的脑袋上，“我之前不是借给你听了嘛，姐姐觉得是不是更好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视线悄悄瞥向哨兵的好友，不出意料地看见对方一脸“你找珠泫姐姐不是作弊吗？她难道还会逆着你说？”的表情。向导心下觉得两人为这样的小事拌嘴可爱，忍不住也开始逗孙胜完：“嗯……有没有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眉眼弯弯，笑得不遮不掩：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明之前给你听的时候，你都说很好听的。”孙胜完不开心的时候很明显，低垂的眼，难过的语调，偏偏又是一副不需要安慰，我没有不高兴的样子。到底要不要告诉她，越是这样自己越是想要逗她呢？哨兵还在控诉，“你还说左边的听起来会比右边的更好，都是你说的嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，是不是呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是的嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼：“不过，原来我还说过那样的话？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了，”孙胜完郑重其事地点点头，严肃地像是爱情电影里的求婚，“我都记着的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”向导很难平复心里那些微微泛起的小小酸甜，“是有点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻得意地对着姜涩琪扬威耀武：“你看！是吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不公平，珠泫姐姐肯定是向着你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不是！姐姐一直很公平的，明明就是你自己听不出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你冲她撒娇她就改口了，对你当然公平了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫耳朵红红，感觉自己身处这里有些别扭。她站起身端起餐盘，还在跟姜涩琪吵吵闹闹的孙胜完立刻停下对话：“姐姐，你都没有吃完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的分量太多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盐太少的土豆泥，醋太多的海带汤，还有带点生的牛肉。裴珠泫知道不能挑剔，所以准备在离开前拿个塑料盒，晚上还能当夜宵。孙胜完三口两口吃完自己的餐后水果，把耳机从姜涩琪的手里拿了过来，凑在裴珠泫的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前吃不完还会分给我的，今天怎么不分了？”孙胜完嘀嘀咕咕的，还是保持步伐跟在裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;肩膀挤着肩膀，像那个老古董耳机一不留神就会缠在一起的耳机线。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫三心二意，把半个身子的力量搁在孙胜完身上。年轻的哨兵心思不弯不绕，挺拔地走在向导的左边。她耐心地解开被姜涩琪弄乱的耳机线，把左边的耳机递给裴珠泫：“姐姐，听吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完靠近的动作和她带有柔软气味的温度让裴珠泫皱了皱鼻子。孙胜完以为这是拒绝的信号，刚要把这份邀请撤回去，手指就被裴珠泫抓住：“怎么就拿回去了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为你……”你不要听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛：“我当然要听，要仔细听听，下回不能让人家觉得我偏心你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;素来沉稳的哨兵脸上染着惊讶的羞意。她的眼神飘忽不定，看看眼前的路，又看看身边的向导。她总算是想好要开口，却被迎面走来的哨兵后辈打断。后辈来讨教哨兵的问题，裴珠泫在一旁闹不清自己是不想说话还是不愿说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一开始只是随意地听，然后就露出严肃的表情，把自己右边的耳机也摘下交给裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫盯着手里多出的耳机，鬼使神差地就放进了自己的右耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声音的维度突然丰富了起来。她也不知道孙胜完从哪里找到的歌单，音乐的种类和年份跨度极大。从当代充满振奋的精神助力，到以前的以前的浪漫情歌。现在耳朵里放着的说是R&amp;amp;B，听得裴珠泫忍不住想要轻轻摇晃身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是两人此时在房间里，裴珠泫不确定自己能够有多大的定力控制住自己想要和孙胜完一起跳舞的心——哪怕她们的成长过程中，没有谁知道舞应该怎么跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵的问题有些长，一个接一个。裴珠泫走着神，看着耳机线从自己的耳朵往下垂挂。她顺着黑色的线一路看着，两边的线慢慢汇合到一起，最后延伸、延伸、延伸，通往孙胜完军装裤子的右边口袋。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;像她们。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被这个突然冒出的想法吓了一跳，往后退了一步。这个动作太急太快，把孙胜完和年轻的后辈吓了一跳。她原本想要开口解释，可超出耳机线距离的耳朵被扯得生疼。裴大校还没有遭遇过这样的窘迫，无奈又尴尬地站在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是孙胜完先反应过来，对着后辈说下次再聊。在礼貌地送走对方之后，孙胜完才试探地伸手摸向裴珠泫的耳朵：“很疼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说我们不应该在这里做这样的动作。裴珠泫还想说，姜涩琪说的对，这老古董就是老古董，这么有限的距离，稍微退后一步杀伤力怎么会这么大。裴珠泫甚至想说，都怪你孙胜完，你的东西怎么都这么难用，烦人死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后裴珠泫只是哼了一声：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵揉着向导耳朵的力度一下子柔和了起来：“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你道什么歉，裴珠泫想，又不是你的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她什么也没说，只是把右边的耳机还给了孙胜完。孙胜完这个时候倒是没有误解，接过耳机放在了耳朵里。现在的歌已经变了，是裴珠泫喜欢的轻音乐。静谧平静，就像裴珠泫的精神图景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚风习习，微弱蝉鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂下视线，心里生出一丝难以言喻的不合时宜。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“D级任务？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校不明白孙中校为什么这么震惊。完成任务的步骤里不需要有“震惊”和“疑惑”这样的情绪，裴珠泫掩住自己的想法，安抚地拍了拍孙胜完的腰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看不上了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇摇头：“说明人更少了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导没料到哨兵想到这个地步，一时之间不知道怎么安慰，只好简短地开口：“那就早去早回，加快效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出笑容：“嗯！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;笑容和战争总是不相配的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫为自己能够在处理众多信息时，还能分心想到出任务前孙胜完的笑容而感到一些惊奇。只是这个想法太快又太小，没有让和她共享精神的孙胜完察觉到。哨兵警惕又谨慎地向前探路。这个任务从她们深入这片区域开始，早早就脱离了“D”这样简单的范畴。以往的D级任务只是搜寻搜查，最多算上远远地统计敌人数量，而她们在快速地完成这部分内容之后，惊讶地发现了虫群的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的笑容是限时的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没留神，又让这个想法浮了上来。这回孙胜完察觉到了，她回头对着裴珠泫笑了一下：“姐姐，你分心了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有被揭穿的困窘，只是抿了抿嘴：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有进一步解释这个“嗯”到底是“我承认了”的“嗯”，还是只是从喉咙里挤出来的无意义拟声词。孙胜完保护她像是保护某个刚出生的猫崽，在安全范围的同时，还时不时回头看一眼，确认她的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得无奈，出声提醒：“孙胜完中校。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来有线耳机并没有阻碍孙胜完的音量。裴珠泫皱皱眉：“专注任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在专注任务！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要把太多的力量放在我身……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;砰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;巨大的精神冲击力在瞬时间爆发，实际上是没有声音的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在被这股力量击飞的同时，第一次体会到了跑马灯的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明没有声音，为什么我的脑子给我填上了音量？她感觉自己耳朵还在因为那股不知从何而来的声响嗡嗡作疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的大脑极为不合时宜地为她调出了更多奇怪的画面。孙胜完在房间里求着她放出小泫的撒娇模样，孙胜完因为结合热害羞却坚定地解开她衣服的认真模样，孙胜完锻炼回来急急地要去洗澡的焦虑模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，其实没必要这么着急，她很享受能够和孙胜完相处的每一秒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;剧烈的一口呼吸，呛在喉咙里的鲜血腥甜，被树枝刮破军装而裸露在外的皮肤叫嚣着疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从梦境的虚幻边缘醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的耳机里传来塔惊慌的讯息：“裴珠泫大校？裴珠泫大校！听到请做回答，听到请做回答！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴……咳咳，”裴珠泫开口的瞬间就感觉到了浑身无法忽视的疼痛。她想这可真是个好任务，早知道我也该露出震惊的表情。她调整了一下呼吸才继续开口，“裴珠泫……咳咳，听到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太……太好了……”通讯员瞬间丢开了繁文缛节，开始简短地询问，“我们感知到无法估量的精神冲击，来源正是你所前往的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反应倒是挺快。裴珠泫的脑子开始慢慢转起来，爆炸和冲击带来的影响逐渐消退。她低头检查着自己的伤势。或许应该感谢塔把珍贵资源都提供给了像她这样稀有的S级向导，除了几处刮伤此刻正渗着血，以及脑袋被精神攻击之后的疼痛，她竟然没有任何骨折或是更糟糕的伤势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耳机里还在喋喋不休地传来通讯员的声音：“……距离冲击已经过去半小时了，我们已经派了支援前往，预计还有五分钟抵达……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”通讯员没有立刻回答。她们之间短暂不过一秒的停顿已经解释了很多，“支援还有四分钟抵达，请裴大校不要鲁莽行事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心里一紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间共享的精神图景几乎要消失，最后一点点联系指向了孙胜完在被攻击前的那个方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不远，她想。万一呢？说不定她们足够幸运，说不定……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬咬牙，起身的时候才意识到自己的伤势没有想象中简单。每走一步骨头都疼得在烧。偏偏疼痛反而让她冷静下来。她意识到自己的双手正在不受控制地颤抖，就算用右手死死抓着左手也不起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很清楚现在的自己可以说是完全暴露在敌人的视线里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可是，裴珠泫想，她的哨兵不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她必须要找到她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫顺着最后的联系找到了孙胜完应该在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里现在只剩下了一个巨大的坑洞，没有孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她想，难怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果孙胜完昏迷过去的话，就无法建立强行的精神联系。那么她们之间只能够用通讯设备进行交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着地上的那截有线耳机的残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难怪怎么都联系不上她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她的耳机被残忍的、粗暴的、无预防的力量撕得破碎。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫冷静地站在坑洞里，平静地向通讯员汇报：“孙胜完中校失去联系。根据她遭受冲击的位置与冲击力的原点，她或许会在以我所处的位置为起点，被击飞到向东至东南方向两百米的地方，请立即前往支援。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不顾身体的痛楚，弯腰捡起那截耳机。她的手慢慢合拢，手指因用力而发白，仿佛这样还能感受到上面残留的、属于孙胜完的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温柔和煦，如午后阳光。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
