<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄烫饭 on 杂货店老板</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in 番茄烫饭 on 杂货店老板</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>最高纪录保持者 Exclusive Part</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-exclusive-part/</link>
        <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-exclusive-part/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/record-holder-exclusive-part/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-3/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-4/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-5/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-6/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;vol&#34;&gt;&lt;strong&gt;Vol.∞&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有在生日许愿的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确切的说，孙胜完没有在任何需要许愿的场合，许愿的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;把裴珠泫从遥远的地球的另一边拐回来，孙胜完就更加不敢许愿了。尽管裴珠泫并不像是什么邪恶愿望神明做出的欺诈游戏，也不像什么自己臆想出来的恋爱游戏，可孙胜完就是没来由地感到不安和焦躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一值得庆幸的是，回国之后的孙胜完忙着写歌录歌，准备新专辑。她在裴珠泫面前洋洋自得的偶像歌手形象终于付诸实践，而在熟悉的领域里，她也变得不那么患得患失。在夜深回家的时候，看见女友脑袋一点一点地窝在沙发上，看自己前不久录制的综艺节目时，也能先偷走一个吻，再轻轻地推醒困得睁不开眼却还要等着她的裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明年长的女友此时却哼哼唧唧，像小孩一样地伸长手臂搂住她的脖子：“胜完吃晚饭了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完早就瞥见桌上的辣年糕外卖，原本想着就此放过两人之间关于外卖的君子协议。可看着裴珠泫一副欲盖弥彰的样子，她又忍不住想要逗逗她：“没呢，还好珠泫点了辣年糕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”在芬兰的时候裴珠泫很少露出这样的委屈表情，到了首尔之后这样的频率与日俱增，现在已经毫无顾忌地在孙胜完面前发小脾气了。只是裴珠泫还是困，连发狠的力气都弱了好几分，“今天不想吃猪肉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了想，哦，原来是看不上她留的晚饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀里的女友还在模模糊糊地埋怨，每次都准备好料理其实不好，倒不如放些原材料呢，这样还能自己搭配。自己也不是头一次住，难道这点厨艺还能没有吗？再说了，要是有的偶像歌手能够准时回家，就更加没有这些烦恼了。孙胜完偏着脑袋应着抱怨，还得分神不让门呀框呀磕到在怀里不安分的裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把女友放在床上，思索着要不要叫醒她洗漱洗漱再睡，才意识到自己居然差点在无意识间许下什么愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太危险了，她吻了吻裴珠泫的嘴角，哄着她坚持一下，至少刷个牙再睡。裴珠泫意识模糊但态度坚决，表明自己才不是那种不爱干净的人，早就刷完牙洗完脸，还抽空敷了个面膜，只是有的人回来太晚了而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完半心虚半歉意地又亲了亲，才让裴珠泫安心地睡着。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不敢用任何东西去换取自己的愿望实现。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;专辑的前期准备结束之后，剩下的反而变得轻松起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于能够满足裴珠泫对她按时上下班的期待，只是偶尔会在回来的路上因为路过花店耽误几分钟。她拿不准裴珠泫对花的态度，好像有的时候很喜欢，有的时候又看着几天后枯萎的花难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想不通，又觉得专门问这个显得笨笨的，只好压在心底，从早上出门的情况去判断今天适不适合送女友花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完捏着方向盘，又松开了紧张的手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算啦，她想，一切如愿的生活总是很难的，用身边的什么去换来幸福也是难过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经很幸福了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完提出带裴珠泫去公司转转的时候，反倒是她自己更加心惊胆战一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和她连手都不知道该牵着裴珠泫还是挽着裴珠泫相比，反倒是这位接待过不少人的前导游游刃有余多了。她自然又大方地牵着孙胜完的手，在相熟的工作人员用揶揄的眼神和玩笑打趣的时候，适时地出声拦截，可又把主动权都放到孙胜完这里，眨着一双眼睛等着孙胜完回应关于她们关系的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手这个时候又变得没有包袱起来，扭扭捏捏又带着点得意地解释这是自己的女朋友，亲近的工作人员笑着对裴珠泫说我们胜完就拜托你照顾了。裴珠泫笑起来，温和又礼貌地回答：“现在是我的胜完了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好不容易拽着裴珠泫到了自己的录音室，孙胜完又窘迫地不知道该说些什么了。裴珠泫表现得怡然自得，东摸摸西摸摸，问问这问问那，最后被孙胜完按在身边的椅子里，带着点委屈求她：“好了，珠泫，别再问了，我有点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“紧张？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己都不敢看她，只是移开眼睛点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也不知道自己在紧张什么。她知道自己擅长音乐，能够唱歌，粉丝们喜欢她的创作和歌曲。可这些自信在有的时候坚固无比，有的时候又脆弱如灰。她不敢深究裴珠泫眼神深处的情感究竟是深藏的爱意还是其它什么不敢确认的东西——就算是在深夜的昏暗灯光之下，她们之间只剩下了喘息和肌肤的亲昵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完总是动不动想起自己为数不多许过的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想要得到一架钢琴，代价是失去了朋友；她想要一个好友，代价是没有了他人……她想许愿实在是太过沉重的捷径，于是就算有了那么多爱也变得小心翼翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂着眼神沉默，只是把手放进了孙胜完的手心，捏了捏她的掌心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完钝钝地回过神来，咕哝着说了声对不起，不确定裴珠泫听到了还是没听到。不过这不是重点，她想到要给裴珠泫唱歌，心情又高涨了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我写的歌，给珠泫的，”她开心起来，眉飞色舞的，“想先唱给你听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候她很确信，裴珠泫眼里是对她的爱意。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;因为知道裴珠泫也会听自己做嘉宾上的电台节目，或是看自己参加的综艺节目，孙胜完感觉自己莫名地变得束手束脚起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以往讨论到情感相关的问题时，她总能足够敏锐地察觉陷阱，可偏偏这几次聊到的时候不是卡壳就是尴尬。所幸节目不是直播，节目主持人也是足够熟悉的前辈，把那些看上去呆头呆脑的片段修剪修剪也不是什么大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束了录制，告别时前辈带着点善意的好奇：“所以胜完的恋爱传闻是真的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无措地挠挠头：“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“准备公开吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个……”孙胜完想过，可她也不知道为什么总觉得有点害怕。她不知道自己和裴珠泫是默契还是什么，两个人也从来没谈过裴珠泫是要继续留在首尔呢，还是会在之后某个时间要回到芬兰呢。孙胜完感觉自己像是又经历了一遍精心准备的告白被揭穿的失落，对着前辈支支吾吾，“我、我是想的，但是还没跟经济人和公司说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也没和女朋友说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈一边收拾一边感慨：“年轻真好呀。胜完好像都没有许愿的习惯，要不买个蛋糕试试？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完刚想摇头，前辈又说：“有的时候我会做点小事，然后想这个能不能换来一点点好运。这样好像也不算许愿？”前辈塞给孙胜完一个小蛋糕，“给嘉宾的礼物，带回去给胜完的恋爱对象吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手局促地双手接过，顿了顿才接上之前的话：“许愿……太危险了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈笑起来，似乎在思考怎么回答后辈的这个总结。最后她拍了拍孙胜完的肩膀：“愿望也不总是可怕的，有的话不说出来的话，就连自己也会忘记的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把车停在花店门口，想了半天，还是走了进去。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;8&#34;&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完开门的时候，裴珠泫又窝在沙发上看电视。屏幕上正好放到孙胜完的搞笑画面，只不过此刻真人的窘迫和电视里的侃侃而谈一比较，变得特别有趣。裴珠泫看着她手里的花，模糊不清地说：“又买了花呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拿捏不准，却有种自己做错事的感觉：“嗯……”她又想，不管了，问问吧，“下次不买了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小步跑着凑过来，奇怪地敲了敲孙胜完的额头：“又在想些什么奇奇怪怪的？家里有花挺好看的呀。”她闻了闻孙胜完，多少有点让人惊讶的是，还真闻到了什么，“有蛋糕？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从大背包里掏出来：“嗯，前辈给的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫展现出熟练的导游风范——尽管孙胜完也不知道这算不算导游的专业范畴之内，不过裴珠泫总是在一些她留意不到的地方表现出相当可靠的专业度。孙胜完去换了套家居服，餐桌上已经摆好蛋糕了，甚至连蜡烛都插上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫对着孙胜完招了招手：“许个愿吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;9&#34;&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完心里还是有很多愿望的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;10&#34;&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;但她只是摇了摇头：“珠泫许个愿吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼睛，吹灭了蜡烛，结束充满仪式感的动作之后，对着孙胜完笑：“不问问我的愿望是什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说愿望说出口就失效了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完自己又不许愿，倒是相信这个哦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有种被拆穿的尴尬：“那、那又怎么了？珠泫的愿望能够实现的话就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完捂住耳朵：“不要不要！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着好笑，也不继续说了：“那深夜罪恶一下。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11&#34;&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;但孙胜完知道裴珠泫的愿望。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12&#34;&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完带裴珠泫去公司的次数多了，裴珠泫也开始带着电脑在孙胜完身边点来点去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又好奇又想要表现得成熟，视线瞥了两眼又收回，装着忙。裴珠泫善解人意地给孙胜完解惑：“我想去学烘焙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……”孙胜完有种输掉的感觉，“要我帮忙吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“偶像歌手在烘焙界也有人脉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有点不服气：“不相信我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相信相信，”裴珠泫半哄半真，“到时候做个蛋糕给你许愿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么总是想听我的愿望……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫熟悉了这里之后，也变得无法无天起来。孙胜完有些懊恼，但心里又对分享自己的空间给女友这件事感到满足。裴珠泫贴到孙胜完的耳边，具象化了咬耳朵这个词的字面含义：“万一我能帮你实现呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己的耳朵热度直线上升，僵硬地岔开了话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎哟，孙胜完想，出专辑都没有这么烦恼过。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13&#34;&gt;&lt;strong&gt;13.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拒绝了几个可能会熬夜的邀约，坚持在裴珠泫昏昏欲睡之前赶回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前提过的愿望被两个人有意无意地忽视，裴珠泫的白天也被烘焙课程填满，忙忙碌碌地过了不紧不慢的一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专辑发布得很顺利，网络上的评价和专业的点评都还算不错，孙胜完也暧昧着回应里面情歌含量上升的善意问题。她偶尔瞥见几次裴珠泫的手机，界面上都是她的主打歌。她想，自己还从来没有这样感到奇怪地羞耻过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她又想，还好自己会唱歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;14&#34;&gt;&lt;strong&gt;14.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的烘焙成果是个漂亮的蛋糕，被孙胜完充满私心地放在了专辑发布后的粉丝见面会上。裴珠泫对此倒是比孙胜完显得忧心忡忡：“我会不会被骂？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一改口风：“我又不是偶像歌手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在又不是了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我本来就是歌手，”孙胜完这时候面不改色心不跳，“偶像是粉丝吹捧的。在这方面我是很清醒的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫难得被说的哑口无言，又开始担心起其它的：“那这个蛋糕会不会太普通了点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么逼真，不普通了。”孙胜完看着上面惟妙惟肖的小狗和松鼠，想着这么生动，反倒让人不想吃了，“哎呀，放心啦，经纪人和公司也都同意了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见面会确实比裴珠泫想的要顺利，蛋糕出现的瞬间，现场的气氛也到了一个顶峰。粉丝们没有催着许愿，反倒是孙胜完自己开始往蛋糕上面插蜡烛。她点上蜡烛，闭上眼睛，虔诚地许下一个愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么幸福的日子，就算用这么多快乐作为代价，换取一个愿望，也不亏吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;15&#34;&gt;&lt;strong&gt;15.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“你不问问我许的愿望吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在副驾驶上，脑袋随着音乐一点一点地打着节拍：“为什么要问？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为珠泫会好奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道胜完是很温柔的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这两个有什么关系？”孙胜完被突然的夸奖哄得有些晕头转向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫谨遵交通规则，在红灯的时候才伸手捏了捏孙胜完的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以胜完一定会许我们能够一起实现的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完红着脸，想要是能够立刻公开就好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;∞&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完闭上眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想那么多年、那么多次的愿望都攒着，留到现在许一个大的，也能算是一个等价交换吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样的话……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不知道是否存在的神啊，如果你能听得到的话，就让我们一直在一起吧。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/record-holder-exclusive-part/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -4-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-4/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-4/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-4/ -&lt;h4 id=&#34;怎么定义约会和第一次和第一次约会&#34;&gt;&lt;strong&gt;怎么定义约会和第一次和第一次约会&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;也不知道是因为孙胜完眼巴巴的等待让前辈觉得可怜，还是裴珠泫那段被断章取义的话语让前辈觉得伤感，明明工作还剩下一些需要收尾的部分，前辈却挥挥手让裴珠泫收拾收拾回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果仅仅是这样，裴珠泫倒也觉得无可厚非，可偏偏前辈又小声地叮嘱她：“珠泫啊，结婚是人生很重要的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫知道前辈是好意，可内心还是忍不住说了句，也没有那么重要，不然为什么除了结婚之外还要设置离婚呢？还不是为了给麻烦的人类一条可以逃跑的退路？不过裴摄影师多少还是深知人际关系也不过就是你给面子，我给面子，承了人家的情也不好这么恶狠狠。裴珠泫把黑色的单肩包捞起来，对着前辈微微鞠了个躬：“是，我知道。那我就先走了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走吧走吧。”前辈摆摆手，又补了一句，“我说的人像照片是认真的，珠泫可以试试，下次展览给你留了位置。不过……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫乖乖地等着，等了半天却又等不到下文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈挠了挠下巴：“哎，算啦，来日方长。你先去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴摄影师不太理解艺术家的脑回路。在这个时候，她毅然决然地把自己划出了“艺术家”的范畴，甘愿只做一个小小的展览工作人员。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完并没有无所事事地——至少没有那么可怜巴巴——在等待。摄影展布置得七七八八，有那么几个小角落里放了几张出自裴珠泫的作品，小孙总就站在这么几张风景照片前直直地看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难说是因为孙胜完周身有一种让人不愿打扰的气场，还是裴珠泫私心里想要多看几眼不同的孙胜完——总之，她并没有开口提醒孙胜完，她们现在可以去她家了。裴珠泫负责的部分是前辈的人像区和作品集展示，自己的这几张照片反倒没有空仔仔细细看过。她觉得自己水平不高，又是借了前辈的好意，信任和不好意思让她只是大概知道作品的布置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来从他人的眼光来看，这里的情感是这样的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也觉得不可思议。从取景框到预览，到电脑显示屏的微妙色差，再到印刷出来成为展览上的作品。就算最开始的愿望存续其中，经过了这么多步骤之后，还剩下多少呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来自己也会对自己感到陌生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还在神游天外，倒是孙胜完先回过神来。她似乎是想要转头寻找裴珠泫，结果目标一下子出现在眼前，忍不住小小地惊呼了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”孙胜完的棕发也遮不住她耳朵的涨红，反倒让她看上去年纪小又好骗。裴珠泫想，怎么看都不像是会因为自己的照片是那堆照片里看着最漂亮又最不会答应相亲而选择自己的人。裴珠泫在心里想了一长串，莫名地感觉口渴。孙胜完缓过神来的速度倒是挺快，手却是无措地想要靠近裴珠泫，又害怕被人家觉得自己唐突，来来回回了几下，最后抓住了裴珠泫的黑色单肩包，“我来背吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又不是爬山，这么点重量能怎么样呀？裴珠泫觉得可爱，大庭广众又不好直接逗她，从善如流地交给了小孙总：“好呀。”她想了想，感觉不过瘾，贴近了孙胜完红红的耳朵说悄悄话，“其实里面什么都没有，我就是背着来装装样子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道孙胜完是听进去了还是没听进去，脑袋点的是勤快，步履匆匆地想要离开这个只能低声说话的是非之地：“嗯……嗯。我把车停在停车场了，姐姐在门口等我吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫暗笑自己可耻。就因为孙胜完看着这么有趣，那些有关婚姻、女性、独立等等这样那样的议题就通通被抛之脑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这是见色忘义！裴珠泫对自己说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这何尝不是一条可取之路！裴珠泫对自己反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说了，当个朋友发展，不也挺好的吗？裴珠泫对自己找借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正……裴珠泫对自己无话可说，迈开腿要逮住这只闷头狂奔的小松鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我跟你一起，你走慢点呀。我穿着高跟鞋呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加速度惊人的小松鼠立刻放慢了脚步，嘀嘀咕咕地唠叨以为裴珠泫听不到：“这么安静的地方，说点悄悄话感觉都能被所有人听到。下次就该开发环境降噪，展览区域也要扩大……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没来由地想，万一以后自己真成了著名摄影师，小孙总不会财大气粗地给她包下一整个展区吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完的家非常……呃，高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扶着额头，千算万算没有想到孙胜完买的房子是江景大高层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;景色是挺好的，就是太高了。裴珠泫看着那排估计是作为卖点的落地窗，尽可能地和它们保持友好的距离，坐在沙发的这一端。孙胜完眨眨眼，有些不太确定地问：“姐姐，你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫人生第一次为自己的恐高症感到害羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总在这个时候补完了自己的好奇：“你怕黑吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;端坐在沙发上的摄影师愈发开始怀疑以小孙总的推理能力，真的能够管理好一家公司吗？她捏了捏鼻子，闷声闷气地为关切的小松鼠解开疑问：“不是，我有点怕高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了想，按下遥控器，拉上一层薄纱：“这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实不接近的话就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎因为自己的房子给裴珠泫造成了意料之外的困扰，孙胜完有些不好意思地摸了摸鼻子：“我还以为大家都会喜欢呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实、其实也没有大家！”孙胜完急急地解释，“我平时不怎么邀请朋友来我家玩的。只有我爸妈和我姐姐来过。姐姐是第一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊。裴珠泫钝钝地思考，那这是我们的第一次吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这边的小孙总还在试图为自己的口误找补，希望自己在相亲对象眼里不是一个随随便便的人：“应该说是我家人都挺喜欢的，不是‘大家’！我也就是跟几个好友拍了一下照片，大家都夸了一下。这样应该算‘大家’吧？”她诚恳又迫切，小心地坐在沙发边上，仰着脑袋看着裴珠泫，让她想起宠物店里撒娇乞食的大型犬——唯一的区别应该是小孙总顶多也就是中型犬。温柔的灯光照着孙胜完的眼睛，再将她眼里的光彩照在裴珠泫的眼里，“要不我买个低一点的房子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣，才想明白这个跳跃的逻辑是怎么实现的。她忍住了揉乱孙胜完脑袋的心，但没忍住笑出来的声音：“你这又是哪里看来的路数？说买房子就买房子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉自己被小看的孙胜完有些不服气：“买个房子还是可以的。再说了，到时候结婚了说不定……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然噤声，直勾勾地看着裴珠泫：“姐姐要现在就搬来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才三岁而已，自己有这么老古董到跟不上年轻人的脑回路吗？裴珠泫不得不承认这下她实在是想不通：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖巧的总裁还坐在地上，慢条斯理地解释她的想法是怎么来的：“刚刚说到买房，我就想起来了。我们要是结婚的话，肯定是要一套新房的。到时候说不定我的家人，还有姐姐的家人都回来借住，要是那个时候露馅的话肯定很糟糕。所以我们是不是应该提前先适应一下？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定重新审视自己关于小孙总能力不行的评价。这一套套的理论，她都要怀疑孙胜完是不是有备而来了。可看着孙胜完紧张地揉着自己的膝盖，像是要把掌心出的汗给蹭掉的样子，让她确信这确实是孙胜完灵机一动想到的主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连约会都没有，直接快进到同居……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己的沉默给孙胜完带去了多少精神压力，只是在跟自己内心的犹犹豫豫做着说不上是无谓还是必要的抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像也不是不行？她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但正因为这样，裴珠泫，你已经距离自己的初衷十万八千里了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉到自己的小拇指被轻轻地捏了捏，回过神来发现是孙胜完怯怯的小动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是不是……我太唐突了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是，”裴珠泫说，“就是在想你到底多有钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出高兴的神色：“很多！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫还是放任自己捏住了孙胜完的脸，看着她的表情被自己的动作捏得傻愣愣又可爱，“你说的红酒呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……什么啊，原来你都忘记正事了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完急匆匆地站起来，在酒柜里翻来找去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完倒是红酒回来，只不过还顺便拿了一个开瓶器和两个杯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管裴珠泫用审视的目光盯着若有所图的孙胜完，但这个夜晚这个时候的小孙总意外地能够抗住来自她的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果排除第一次相见的那顿饭，这能算作她们的第一次约会吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皱着眉的摄影师惊讶于自己的想法，转瞬又发觉无懈可击。两个人的独处，微妙又恰到好处的气氛，难以界定并介乎亲密与陌生之间的关系，她们之间的一切像相隔甚远的星星，却又被名为孙胜完的古代天文学家大笔一挥，明目张胆又堂而皇之地宣布这些都属于一个星座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给，”孙胜完递过红酒杯，“姐姐能喝酒的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哼，就算不能，你这不也已经先斩后奏了吗？“当然可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑得狡猾，让裴珠泫觉得自己才是那个傻乎乎走进猎人陷阱的小白兔：“那……干杯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玻璃杯之间发出清脆的声音，小心地撞开夜晚的平静。裴珠泫想，现在没办法去思考和孙胜完之间的一切，甚至连她以为顺理成章的约法三章和这些那些协议都不行。她虽然称不上千杯不醉，但也不至于在喝酒之前就昏昏沉沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为这些关于所谓的第一次、约会、结婚，还有孙胜完冒冒失失提出的婚房惹的祸……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨着眼，不知道自己看上去究竟是柔软多一些，还是不可接近多一些。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有把裴珠泫留下来过夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过她们之间也没有来得及聊更多关于婚前婚后协议的事。裴珠泫坐在孙胜完的车上，迷迷糊糊地听见小孙总说自己大概想了想协议的方向和条款，等裴珠泫忙过这阵摄影展就给她看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又说自己这几天也想了该怎么对父母表现，她觉得真实其实就是最好的。她不知道裴珠泫怎么样，听父母说姐姐之前好像特别反对。孙胜完在红灯的间隙望着她，带着点歉意地解释自己之前说就因为她长得好看这句话很冒犯，现在想和姐姐成为朋友的关系，不知道来不来得及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还说如果裴珠泫觉得难堪的话，她可以自己去见父母的。“姐姐可以说要出差，要去世界各地采风，对不对？”裴珠泫模模糊糊地听进这一句，想摇头，说两个人的事怎么可以变成一个人的事？可这杯红酒和孙胜完嗓音里的温柔让她睁不开眼，也张不开嘴，只好尽力摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于不说话了，她规矩又过分地搂着裴珠泫，把她送上了楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，晚安。”孙胜完在此之前坦白了是裴珠泫的父母告诉了她住址和密码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫歪在床上，看着孙胜完纠结了半天，最后也只是脱下了她的外套和裤子，帮她盖好了被角。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被困意拽入睡眠之前，晕乎乎地想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这也算第一次约会的话，好像也不赖？&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-4/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART6</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-6/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-6/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/record-holder-6/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便宣传一下刚刚想起来的群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-3/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-4/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-5/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;25th-稍吻一些&#34;&gt;&lt;strong&gt;25th-稍吻一些&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;亲吻是什么样的感觉？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得脑袋空空，又觉得被许许多多的情绪填满了。在此之前，她以为那些酸涩的、甜蜜的、难捱的、轻松的、微弱的、强烈的……那些所有关于“孙胜完”的情绪都是属于自己的。它们会在自己的心里，身体里，脑袋里上蹿下跳，胡乱发泄，直到自己变得古古怪怪，只剩下表面还留有理智的外衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可亲吻的时候……不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拥着她的手，孙胜完颤抖着的指尖，孙胜完急促又不确定的呼吸，孙胜完灼热的温度和孙胜完吻着她时喧嚣的紧张，她竟然可以从这样一个简单的亲吻里全部体察。裴珠泫没来由地想要笑，却又因为这样微妙的时刻而不得不克制住自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，亲吻到底是什么样的感觉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完留恋、小心又大胆地用舌尖打断了她的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她们又沉溺在了亲吻中。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;最后是一个电话打断了她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不得不轻轻地打了打偶像歌手的肩膀，才让她从对电话铃声的逃避中清醒过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完……”你的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完多少露出一些挫败的表情：“不重要了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不重要了？裴珠泫想开口反问，却发现因为她们刚刚的亲吻，自己的口红蹭了一些到孙胜完的唇上。她强迫自己移开视线，可现在她也自觉没有办法望着孙胜完总是深情的双眼，但要是再把视线往下，就会看见因为她们刚刚的拥抱而产生褶皱的孙胜完的短袖领口。从棉质的料子下露出的是偶像歌手漂亮的锁骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫希望自己吞咽的动作没有太过明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不重要了？”她听见自己沙哑的声音重复了一遍孙胜完的话，接着她就想明白了，“啊……惊喜吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完委屈得像落水的小狗，可怜巴巴地想要制止裴珠泫的联想，却又不知到该怎么样停止另一个人脑袋里四处乱蹿的想法，只能无可奈何地小声说话：“你都猜到了，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，裴珠泫没有说出来。孙胜完，吉他，伴奏，小广场。她想如果连这都猜不出来，那一定是个沉浸在恋爱中的笨蛋。于是导游小姐善意地开口：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想安慰和逗弄小狗并不矛盾，又补充了一句：“我完全猜不到胜完要做什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完撇了撇嘴：“真的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐温柔地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着她，短暂了一瞬之后露出笑容：“那……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被亲吻再一次席卷了理智。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那就再亲一下。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;26th&#34;&gt;&lt;strong&gt;26th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完对于仪式感有着近乎固执的坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得并非不能理解，只是当她在前一天的多次亲吻之后，试图暗示对方是不是该表示些什么，比如说两人之间的身份转变时，偶像歌手却一副和自己写的歌所透露出的多情截然不同的模样，一脸坚毅：“珠泫，明天我去找你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐心中的埋怨瞬间变成了担忧：“你会不会迷路？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么可能！”孙胜完信誓旦旦，但在发现裴珠泫真挚的不安时，犹犹豫豫地改口，“应该……应该不会吧？我去过珠泫家的呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想告诉她，其实真的不需要这些，不需要那些花与惊喜，不需要那些旋律与话语，不需要那些真心打开的瞬间，她已经全都察觉了。只是孙胜完的眼睛亮晶晶的，那里面的期待和真诚刺痛了她多少有些心急的倒计时。说不定，裴珠泫想，说不定她只要开口，在孙胜完这里讨要一个身份，对方也会毫无保留地给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那样就……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一定会有点不开心。裴珠泫不希望她不开心。哪怕她自己一个人想了很多，关于她们的恋爱会走向何处，她们要怎么处理距离与时间，她们该如何平衡身份与……当孙胜完可怜又期待地看着她时，裴珠泫又真挚地改变了想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恋爱本来就不该讲道理，她凑近亲了亲孙胜完的脸，在她耳边答应了她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完捧着漂亮的花，敲响了她的门。裴珠泫不太了解花，只不过因为是孙胜完送的，心跳也忍不住加快了一点点。孙胜完又想要表现得像个温柔的陪伴者，又因为内心的雀跃让沉稳消失殆尽，只留下了扑通扑通的心跳和紧张。她牵着裴珠泫的手，掌心里渗出汗。裴珠泫有些出神，她还以为孙胜完那些忧郁又深沉的情歌，都是建立在丰富的情史上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来，她看着孙胜完上扬的情绪，说不定那些都是建立在她的想象之上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完察觉到了她的观察，有些不好意思：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完似乎被她的堂堂正正给震慑了，顿了顿才说，“你别这么看着我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得有趣：“明明你开演唱会的时候，都能被那么多人看着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不一样。”孙胜完正式地纠正她，“你是特别的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又觉得，说不定孙胜完确实有丰富的情史，足以让她把那些复杂的情感都转化成简单的话语。不然她也不会因为这样简单的两句话就又变成恋爱中的笨蛋，任由心跳夸张又充满爱意地加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扑通扑通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她压抑不住嘴角的笑，柔软的粉色泡泡把两个人围成一圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌手小姐牵着她下楼，为她打开车门，在她惊讶的眼神下解释了自己会开车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你之前为什么不开？”裴珠泫想要系安全带，却被孙胜完拦住。她觉得对方可爱，因为好像孙胜完把“帮忙系安全带”这件事也列入了今天的行程里，一丝不苟地帮她扣好了安全带。只不过歌手小姐的视线在她的脸上停留了一瞬，想要亲吻的渴望张牙舞爪地暴露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我前几天才去办的手续，”孙胜完还是没有得寸进尺。轮到她给自己系安全带的时候，稳重的模样全然不见，只留下了手忙脚乱的慌张。偏偏她又拒绝了裴珠泫的帮忙，坚决要让自己完成这个本不应该那么艰巨的任务，“之前没有想到……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的声音逐渐离开了人类可以听见的音域，只留下空荡荡的害羞气音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑弯了眼，把视线从孙胜完的脸上挪开，看着窗外和煦的天气。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;没有想到会喜欢上你。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完调试设备的时候，小广场上就开始陆陆续续聚集了一些人。裴珠泫担心地想要是孙胜完在小广场对她说些什么……呃，话，她是不是该先操心一下自己的人身安全。导游小姐快速地回忆这里的安全通道，想到一半的时候被急匆匆跑来的孙胜完打断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫下意识地伸手帮孙胜完擦去脸上的汗，这个小小的动作却让两个人都顿时停止了。孙胜完的脸一下子涨得通红，原本要说的话支支吾吾起来，半天出不了声。反倒是裴珠泫在一瞬间的怔楞之后恢复了清明。她想快点呀，孙胜完，快点表白的话，就不会这样了嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐开始后悔自己应该先说的，在这上面争个高下做什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咽下了紧张：“珠泫，你坐前面一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己的神经又开始紧绷起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手体贴地安慰她：“我不会做冲动的事情的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是这个问题……好吧，也确实是这个问题。裴珠泫牵住了孙胜完悄悄递过来的手。她感觉自己的手心也开始冒汗。孙胜完说不定永远也不知道，是她制止了自己想要做冲动的事。裴珠泫又紧了紧牵着她的手，让孙胜完转过头来：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有很多想说的话，但嗓子却突然干涸。她看着孙胜完的唇，想起昨天的亲吻。她好想再亲亲她。也许是她的视线太过灼热，让本就局促的歌手小姐又变得惴惴起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她们已经是恋人的话，她就不用顾虑这些了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是察觉到了她的想法，急急地抱住她。可抱住了之后又不知道说什么，裴珠泫抬手拍拍歌手小姐的背：“你去准备吧，我在这里等着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待的过程并不难熬，反倒是让裴珠泫再次见证了孙胜完身为抒情女歌手榜单最高纪录保持者的含金量。导游小姐撑着下巴，看着身边的人越来越多，直到路人的数量逐渐小于粉丝。孙胜完小小地耷拉了一下眉眼，还是和闻讯而来的粉丝们打起招呼。裴珠泫只觉得这个歌手愈发可爱——她在演艺事业上的成熟让她的浪漫主义被衬得如此单纯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人群把孙胜完包围和淹没前，她赶紧跑回话筒边。她们一起买的吉他被孙胜完相当正经地抱在怀里，严肃程度让裴珠泫恍惚觉得接下来会在某个地方出现一对新人，在孙胜完歌声的祝福下步入婚姻的殿堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的开场白干巴巴的：“呃……其实现在这个场面我没有预料到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家发出善意的笑声，只有裴珠泫知道孙胜完这是隐秘抱怨的真心话。这个一边向裴珠泫炫耀自己人气，另一边又完全不把自己人气放进考虑范围的傻瓜，继续唠唠叨叨地做开场白。只是裴珠泫有些听不进去。她抱着腿，把下巴搁在膝盖上。她想孙胜完现在其实不管唱什么歌，她都没有办法认真地听进去。她的脑海里不断重播着两人的牵手，拥抱，和那两次短暂又漫长的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想如果孙胜完要求她离开这里，她说不定会答应。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫不太好意思告诉孙胜完自己走神了大半场，只在她结束了之后跑向自己才回过神来。裴珠泫也不太好意思告诉孙胜完，那首“特别的歌”她只听进去了最开始的几个音，在歌词提及有关喜欢的部分时，她就又慌了神。但值得庆幸的是孙胜完似乎也没有很好地控制住自己，这首除了她和她之外无人知晓的新歌，在这个场合契合又突兀地完成了自己的使命。孙胜完忙着和粉丝们解释这首歌，试图在掩饰和坦白中间找到一个稳定的平均值，而裴珠泫则借着工作人员的身份，和乐队成员们收拾小小演出后的设备与器材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人气高涨的孙胜完歌手的见面会时间反倒比演出时间长。裴珠泫在意识到这点之后，才明白看上去游刃有余的有些最高纪录保持者，在真心面前也不过是瞻前顾后的胆小鬼。明白了这点之后的导游小姐变得激进起来。她走到孙胜完身边，用完美的工作状态贴着孙胜完说悄悄话：“我们都收拾好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的耳朵在她的呼吸下以肉眼可见的速度张红起来。歌手假装忙碌地摸着耳朵，想着回敬又不敢在那么多人面前轻举妄动，只能把有些懊恼的情绪转移到歉意上：“抱歉，我们场地的时间快到了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事没事！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还会有这样的演出吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么这次没有预告呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在心里笑。因为你们的歌手是个有些笨的傻瓜，把原本小小的惊喜越变越大。孙胜完尴尬又无助地抓抓脑袋，发现自己没有办法从裴珠泫这里得到支持之后，换上了对外的温柔面孔：“我也没有想到会来这么多人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骗人，明明有时候骄傲得不得了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完是不是要回韩国了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，不过我还会回来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫竖着耳朵，这是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回来开演唱会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有计划，考虑中。”孙胜完认真地回答，“不过很多细节还是要和公司商量的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公司太差了！”“就是嘛，都说了很多次要来办演唱会，临时又取消了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又笑起来。裴珠泫发现她的不同笑容之间有着微妙的区别。她的眉毛，她的眼角，她的鼻子，她的嘴唇，就连她藏在发间的耳朵都会因为这些小小的情绪差值，而有着不一样的变化。现在的她有着属于粉丝的柔软和体贴，而对着自己的时候……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低下头。她想那些甜蜜的瞬间应该不是自己的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是这样的，”孙胜完温和地说，即使夜色在这个时间永不存在，可她却宛若柔软星河，“我们都很努力地想要满足大家的心愿，只是有的时候总会遇见不顺利的细节，对不对？”她被围绕在人群中间，裴珠泫想，看上去却比带着大型团队的自己更加悠然自得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫准备悄悄溜走的时候，就被孙胜完拉住了手腕。她温热的掌心贴着自己的手腕，让她觉得自己的心跳也要被听得一清二楚。孙胜完还是那副公事公办的语气，只不过裴珠泫听出了藏在那敬语之下的捉弄：“珠泫小姐，不等等我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈得配合：“那就请您快些吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完带着些得意地眨眨眼，转身跟粉丝告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样也是很不错的一天，她想。她们两个好像无所事事，可一天却又如此丰富、如此平凡。到底是平凡所以显得浪漫，还是这样的浪漫已经被存放在每个平凡的细节里，所以才不会让人感到肉麻得过敏。裴珠泫想自己真是个难搞的人，只好埋怨起讨厌的极昼，不然现在她们就可以披着温柔的晚霞走回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是有落日就好了，”孙胜完背着吉他走在她的身边，“珠泫是不是在这么想？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候不论肯定还是否定都会显得自己落于下风。导游小姐狡猾又生硬地转变话题：“不是说那首歌要先唱给我听的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有两个版本的嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫觉得这是在耍赖，于是她也这么说了，“你这是在耍赖吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完握着她手腕的手顿了顿，顺着她的手腕向下滑，把自己的手掌自然地顺进了她的掌心。裴珠泫放慢脚步，身边的歌手小姐也跟着放缓了步调。她只是稍稍地张开手，更加狡猾的人气歌手就把自己的手指也嵌了进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十指相扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，原来这样牵着并不会太热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“耍赖不可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样耍赖不可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把声音装得懊丧：“那珠泫是不是不喜欢我了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，”孙胜完说，“我喜欢珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们兜了有必要又没有必要的那么一大圈，在这个晚风悄然吹来远方花香的傍晚，在这个还有四天就要面临离别的黄昏，在这个和往常的每一天都没有不同的时间，孙胜完牵着她的手，把两个人的想法和心跳打成了同样的节拍，一样的旋律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她还是听出了她的紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说：“和我谈恋爱吧，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这到底算是祈使句还是命令句呢？裴珠泫想不明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，她想，回答可以是肯定句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她的同意被吞没在一个主动的亲吻里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;原来这么简单？裴珠泫在亲吻的间隙里想，也有可能因为是她，所以就算困难也会变得简单。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;29th&#34;&gt;&lt;strong&gt;29th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着痛苦的孙胜完，花了好大力气才忍住不笑出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人气的偶像歌手小姐对于恋爱的热情远超她的想象，可当化作实际行动的时候，也不过是黏着裴珠泫，让她带着自己在赫尔辛基里到处乱转。黏人的孙胜完威力不小，白天像是一个大型挂件，到了晚上就变成眨着眼的邪恶小狗。裴珠泫在声音嘶哑的夜晚思绪游走，难得地认为极昼是个非常差劲的天气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它让人无法辨别白昼与黑夜的差异，连带着放纵也失去了边界，只留下第二天的腰酸提醒着自己欲望的可怖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是孙胜完就算再怎么试图忘记归程，那个日子也还是滴答滴答地伴随着临近的工作电话变得紧促又不可动摇。就算孙胜完开了勿扰模式，频繁的邮件也叮嘱着孙胜完不要忘记明天晚上的飞机（赫尔辛基时间）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱着眉，不想收拾散乱的行李，只想把自己躲进裴珠泫的怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完，”裴珠泫坚决地提醒，“你只有一天的时间收拾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧紧闭着眼睛：“还有一天呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很快就连一天的时间都不到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那也还有将近一天呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还是不愿意睁开眼，摸索着找到了裴珠泫的脸，胡乱地亲在了她的下巴上：“再一会会儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是为了堵住裴珠泫的催促，歌手小姐找到了另一个话题：“你知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个航班还有一张机票，”孙胜完说，“头等舱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啦，裴珠泫还是笑出了声：“这算什么？贿赂？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是邀请……”孙胜完小声嘀咕。可两个人躺在一张床上，再小的声音又能逃出谁的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完睁开眼睛，撑起自己的身体，把裴珠泫困在怀里。她郑重又诚恳，学着不知道哪里的腔调，重复了一遍：“向裴珠泫小姐发出前往韩国游玩的申请。”昨夜被裴珠泫咬在肩膀的痕迹已经淡了，可导游小姐看见的时候还是红了脸。孙胜完却仿佛没有察觉，只是执着于裴珠泫有没有给出答案，“我……我来做导游。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这哪里是谁来做导游的问题呀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拍拍孙胜完的脸：“那我的工作呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请假！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住哪儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我家！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“开销？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”孙胜完气势汹汹，“我很有钱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫哼着，把“嗯”这个音节拉出了好长的距离，直到孙胜完焦急又热切，把亲吻也变成威胁。裴珠泫不得不拍着她的肩膀才推开这个歌手：“其实……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完充满希望地看着她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己好疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在几个小时前，她还在催促着孙胜完收拾行李，可现在的她却开始收拾起自己的行李。她不管不顾地给公司打了电话，询问接下来的工作安排。像是听见了她的心声，同事直白地询问是不是要请假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被噎了一下，又觉得自己勤勤恳恳工作多年，没必要连请个假都变得畏畏缩缩。她坦然地表达了自己的期许，又拐弯抹角地问了问如果结婚的话会不会有婚假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事比她想象得冷静：“当然有的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反而是裴珠泫有些好奇：“你不好奇吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事笑起来：“Irene不知道吗？其实你比看起来要更加疯狂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想疯狂说不定是个褒义词。她挂了电话，孙胜完已经做好庆祝的表情，抱着她又开始哼哼唧唧。裴珠泫却显得坚定许多：“那就更要赶紧开始收拾了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么嘛……”孙胜完慢悠悠地起身，动作迟缓地像是生锈齿轮，甚至能听见关节发出的咔咔声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫套上地上的短袖，罕见地不愿去分辨到底是谁的衣服：“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又叠好一条衬衫，把自己从回忆里拉扯出来。她想三十天前的自己可不会觉得自己会这么快坠入……该怎么去形容呢？爱河？情网？可这些听上去都不像是这么永恒的词。但这样的想法又仿佛自己在期待某种不会改变的永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把一条牛仔裤叠好放进行李箱。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不过，永恒不就是由瞬间组成的吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;30th&#34;&gt;&lt;strong&gt;30th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;和孙胜完的兴奋不同，裴珠泫在等待飞机的时候已经困得不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的恍惚直到上了飞机，被询问是否需要毛毯的时候还仍然存在。孙胜完替她承担了应答的工作，帮她要来了毛毯和枕头，还顺便应了她的口味，告知了晚餐需要的食物套餐。裴珠泫迷迷糊糊，抓着孙胜完的手腕想问问，却什么都说不出口。倒是孙胜完此时显得成熟又体贴，给她盖上了毛毯：“累的话就睡会儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是还有点饿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就坚持一会儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫努力地眨着眼，可怎么也撑不过一阵阵席卷而来的睡意。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;中途醒来的时候，孙胜完靠在一边看电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手敏感地察觉到了女友的清醒，不知道从哪里递来一杯水：“饿了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是领悟了什么，探过来给了一个吻：“再睡会儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着黑暗里的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们没有在漫长的极昼里寻找的黑暗，在这个时候自然又贴合地降临。裴珠泫学着孙胜完牵住了她的手腕，发现自己没有办法感知到当时想象中的心跳。那个时候的心跳是什么呢？裴珠泫适应了黑暗的眼睛找到了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她贴近这个傻乎乎的、有人气的、得意洋洋的偶像歌手，对她没头没脑地说了一句：“祝贺你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这个本应该笨笨的、听不懂这些的、黏人的女友，却应景地回答了她一句：“谢谢。”她又亲了亲她，补充了一句，“我还要成为珠泫恋爱的最高纪录保持者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬了咬女友的唇。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这个时候应该用肯定句才是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，我也会是你的最高纪录保持者。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-end-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  完结撒花~
&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/record-holder-6/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART5</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-5/</link>
        <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-5/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/record-holder-5/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便宣传一下刚刚想起来的群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-3/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-4/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;22nd&#34;&gt;&lt;strong&gt;22nd&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫猜到孙胜完熬夜了，但是没有猜到来开门的她是这样一副没精打采的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;号称自己也用美貌上过媒体报道的偶像歌手顶着一脑袋乱糟糟的头发，眯着眼打哈欠。裴珠泫没来由地想她这样看起来不像一条大狗，反倒是午睡时被人戳肚皮而有些不开心的小猫。只不过孙胜完和小猫的区别在于，她看起来并没有不开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的声音还带着凌晨的倦意，但主旋律还是欢欣的：“我不是说了今天会迟起嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心想，我知道，但我就是想早点见到你。她抿了抿嘴，把缱绻的思念藏在顺手替孙胜完收拾沙发的指尖。尽职尽责的导游小姐好不容易为自己整理出一个小小的领地，孙胜完就黏着坐了下来。裴珠泫说不上是无奈还是好笑，耐心地回答对方提出的问题：“我怕我不来，有的偶像歌手可能会饿晕在这个房间里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被戳穿昨天借口的孙胜完有些窘迫：“昨天那是……那是意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛：“意外？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她正准备给孙胜完举例，一个成年人是不可能把自己饿到一天三餐都不吃，大晚上的才奄奄一息地来问自己有没有不那么贵的外卖的。可话还没出口，这段回忆在裴珠泫的脑海里转来转去，悄然地下了一个微妙的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不是无意的，那只有可能是故意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫准备说出口的话又全部都停在了嘴里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸现在困乎乎的孙胜完并没有意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，”孙胜完举起双手，“欢迎珠泫从现在开始监督我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐还在为之前的结论胆战心惊，生怕自己露出什么马脚，于是没有接过这个头衔，只是敲了敲孙胜完的额头。她想知道那首歌完成没有，想知道她在等待的和孙胜完要给出的答案是不是一致，想知道胸口那股酸涩又甜蜜的情绪是否可以被称之为爱意，还是说爱意的计算方式本就没有逻辑，无从下笔，只要自圆其说就都算合理，不会被扣除总分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她只是把自己往后一靠，躲进了这张柔软的沙发里，仿佛缩进了一个温柔的怀抱：“今天中午出门吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”游客小姐像是懊悔于把自己的选择权交了出去，“好、好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下午要午睡吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以在公园午睡吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫不知道孙胜完这个癖好是什么时候养成的，“可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还想要冰淇淋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只能吃一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚上可以吃炒年糕吗？”孙胜完得寸进尺，“不要那些奇怪的，想去珠泫家里吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有敢在这个时候抬起眼，去回应孙胜完的视线。她不知道自己在执拗什么，但心情就像是那些为了喜欢的歌手打榜的粉丝。一票又一票，再去看一眼，就会把自己的一整颗心都放在那个只写着孙胜完名字的榜单上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她只是把自己的手指绞在一起，就仿佛把旋律和未来都缠绕在了一起。她“嗯”了一声，却收获了孙胜完高兴的哼哼。偶像歌手把脑袋歪在沙发上，小声地开始汇报自己昨天的进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有几句歌词有些别扭，有几个音节想要调整，有些节奏好像有点别扭。对了，珠泫，除了街头那种演唱会，你有没有去过那种在场馆里的？之前我的演唱会上还有粉丝求婚，虽然我觉得这样确实很感动也祝福了他们，但那好歹也是我的主场哎，感觉一下子就抢走了我的风头……不过她们也不是没有付门票钱，这样一想，赚的好像还是我？珠泫，你有没有在听我说话？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头，心里却在想，会不会有的人真的能够在一个人心里成为永不落下的太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像某个最高纪录保持者。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫没有想到自己会和孙胜完窝在一起差点睡过头，幸好她的手机闹钟依旧尽职尽责，把两个睡回笼觉的成年人从白日梦中唤醒。裴珠泫把孙胜完摇醒，差点就放纵自己的亲昵做一些过分的举动。她的理智及时意识到了这一点，赶紧逃到卫生间里洗把脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手出门倒是足够随性。孙胜完敲卫生间门的时候，裴珠泫还盯着镜子里的自己。她正打算从宇宙的起源开始平复自己的想法。孙胜完隔着一道门说话，听上去却仿佛是站在裴珠泫的背后：“珠泫，你好了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么大的嗓门，她开演唱会，是不是话筒都可以省了？裴珠泫被自己的这个念头逗笑，转身打开门，看见孙胜完穿着短袖和牛仔短裤，一顶遮阳帽倒是把脸遮得严严实实。裴珠泫好笑地看着她的这身打扮：“你这到底是准备防晒，还是不准备防晒？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摆摆手：“我天生就白。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你真不客气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑到裴珠泫身边：“中午吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，好问题。她也没有想好她们要吃什么。可她就是觉得要把孙胜完拉出这个小房子，要把孙胜完拉到自己熟悉的世界里去，要把孙胜完拉进她的生活，从而和那个滴答滴答响着的三十天的倒计时隔开、分离、切断联系。她很想问问孙胜完有没有想过未来会怎么样，又因为意识到自己开始把孙胜完算进计划里而感到吃惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐僵硬地回答，以避免自己的迟疑被瞧出了破绽：“海鲜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好呀，”孙胜完轻快地接过话题，“珠泫让我吃什么都可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得有趣：“什么都可以？我的权力这么大？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了，”孙胜完说，“你是我的导游小姐嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐转过头。她不知道自己应该先高兴那句“我的”，还是该烦恼于“导游小姐”。她低头看向两人时不时蹭着的手，想什么时候才能合理又不突兀地用这样的触碰建立起两人之间的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完自顾自高兴地说完之后，牵起了裴珠泫的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说牵或许不太合适，裴珠泫想。孙胜完的手握住了她的手腕，温热的掌心包裹着她手腕微微凸起的骨骼，透过肌肤，仿佛两个灵魂的碎片由此联系在了一起。孙胜完笑着看她，理所当然又顺理成章：“我又饿又困，怕走丢了，珠泫可以让我牵着手吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫轻轻地“嗯”了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然好想听孙胜完唱歌。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完对于公园的喜爱，是让裴珠泫有些难以理解的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她转念一想，或许是因为自己留在这里的时间足够长，长到可以将曾经也觉得珍惜的事物变成了习以为常。她又不可避免地顺着想到了她们的相遇。那也会成为日常吗？是她自己一个人享受的日常，还是会蜕变成曾经被她珍惜的事物呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完懒懒散散地躺在裴珠泫的右边。明明是躺在草地上，她却一副在家的休闲模样。不远处有一对夫妻带着一个女儿，在和一只金毛玩抛接球的游戏。孙胜完突然打起了精神，开始看着那一家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫怎么都没看出有什么特别的地方，直到孙胜完捏了捏她的手腕。她顿顿地想，原来孙胜完一直没有松开吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喜欢狗吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这个问题有点没头没尾，又有迹可循。但她没有想通其中的关联，只能回答：“我有点……怕动物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的情绪肉眼可见地低落了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，”裴珠泫不知道自己说出口的这句话能不能够得上承诺。如果承诺是必须要去兑现的话，那么她是不是也该为这句话负责呢？“我可以……试着接触。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的眼睛又亮了起来。她开始絮絮叨叨自己在韩国时参加综艺遇见的小动物，自己的艺人好友也喜欢样小型犬。但她喜欢大型犬，奔跑、跳跃、拥抱，重量意味着真实的拥有。裴珠泫看着她，揣摩着她写歌的时候也是这样的感觉吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的思绪逐渐飘远，却又在一个地方流连忘返。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫想，根本不需要养猫猫狗狗，孙胜完就足够了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;24th&#34;&gt;&lt;strong&gt;24th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得等待实在太过磨人。
 
似乎是要临近回国，孙胜完的本职工作也追了上来。她时不时会接到经纪人的电话，在对裴珠泫露出歉意的表情之后，捂着手机匆匆离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着她走远，站到阳台，内心里升腾出怪异的想法。她感觉命中注定这种词语轻飘飘得令人抓不住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没一会儿就回来了，对着裴珠泫眨眼睛：“珠泫，等很久了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话问得分明意有所指。裴珠泫感觉心痒痒的。她想起昨天问好友的事。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫决定直面自己的心情，于是开门见山地发消息给远在韩国的好友：“为什么交往之前一定要告白？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发出去消息之后，裴珠泫才意识到这个时间点。她有些忘记自己在韩国时的作息，简单换算了一下时间，不太确定好友这个时候是否还醒着。裴珠泫想，如果孙胜完可以变出另一个自己就好了，这样她的求救就不会走投无路，她的疑问也可以解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者让孙胜完不得不回答自己的问题？“你喜欢我吗？”或者是“你要向我告白吗？”她无端端地顺着这个问题往后想，想两个人的交往，两个人的未来，两个人该怎么处理距离和思念之间的不等式，然后觉得这一切又过于虚幻，八字没有一撇的事情，应该从脚底开始落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如好友的回讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友似乎习惯了她在意想不到时间发来的询问，却没有揣摩到这句话的主人究竟想要表达什么。裴珠泫攥着手机苦苦等候，看着好友的输入状态动动停停，如同她与孙胜完之间的关系。动弹不得，被困在一种微妙又暧昧的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友停顿了半天，终于回复了：“不会是孙胜完吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的否定和承认还在做着缠斗，好友又发了一句话：“珠泫有没有想过，如果没有这个步骤的话呢？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;没有这个步骤？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;向来条理清晰的裴珠泫被这个问题轻而易举地打倒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是呀，如果没有的话呢？那些犹豫的试探和沉默的揣测还能够搭建出那样暧昧的氛围吗？如果再往下深究下去，是不是要拆分细节到究竟这种情感是从哪里出发的呢？是孙胜完身上涌动着的阳光味道，还是她看向自己时露出的明媚笑容？是她牵着自己时以为自己掩藏得很好的紧张，还是她抿着嘴偷偷哼着的为她写的歌？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，她有些等不及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友恰当地留出了足够的思考时间，又偷偷地添砖加瓦：“你在等什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又不是考试，非要有个第一第二的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被噎了一下，庆幸现在没有跟好友面对面。她挣扎地狡辩：“是她叫我等一等的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友发来一串大笑的表情包：“你这么听话了啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么听话那你就多等等呗，反正人家跑不掉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她一个礼拜后就要回韩国了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回轮到好友沉默了：“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也觉得自己有些可笑，正准备说点什么的时候，孙胜完的信息挤了进来：“珠泫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只喊了一句她的名字，她却变得不敢打开了。好友的回应终于跟了过来，裴珠泫难得地做了逃避现实的胆小鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你也真是沉得住气，不愧是裴珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道现在的情绪算不算气急败坏，但她确实不知道该拿自己怎么办，只好默默地问：“那我该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好友觉得自己困得令人发指，马上就要去上班的人还要来处理这些鬼事。裴珠泫看着对方的字都能读出对面的情绪：“那你就追啊，姐姐，向着喜欢你的小狗追啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脸红心跳，连切换对话框界面的手都在微微发抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的信息简单又直白：“我的歌写好了！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完耐心地又戳了戳走神的裴珠泫：“珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫回过神来，觉得自己做贼心虚得不行。在孙胜完的面前想关于孙胜完的事情，还被孙胜完本人察觉。她掩饰地“嗯”了一声，清楚地意识到现在的自己说多错多，不如用能够骗人的沉默来掩饰一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完轻易地放过了她，解释起刚刚的那通电话：“我昨天把写好的歌发给公司了，她们说很好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐只跟孙胜完这样的偶像歌手相处过，就算之前找同事和好友恶补了一些知识，但终归连门外汉也算不上。她的困惑展露无余，被孙胜完一览眼底。专业的歌手又开口耐心解释：“因为我想要公开……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己眼皮在狂跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……公开这首歌，”孙胜完继续说，面不改色，毫不脸红。裴珠泫开始怀疑对方是不是在故意逗弄自己，又拿捏不准这种猜测是不是已经过分，只好抿着嘴继续听着。歌手继续说着，还顺便伸手把咖啡杯里的拉花搅得一塌糊涂，“刚刚确认了一些细节，她们同意我先用吉他演奏一版，回去的时候再进录音室。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己捕捉到了什么关键词：“用吉他？这样可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又笑。裴珠泫开始觉得这样的笑容带着一股自信的顺理成章。孙胜完好像总是笑着，让人觉得安心。让她觉得安心。歌手郑重地承诺：“说好了，要先唱给珠泫听的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不懂那些专业的，”裴珠泫说，“你现在拿着吉他唱给我听也可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她讨厌起自己冲动的说法，连带着暴露了她心中的想法。只不过孙胜完没有揭穿她的局促：“我想让珠泫看到最好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从孙胜完的眼睛里看见了自己的茫然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果经历了漫长的等待，没有得到自己期待的结果，那不就亏了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说，这样的东西也可以用数学来计算吗？而且，她的等待算漫长吗？孙胜完怎么说自己期待的结果，她知道自己在期待什么吗？她们现在究竟是同样身处跑道的选手，迫切地需要解开一个追及问题，还是两个人在用不同的速度从两地各自出的相遇问题？裴珠泫想一股脑地问孙胜完，可自己似乎没有这样的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真讨厌，她垂下视线，把一切烦恼和焦躁揽进自己的心里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完暖烘烘地凑过来：“珠泫期待吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“努力很久之后得到的结果，”孙胜完说，“不是所有等待都有意义，意义在于是谁的等待，和等待着谁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌手真讨厌，裴珠泫想，说话为什么要这么绕来绕去，她平时也是这么对别人的吗？这股升腾的醋意来得唐突又迅速，在裴珠泫意识到这情绪究竟名为什么之前，她就脱口而出了：“可是太期待的话，反而会落空的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没能刹住车，又开口：“太高的期望，太热切的希望，得不到回应的话，反而会更痛苦的。”她想起了那些过往的失意，错过的瞬间，走丢的思念。赫尔辛基的日子让她忘记了很多，可记忆不是覆写在记忆之上的。它们只是书页，以为翻过去的痛苦，可能下一阵风就让那些误以为被遗忘的瞬间回到身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是她过于唐突地暴露了自己的脆弱，也有可能就算是孙胜完也不会处理这样突然的情绪。偶像歌手愣了愣，很快反应过来。她向前倾身，张开双手，抱住了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个姿势不够理想。裴珠泫坐在咖啡店的椅子上，而孙胜完则是为了迁就她，别扭地弯下腰来。但这个拥抱足够温暖，能够平复一切动荡的思绪、缥缈的眷恋和不耐的渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的声音在她的耳边响起，低低哑哑，却像是温凉的黑夜，覆盖了极昼的阳光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……但我在你身边。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得不可思议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好像在那瞬间听见了永远。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;25th&#34;&gt;&lt;strong&gt;25th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的神秘准备不到一天就被裴珠泫发现了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;和裴珠泫的无奈比起来，孙胜完显得更为气急败坏。裴珠泫一边觉得好笑，一边还要安慰这个不懂掩藏秘密的偶像歌手：“没关系，我会当做不知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要耍赖发脾气，又觉得不能对裴珠泫生气，别别扭扭地捂着脸：“这不应该是这样的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想多安慰几句，可是实在无从下口。她只是普通地旅行身为一个导游被昨天的孙胜完布置下的任务：在今天上午10点来找她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楼下的管理员已经跟裴珠泫熟识，简单地放她上来。裴珠泫正准备敲门，就听见孙胜完在房间里大声地密谋：“对对，就是那个小广场，话筒和音响都准备好了吗？之前的乐队不错，可以联系的话再联系一下。我的话筒到了？我来看看……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举着手机，轻快地开门，就看见伸出手准备敲门的裴珠泫一脸纠结地站在门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐诚恳地说：“我不是故意要偷听的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是你要准备的秘密吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完似乎觉得一个沉默的停顿还不够，“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些艰难地又补充了一句：“……是……要……唱给我听的歌吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下就连孙胜完手机里的嘈杂声音都没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了几个瞬间，手机那边的声音又微弱地响了起来：“呃，总之，胜完你的安排我们还是会照样做下去的。我先撤了，拜！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是孙胜完愁眉苦脸痛苦万分地坐在沙发上沮丧了半小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只好又重复了一遍自己的话：“我会当做自己不知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像歌手依旧别扭地用同样的话回答：“这不应该是这样的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意外总是会突然发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本来我算的很好的！你们应该有个时间差！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是我来太早了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完猛地抬头，然后一通摇头，看得裴珠泫眼晕：“不是不是不是！是他们来迟了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话音刚落，房门就被敲响了：“Wendy小姐，有您的快递。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没忍住笑了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完纠结了半天，还是去开了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐好奇地探头：“是你的话筒？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，”孙胜完一副自暴自弃的模样，“准备用来唱歌的，陪了我很久。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫恍恍惚惚地觉得自己好像参透了这个话筒不远万里来到孙胜完身边的意义，可是又不敢贸贸然确定。她心里的等式计算已经将“这个行为也是可以给朋友做的”这条算式画上了不相等的判定，却意识到自己惊惧于关系的改变会为两个人带来什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有那个吉他，”孙胜完指着角落里还没被拆封的箱子，“今天早上到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完闭上眼睛，绝望地往沙发上一躺：“歌的伴奏带也做得差不多了，不过这个还好，就算只有吉他也没关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫依旧温和地安慰不开心的偶像歌手，对方看起来比自己的出道歌曲无人问津更难过：“就算你不做这么多准备，也没关系的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可一向柔软的歌手突然执拗起来：“那样就不一样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“跟什么一样？”裴珠泫觉得自己像是引诱小姑娘离开外婆家的大灰狼，循循善诱，一肚子坏水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫必须要是不一样的。”孙胜完仍然闭着眼，可还是老老实实地回答。这也是那个必定回答的部分吗？裴珠泫想，会不会这个才是孙胜完的一肚子坏水，让她可以听见自己真正想要问的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，胜完，”裴珠泫听着自己扑通扑通的心跳，想着自己此前的惶恐其实都没有什么关系。没有什么关系，因为……“你已经是特别的了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于睁开眼看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫学着孙胜完的拥抱，把自己轻轻地压在孙胜完的身上。她想自己应该不会太重，想孙胜完说自己也是锻炼过的人，想她们之前的每一次接触，好像都是孙胜完先迈的那一步。她想，还是会忍不住争个第一第二的。就算她知道爱情不是竞赛，但就是忍不住这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许证明题远不是自圆其说就可以。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;柔软，挤压，紧贴，呼吸，距离，孤独，沉默……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个拥抱可以意味着多少芜杂的思绪和单纯的欲求？裴珠泫发现自己统计不过来。只是这些乱七八糟的想法都汇聚在一起，拧成一股纯粹的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她喜欢她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是靠近就会足够开心，只是听见就会足够满意，只是这样……她就觉得可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很开心，裴珠泫想，一点都不奇怪，因为是孙胜完。
 
孙胜完被这个拥抱迷糊得晕晕乎乎，顿了很久才抱住裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己的声音在孙胜完的怀抱里变得闷闷的，很陌生：“就算没有这些，我……”我也喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完制止了她的话。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;用一个简单的、柔软的、平静的、普通的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吻。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;今天的问题是：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更喜欢哪个水果呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a.蔓越莓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;b.荔枝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/record-holder-5/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 18.错拍</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-18/</link>
        <pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-18/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-18/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;请在下面两个选项中选择下次想要看到的更新：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A-最高纪录保持者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B-有线耳机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“姐姐，拍子快了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴珠泫，不是这里加入的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小提琴，又慢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首席，”姜涩琪无奈地叹了口气，“你状态不对，要不要休息一下？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫藏起自己明目张胆的视线，抱歉地开口：“对不起，昨天没睡好。我稍微休息一下，十分钟后回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥若有所思地看了看裴珠泫，又看了看坐在不远处恨不得把头埋到钢琴键盘里的孙胜完。可能是意识到自己在这里再怎么看也看不出什么名堂来，姜涩琪只好摆摆手：“半小时也可以，实在不行今天就先回去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感谢地低了低脑袋，在刻意又不自然地路过孙胜完身边的时候，察觉都自己心跳莫名地错了几拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像刚刚自己怎么都找不到合适的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席咬着下唇，心里颤抖又慌乱不已。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;又不是第一次谈恋爱了，她怎么还会因为看见孙胜完就心跳不已？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;钢琴家没有直接追出来，这是裴珠泫能够预料到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是钢琴家只是过了五分钟就跑了出来，这倒是出乎了裴珠泫的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，她又想，本来她们的关系就暧昧不清，乐团里的大家又近乎默认，这场微妙的游戏真正的玩家只有她和孙胜完而已。钢琴家像是特地忽略了小提琴首席张牙舞爪的慌乱，把一罐冰凉的咖啡贴在了她的脸上：“珠泫，怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还问？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脑海里又开始不断重播那个晚上的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在的孙胜完却没有要她再沉溺到回忆里的意思：“姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席只好伸手接过咖啡：“我就是有点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“心不在焉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫发现自己居然有些不敢看孙胜完。这虽然是个坏消息，但好消息是现在的她飞快地接受了这个现实。她想起以前学过的方法，试着套用在孙胜完的脸上。可就连孙胜完关切的眉眼都让她觉得心乱不已。算了，不看了，她低头认真地对待起这个罐头咖啡，“对，是有点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不止一点点吧？”孙胜完看着她掰了半天也没打开，伸手又拿了回去。“咔嚓”一声，简单轻松。孙胜完又笑着递了回来，“给。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道怎么解释心里的慌乱，干巴巴地回绝：“我又不想喝了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家一点也不恼，耐心地拿着：“姐姐为什么不开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是不开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”孙胜完喝了一小口咖啡，“那就是，其实很开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫瞪了她一眼。可偏偏她没法反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家又坐得更近了一点，肩膀贴着肩膀，就连呼吸都要错着呼吸。裴珠泫想要开口提醒她现在还在乐团，亲吻这样的举动还是应该收敛一些。可孙胜完只是凑了过来，贴着她的耳朵说着悄悄话：“珠泫，我也喜欢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫泄了气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得自己可能永远拿她没办法。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫推开练习室门的时候，大家正好也在休息。她不出意外地成为了众人目光的焦点，小提琴首席只觉得有些头脑发热。孙胜完先她一步回去，这个时候也不来为她挡挡视线。她心里多少有些埋怨，不过也没办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们已经在交往了，她想，不能什么事情都让孙胜完来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，我现在好多了。”裴珠泫走到自己的位子上，“耽误大家的时间了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后的小朋友们又在撺掇着彼此，想要上前问问裴珠泫什么情况。裴珠泫觉得有趣，故意面无表情地拨弄着自己的乐谱，看看到底谁才是那个最勇敢的。只不过她漏算了小朋友们的机灵，这群人发现会在自己这里碰钉子，就你推着我我推着你找到孙胜完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫现在算是明白孙胜完每次竖着耳朵的心情是什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”钢琴家合上琴谱，转过身看着一群脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐怎么了？是不是身体不舒服？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的视线越过这些八卦的脑袋，看向了裴珠泫。裴珠泫不知道做什么表情，只是下意识地皱了皱眉。她好像开始理解有段时间孙胜完恨不得带着自己认识所有朋友的心情了。她对占有欲不陌生，可当这股欲望的出发点是自己的时候，她有些茫然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样是对的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪了歪头：“可能昨天着凉了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;骗子。裴珠泫想。昨天晚上孙胜完的怀抱热得像火炉，她半梦半醒间推开几次，又是踹被子又是踹人的，等到半夜冷了才算安分下来。她的心跳又莫名错拍。她们谁也没有提出同居的计划，所以两人不是在孙胜完那儿过夜，就是在裴珠泫这儿留宿。为什么孙胜完没提呢？还是她也在等……等自己开口吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们、你们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是笑，却不回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个女孩子又问：“我之前给珠泫姐姐应援了，我现在也要给胜完姐姐应援！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应援什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恋爱呀，”女孩子笑着说，“希望你们两个都加油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话题又开始跑偏。恋爱有什么好加油的？女孩子们叽叽喳喳。怎么不能了？恋爱就和学习一样，是要有人支持有人教的！瞧你说的，是不是还需要有错题本？那当然了，要避开上次自己犯的错误，不能总是重蹈覆辙。所以胜完姐姐，你也要加油哦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪及时出现，把恋爱话题掐断。她看了眼裴珠泫，得到了裴珠泫“我没有问题”的示意之后，再次开始练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这次没有错过拍子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，再也不想要错过拍子了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完像牧羊犬似的站在裴珠泫的身边。姜涩琪看起来比裴珠泫更加无语：“你就这么干等着，你知道你像什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想去狗公园玩的狗狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又气又笑，但显然想笑的冲动超过了生气。她自然地牵过裴珠泫的手，才慢悠悠地反驳：“我不需要去狗狗公园。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪闭着眼睛，不想看这对讨人嫌的小情侣：“知道了知道了，也不知道你们那套实习小游戏什么时候结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已经结束了。”裴珠泫说。她的手被孙胜完牵着。不是十指相扣。裴珠泫小小地变着手里的动作，把指头一点点地嵌入对方的手指，仿佛握住的是对方的生命。她满意地看着，继续说，“转正了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪打量了孙胜完两眼：“那你之前还跟我唯唯诺诺的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是她给我转正的，”裴珠泫害羞又快速地解释，“好了，回家了，明天见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥向来迷迷糊糊的眼睛瞪得不能更大，想多问几句时，才发现这对小情侣早就跑得没影了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在副驾驶上看着孙胜完：“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完刚系好安全带，刚刚被她拽着跑，脑袋上的头发还乱糟糟的。她从孙胜完的眼睛里看见了自己，像是看见了那些错过的和没错过的往日和未来。裴珠泫一下子忘了自己要说什么，正打算说没事的时候，孙胜完凑了过来，在她的唇上轻轻落下一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没了脾气：“……你做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你刚刚就是这么说的呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说什么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫在对我说‘亲亲我’，”钢琴家胸有成竹地回答，“所以我就这么做了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼，把脑袋歪向靠窗的一侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的心跳杂乱无章，没有节拍，只有孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被唤醒的时候，眼前又是孙胜完那双只有她的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有错开视线，就像那个她被星星和夜空蛊惑的晚上说出告白的话语一样。孙胜完也是像现在这样注视着她，让她紧张不安的同时，又给她带来无边的安全感。她的眼睛温柔又深邃，鼓励着她的所有行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫总是怀疑，总是迟疑。她担忧于现在是不是最好的时机，又耿耿于过去是不是已经错过了最合适的记忆。她并不是外人看见的那样，在孙胜完面前总是沉稳理智。正是因为孙胜完总是顺着她，她才开始退缩，她产生了怪异的逃避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许那是场浩大的测试，只不过考官和考生都是她自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完已经交出了自己的答卷，可自己呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫记得自己说完之后又想反悔，可她的视线刚一错开，就被孙胜完捧着脸转了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完喊着她的名字，和以前的每一次一样，又好像不一样，“我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是面对交往的提问合适的答案吗？裴珠泫晕晕乎乎的，只觉得自己的脸在升温。孙胜完熟稔地亲了亲她的脸。裴珠泫突然有种不想伪装的感觉，于是她放弃了自己所有的大人的外衣：“这是什么答案啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那珠泫想听到什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫自暴自弃地闭上眼：“一般人听到这种话，要么说‘好啊，我们交往吧’，要么说‘对不起，我不喜欢你，我们还是做朋友吧’。”她顿了顿，没听见孙胜完准备回复的声音，干脆自顾自地继续说下去，“但反正也做不成朋友，过段时间就会消失在彼此的生命里。结束。比排练的乐谱还干脆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家只是笑，又亲了亲她的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不许亲了！”裴珠泫不愿睁开眼，只能摸索着找到孙胜完的脸把她推开，“又不是恋人，不给亲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把她拉到怀里，而裴珠泫放弃了欲拒还迎的推辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就，”孙胜完说，“‘好啊，珠泫，我们交往吧’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又说：“那现在算我们正式的、第一次约会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……以前的都不算了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫知道孙胜完听懂她说的“以前”。是她们第一次交往的“以前”，是被她亲手推开无疾而终的“以前”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它永远在。”孙胜完说，“只是现在我们会合奏得更合拍。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;现在的孙胜完替她解开安全带，亲了亲她的嘴角：“晚上还要吃炒年糕吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想：“我想喝可乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家了然地接上：“那我炸点薯条。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席满意地点点头：“还要披萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎是想到什么好笑的，笑了一会儿才开口：“珠泫家里的厨具没有那么多啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫敲了敲孙胜完的脑袋，看见她吃疼地皱眉才放下手。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这样就正好，她想。正正好。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-18/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>有线耳机 -R-</title>
        <link>http://localhost:1313/wired-earphones-r/</link>
        <pubDate>Sun, 14 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/wired-earphones-r/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/wired-earphones-r/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是 &lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;&gt;@独&lt;/a&gt; 的生贺，生日快乐~（每年的传统就是拖延啦~）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用了独老师的哨兵向导设定，在这里丢下整齐的传送门：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b53829c6&#34;&gt;束缊请火 上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b5412eba&#34;&gt;束缊请火 中上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b666e566&#34;&gt;束缊请火 中&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b67e763c&#34;&gt;束缊请火 中下&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b6d101fa&#34;&gt;束缊请火 下一&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b744678c&#34;&gt;束缊请火 下二&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我太勤劳了！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题目灵感是吃梨球的&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1jc411T7rG/&#34;&gt;有线耳机&lt;/a&gt;，虽然感觉是跟这首歌一点关系都没有啦x，但是如果有人没有听到这首歌我真的会很伤心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会有下半的~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以及最重要的前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虽然用的是独老师哨兵向导，但是写着写着可能有奇怪的地方，请不要在意地读下去吧！那是我懒得考究的后果！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间线在独老师之后！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及群号：704137042&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及的以及，是的，我又偷懒地复制了之前的前面部分，要我再自己重新打一遍也太累了吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及的以及的以及，由于我任性的没有告知任何人的截止时间，当时的B选项胜出！请看到最后，为下一次的更新做出你的选择~&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/wired-earphones-l/&#34;&gt;有线耳机 -L-&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;r&#34;&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;好吵啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完皱着眉头，想睁开眼却发现身体不受控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的记忆有些断断续续的，像是被干扰的信号，画面也跟着掺杂了紊乱的雪花。她的感官和想法不是同时恢复的。身体的知觉一点点启动，却也没有个什么规律。先是指尖，被有些粗糙的布料包裹，接着是膝盖，痛楚像是悄悄话，细细密密地粘着她的骨骼说着残忍的话。之后是脸，脸火辣辣地疼，不遮不挡，直来直往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的想法是跳跃着出现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个浮现在脑海里的是她在哪儿，第二个就是裴珠泫怎么样了。她记得在昏迷前，那场突如其来的爆炸隐秘又威力巨大，连裴珠泫都没有察觉到任何前兆。她恪守着守则，要保护好向导，所以几乎是本能地将自己所有的力量都用在了保护裴珠泫上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以至于……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“孙中校没有特别大的问题，随时都有可能醒来。只不过她的精神受到了毫无保留的冲击，我们从来没有遇见过这种情况，不太确定会出现什么后遗症。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不太确定？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱了皱眉头，觉得这个声音有些耳熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。孙中校为了保护您，受到冲击时是毫无防备的状态。幸运的是我们在第一时间根据您的情报发现了她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”医生的声音顿了顿，“呃，不好意思，什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有不幸的部分，说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完记起来这个声音了。她突然有些不敢睁眼了。要不就这么装睡吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……抱歉，”医生莫名其妙地道歉，把孙胜完和听者都弄得有些茫然。只不过听者要更加冷静一些，似乎是抱着臂等待后文。孙胜完紧紧闭着眼睛，又想起姜涩琪说死死闭着眼睛反而会暴露装睡的事实，于是她又放松下来。可放松下来，一切又变得模糊起来，连两人说话的声音也是，“身体上的伤势已经没有大碍了，但是这么近距离又无防护地接受精神冲击，很有可能会出现头疼、抑郁、易怒或是暴躁的精神不稳定状态。但就像我前面说的，我们不确定是否会有这样的后遗症，或是其它的情况。因此我们需要观察孙中校一段时间，才能让她出院。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完听得困，脑袋晕晕乎乎。她想，这有什么关系，听上去裴珠泫没有问题就好了嘛。她现在也没有感觉到什么异样，就是困，好困，身体上密密麻麻的痛苦都被这阵深沉的困意捕获。她太困了，可耳边两人的谈话声吵得她又睡不着。她还想多听听裴珠泫说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为什么不说话了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉到手指被温柔地收在掌心，那熟悉的、被嫌弃的、吵闹的水獭黏着她的脸颊嘤嘤嘤地叫着，像是在替不善言辞的裴大校讲那些说不出口的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱皱眉，她现在想醒来了，可她太困了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她只能感觉到眉间似乎被亲吻了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此轻盈，微不可察。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于恢复意识，可以清醒地睁开眼的时候，裴珠泫不在病房里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这倒是可以预料到的，孙胜完想，毕竟现在哨兵也好向导也好只会越来越短缺，她也没法指望裴珠泫一直守在她的身边。更何况她们受到的袭击应该很快成为战区里的一等大事，保不准裴珠泫就得被塔分配到前线完成各种任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的啦，没关系，这很正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坐起身，觉得有些想去厕所。她刚翻身下床，病房门就被推开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一脸错愕：“你在做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……呃，”孙中校觉得上次这么尴尬还是和裴珠泫完成第一次结合之后的早晨，“我……我想上厕所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个简单的需求似乎让裴大校有些不知道怎么接。她的耳尖估计红了，孙胜完敏锐的视力没看到，只是凭借自己的猜测想到的。她的病号服挂在身上松松垮垮，才走了一步就感觉举步维艰。她委屈又控诉地看向站在门口的裴珠泫：“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是叹了口气。她关上门走进来，一手扶着孙胜完的腰，另一只手牵住了哨兵的手：“醒了怎么不按铃？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完噎了噎，还是老老实实地回答：“我……我没想到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”她的向导在她的耳边叹了口气，“你啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被扶着走到了卫生间门口，实在不好意思让裴珠泫再进来了，把她挡在了门外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校反而挑挑眉：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一脸大义凛然视死如归：“我还没到自己一个人上不了厕所的程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校笑出声，放了孙胜完一条生路。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完从卫生间出来，几乎是被裴珠泫塞回被窝里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只留下一双眼睛在被子的包裹下，看上去和她的精神体倒是一模一样的乖巧。就算被闷在被子里，孙胜完也想要提问：“姐姐，我什么时候可以出院？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从进房间开始，一直有些智商掉队的裴大校才想起来：“我叫医生来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生来得快，检查了孙中校的身体状况，又若有所思地看了看手里的机器，最后在两道视线的逼问下开始回答：“身体上没什么问题了，伤势也恢复得差不多。受到冲击的地方可能还会有些疼，不过那都是精神攻击的后果，近段时间不能出任务了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些懊恼地点点头。拖累。她从未如此感觉到这样的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的向导坐在她的床边，一只手摸索着找到了她的指尖，宽慰地捏了捏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生没察觉到这隐秘的举动，盯着自己手里的屏幕继续说：“但是精神攻击方面的后果，我们不太确定。经过上次的检查，我们认为，可能会导致一到两个月内，孙中校会出现短暂且频繁的精神不稳发作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”孙胜完听到了自己的名字，可那后面跟着的词她实在听不懂，“会怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙中校的精神状态很有可能会突然地不稳定，也就是说，有可能毫无预兆地出现剧烈的精神波动，”医生尽量用了简单易懂的词语解释，“所以，我建议你们转做一些后备支援任务，并且两个人不要分开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完感觉自己抓到了几个关键词，精神波动——那会怎么样？她会发狂还是怎么样；支援任务——太好了，她还可以能够帮些忙；不要分开——那、那是什么意思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生大手一挥，转而告解裴珠泫：“裴大校，如果有任何情况，请一定要及时联系我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完迷迷糊糊的，感觉脑子听进去了，又好像什么都没有听进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只觉得被裴珠泫捏着的指尖开始发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甜蜜又灼人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;度过了安然无事的十天，孙胜完开始觉得医生的话是不是危言耸听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这十天里，她几乎要被裴大校当成什么半身不遂的老兵——可她现在连身上那道最疼的伤疤都开始愈合结痂了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完反对过几次：“姐姐，你真的不需要这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的裴珠泫正在厨房里和五花肉做殊死搏斗，但她还是有空回头制止孙胜完往厨房里走：“没关系，你先出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵左看右看，很难判断到底是离开厨房的危险系数更高，还是违背裴珠泫的命令危险系数过高。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;又过了五天，她还是什么异常都没有。她偷偷地给塔发送想要回到前线的报告，可报告居然兜兜转转地到了裴珠泫手里。开完会穿着军装拿着平板回来的裴大校，脸上带着不加掩饰的无可奈何：“你还在观察阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我……”孙胜完嘟嘟囔囔，“我明明什么事情都没有嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的精神图景还不够稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你都看见阿完活蹦乱跳了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫的犹豫只有一瞬间，“不行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完瘪了瘪嘴，连带着阿完也变得恹恹的，耷拉着耳朵和尾巴，绕着裴珠泫一圈一圈地走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我这样感觉更加抱歉了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在她的身边，从兜兜里拿出缠绕得井然有序的线团：“那看看这个呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的耳机！”孙胜完立刻被转移了注意力，“我明明记得弄坏了的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抿了抿嘴。孙胜完一下子就猜到过去的这几天，裴珠泫每天都在忙什么了。她笑着弯了眼，把耳机线插到了自己存放音乐的机器上：“要听歌吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们肩膀挤着肩膀，像之前一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;第十七天的时候，孙胜完意识到身体的不对劲。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她原本只是想要去倒一杯水，可水杯刚放到水龙头下面，脑袋就感觉嗡嗡作响。她想揉揉脑袋，却一下子不知道该用左手还是右手。应该、应该用右手吧？右手是她的惯用手……孙胜完混沌地想着，身体也跟着这么做了，却听见水杯撞到了水池底的碰撞声，和水龙头毫不停歇的水声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好难受，她想，浑身开始出汗、虚弱、无力……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫去哪里了？孙胜完感觉冷，感觉恐惧，感觉害怕。原来医生没有骗她。她无助地笑了笑，想自己怎么还有空去想这件事。裴珠泫在哪里？她背靠着橱柜，想要揉揉脑袋的右手却在不断发抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空虚，茫然，黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全的反义词不是危险，她想，是空洞。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“胜完？”裴珠泫的声音终于在她耳边响起，“胜完！胜完？听见我说话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要回答，可嗓子干涸地发不出声音。她控制不住自己的精神体，阿完不知道从哪里溜了出来，绕着裴珠泫转来转去，带着点急促和焦急地冲着裴珠泫哼哼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要喝止无理的阿完，可怎么都提不起劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫搂抱着她，把她抱到了床上：“胜完？孙胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵恹恹地应了一声：“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哪里难受？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完昏昏沉沉，只有裴珠泫和她身上令人安心的木香。她克制不住地贴着裴珠泫，想说的话只能变成无助的哼哼声。阿完在一旁低低地吠着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫似乎想要离开她，哨兵心中只觉得警铃大作。她伸手抓住裴珠泫的手腕，不成句的话终于说出口：“姐姐，不要走……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，她好冷，她好热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好想要裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫怎么回答她的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她敏锐的五感此时糊成一团，只有裴珠泫亲吻嘴角时才感觉到安心：“胜完，我不走。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的衬衫被孙胜完解到一半，哨兵在这上面琢磨了三十秒，就不耐烦地想要扯开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导温柔地释放着向导素，整个房间里都是让孙胜完觉得安全的味道。可这还是不够。她执着地要把裴珠泫身上碍事的衣物扯开。肌肤的柔软，会出汗的湿黏，结合时的热度，孙胜完迫不及待地想要用这些来填补自己空洞的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被她压在身下的裴珠泫安抚地捏了捏她的腰：“胜完，不要急。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就想，可是来不及了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么来不及了？她也忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莽撞的哨兵终于扯开了恼人的衬衫，接着是较为容易脱去的裤子。独属于孙胜完的向导终于赤裸地躺在床上。孙胜完晃着脑袋，贪婪地贴着对方的脖颈，思考着是该在锁骨上留下痕迹，还是脖子上呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是感觉到了她的意图，放松地引导着她：“胜完，你在害怕什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她用亲吻替代了答案。她的不安和恐惧尽数传递给了向导，但原因却被笼罩在一片模糊里。她身上松垮的T恤也变成了障碍，被裴珠泫小心地褪去。她想起那截在袭击里碎裂的有线耳机，心里又是一阵没着没落的害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她哼哼着要亲吻，没轻没重地咬着裴珠泫的唇，像小狗似的哼唧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于露出害羞的表情。她丢下克制的羞耻心，放小泫带走了阿完。这样她才能好整以暇地面对濒临失控的哨兵。孙胜完却不要这片刻的失神——即使这恍惚也是因为她而产生。她又黏了上去，含糊不清地喊着向导：“姐姐、姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她记得她们之间的结合总是带着一些秩序。这是她的恐惧起点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的手沿着裴珠泫的腰线往下，在划过裴珠泫腿根时得到了满意的颤抖。孙胜完想看看裴珠泫的表情，可视线和听觉却没有像之前那样清明。只有指尖的黏腻告诉她，她的裴珠泫也开始沉浸在这场突如其来的慌乱情事里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵直觉开心，又因为自己失去了敏锐的感官而不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导却搂着她的脖子向下，在她的唇边留下一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”孙胜完茫然地发出疑惑的疑问。她想搞懂，可脑袋和精神拉扯着她，她怎么也没办法想清楚那些清醒时可以简单领悟的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把她搂得更紧了些，在她的耳边轻轻回应：“做你想做的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得到许可的哨兵沿着向导的身体向下吻着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只能清楚地意识到自己想要无限地和裴珠泫亲近。要怎么亲近？该怎么亲近？可好像不管她怎么亲近，裴珠泫都只会一直配合。从向导因为她的亲吻而微微向后仰起露出的颈部，抓着她的肩膀微微用力的手指，到不自觉抬起的、迎合的腰，孙胜完感觉满足，这些微小的细节一点点填满她的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抓住裴珠泫的手，用牙齿磨了磨向导的指节。裴珠泫像是习惯了她小狗般的行为，只是纵容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她再接着向下，肆意地攻城掠地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指节先于唇齿接触到了双腿间的期许，孙胜完只是轻轻擦过，就听见裴珠泫一阵无法克制的轻吟。她的双腿下意识地收紧，却又因为自己的存在而不能如愿以偿。孙胜完再向下，双手固定住裴珠泫的本能反应。她用鼻尖去试探，得到令她心满意足的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨大的、膨胀的满足慢慢地填进孙胜完的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一步是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停下了动作，陷入短暂的空白。裴珠泫哼了一声，唤回了她的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵像是得到了任务的命令，伸舌舔了舔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导的手紧了又松开，只有紧促的喘息侧面印证了刚刚的高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得安定了一些，可只回了一半神的大脑仍然悬在高阁，脚不着地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又攀附上去，吻着裴珠泫的侧颈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的双手留恋到了刚才的情热之处，得逞地换来对方你的一个颤抖。她想还要更多，心里的贪欲和渴望不加掩饰地传递到了手上。结合热带来的属于生理和心理的强烈链接，将灵魂和更加深层次的期望都粘合在了一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被裴珠泫紧紧抱着的时候，茫然的慌乱被一扫而空。她好像隐约记起了自己还在生病，可来自本能深处的动作将她和裴珠泫紧紧缠绕。她想起有线耳机被裴珠泫拿过去时，对方撩开发丝露出耳朵的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那样平常，那样摄人心神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想到那些音乐里带着的节奏，顺着其中一首两人都喜爱的歌哼了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要给裴珠泫她的全部，所有，一切。迎接她探入的指尖的，是向导全身心的信任。她们竟是如此契合，以至于孙胜完闻着空气中的向导素，就感觉那些附加在昏沉精神上的负累被卸下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的亲吻和她的临界点同时抵达，在互换心意的瞬间抵达最深处的战栗。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完觉得安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她紧紧地抱着裴珠泫，可身体和精神却因为没法支撑，带着她陷入了黑暗却温暖的睡眠。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完再醒来的时候，一眼就瞧见了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有被裴珠泫直白地裸露在外的、肩颈上的红痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是哨兵也红了脸，欲盖弥彰地试探：“姐姐，我睡了多久？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫放下手里的书，把耳朵里听着的耳机分了一只给孙胜完：“十二个小时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦哦，还好。孙胜完松了一口气。她还以为自己又睡了个几天。不过重点倒不是睡了多久，而是她在睡着前借着不稳定的精神状态把裴珠泫吃得一干二净，还倒头就睡。光是回忆几分钟，孙胜完的脸就开始涨红。她支支吾吾地又开口：“我、我现在感觉好多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饶是身经百战的向导也架不住赤诚的哨兵的视线。她低头调整着音量：“嗯。我……我联系了医生，这样的情况可能还会持续一段时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完顿时露出了歉意：“对不起，姐姐，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导把放着音乐的仪器放到了孙胜完的手里，自己慢慢地脱下了外套。然后她熟练地掀开病人的被子，把自己塞了进去。向导穿着柔软的白色T恤，没有穿睡裤的双腿不经意地碰了碰孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得她们两个人像是从战争中悄悄地偷走了一个碎片，在这片不够稳定的阴影里搭建起了属于两个人的秘密防空洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘘，”姐姐对着她戴着耳机的耳朵说，也不知道是觉得她就是听不到，还是故意忽略五感敏锐的哨兵就算如此也能听见她的声音，“听这段歌词。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌词里哼着有些陌生的旋律，孙胜完的左耳传来轻柔的女声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Love me, love me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Really? Really?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫做着嘴型，重复了一遍歌词。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眯着眼笑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在午后阳光下的裴珠泫一遍又一遍地哼着歌词，让她无比庆幸，还好拿到了这老古董。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她们就是和煦春风，她们就是柔软爱意。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-end-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;请在下面两个选项中选择下次想要看到的更新：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A-最高纪录保持者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;B-狗狗逃跑之处&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;话说不要单纯选选项啦，说点别的什么嘛！不然我都不好回复（一些些些些些些些词穷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/wired-earphones-r/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>有线耳机 -L-</title>
        <link>http://localhost:1313/wired-earphones-l/</link>
        <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/wired-earphones-l/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/wired-earphones-l/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;是 &lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/&#34;&gt;@独&lt;/a&gt; 的生贺，生日快乐~（每年的传统就是拖延啦~）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用了独老师的哨兵向导设定，在这里丢下整齐的传送门：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b53829c6&#34;&gt;束缊请火 上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b5412eba&#34;&gt;束缊请火 中上&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b666e566&#34;&gt;束缊请火 中&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b67e763c&#34;&gt;束缊请火 中下&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b6d101fa&#34;&gt;束缊请火 下一&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://guanyue134.lofter.com/post/2003afe4_2b744678c&#34;&gt;束缊请火 下二&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（我太勤劳了！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题目灵感是吃梨球的&lt;a href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1jc411T7rG/&#34;&gt;有线耳机&lt;/a&gt;，虽然感觉是跟这首歌一点关系都没有啦x，但是如果有人没有听到这首歌我真的会很伤心！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还会有下半的~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以及最重要的前言：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;虽然用的是独老师哨兵向导，但是写着写着可能有奇怪的地方，请不要在意地读下去吧！那是我懒得考究的后果！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间线在独老师之后！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;l&#34;&gt;&lt;strong&gt;L&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，你看这个！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房门在被推开前，就传来了哨兵开心洋溢的声音。裴珠泫放下正在读的书，反正里面的情节也没有多吸引她。她抬起头，看见那个被后辈们夸赞“最漂亮又最帅的哨兵”“如果能跟她搭档的话，就算在任务里殉职也值得”“什么啊，你只是想看她为你哭吧？”的哨兵，此时此刻正用着那张所谓“帅气”的脸，做着一点都不“帅气”的表情，手里举着一团缠绕着的黑线，对着她傻乎乎地笑：“姐姐，看看，你知道这是什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视力非常不错。但她还是很给面子地眯了眯眼，做出一副仔细端详的表情。孙胜完顺手关上房门，一路小跑地蹿到向导面前。她的掌心里躺着那团黑线，一点点红色的光在线上下流淌，仿佛是旧时代最后的倔强，宣称自己仍然能够支撑往日的辉煌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不上是为了哄孙胜完开心，裴珠泫觉得自己的沉思只是为了配合孙胜完的积极。毕竟聪明的学生需要明白，老师偶尔出的难题也需要花点时间解开，才不会让对方觉得难堪。裴珠泫又伸手要拿起那东西看看，却被孙胜完躲开了：“姐姐，不能摸，只能看看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，”裴珠泫全盘照收了孙胜完的耍赖，“我猜，是耳机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵露出了有些委屈的表情，带着点抱怨对自己的向导撒娇：“什么啊，姐姐怎么又知道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬手想摸摸孙胜完脑袋上那看不见的、耷拉着的耳朵，可想法不知为何空白了一瞬，回过神来时，自己已经把手收回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低头看着自己空荡荡的手，莫名觉得落寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完敏感地体察到了这点，把耳机塞到了裴珠泫手里：“上次任务时，那对耳机坏掉了。我本来想维修一下的，结果维修部人手紧张，说反正哨兵向导之间用不着通过耳机实时联络，不知道从仓库的哪个角落里找到了这个来打发我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。战事紧急，资源珍贵，但人力更珍贵。哨兵向导之间的精神力本就比这些外物要及时紧密，与其投入力量去维修这一个个哨兵弄坏的耳机，不如保证向导的安全联络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，比起向导总是因为各种意外坏掉的耳机，裴大校的通讯装置是最稳定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完继续唠唠叨叨：“他们还说我算是捡到便宜了，这个耳机可是以前的好东西，听低音什么的很厉害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这应该也不算骗人，只不过他们说的这个“以前”，估计要追溯到不知道多久以前的以前了。当人类能够借助飞船在宇宙间旅行，当人类与虫族爆发了战争，当哨兵与向导逐渐成为战斗的主力而非那些轻而易举被压制的普通人类士兵之后，有线耳机和欣赏音乐的余裕早就不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过裴珠泫并没有对此发表长篇大论的看法。她只是歪着脑袋，感受着孙胜完拿到这个新奇小物件的兴奋高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后她下定决心，摸了摸这个一屁股坐在她腿边的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵不知怎么误解了她的意思，放出了自己的精神体。白绒绒的大狗温顺地趴在裴珠泫的身边，尾巴有一下没一下地甩来甩去，掀起一阵又一阵，宛若夏日傍晚的凉风。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;2&#34;&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完对有线耳机的喜爱和好奇让裴珠泫都觉得有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻几岁的哨兵不论干什么都戴着有线耳机，信誓旦旦地说用它听音乐确实好听不少。坐在她对面的姜涩琪一脸不相信：“怎么可能？明明就是个老古董。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完得意地挑眉：“怎么不可能了？而且你这个耳朵懂什么，不管什么歌都乱听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在孙胜完身边的裴珠泫只是安静地吃着食堂的土豆泥，有点淡，难道盐也不够了？她还在思考整体战局是否会影响上层决定减少哨兵向导食物盐用量，就被孙胜完戳了戳手臂：“姐姐，你说呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫茫然地看着她：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩不相信这个耳机听歌会更好，”孙胜完委屈巴巴的，裴珠泫总觉得自己又看见对方精神体的狗耳朵附在她的脑袋上，“我之前不是借给你听了嘛，姐姐觉得是不是更好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视线悄悄瞥向哨兵的好友，不出意料地看见对方一脸“你找珠泫姐姐不是作弊吗？她难道还会逆着你说？”的表情。向导心下觉得两人为这样的小事拌嘴可爱，忍不住也开始逗孙胜完：“嗯……有没有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眉眼弯弯，笑得不遮不掩：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明之前给你听的时候，你都说很好听的。”孙胜完不开心的时候很明显，低垂的眼，难过的语调，偏偏又是一副不需要安慰，我没有不高兴的样子。到底要不要告诉她，越是这样自己越是想要逗她呢？哨兵还在控诉，“你还说左边的听起来会比右边的更好，都是你说的嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，是不是呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是的嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼：“不过，原来我还说过那样的话？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了，”孙胜完郑重其事地点点头，严肃地像是爱情电影里的求婚，“我都记着的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”向导很难平复心里那些微微泛起的小小酸甜，“是有点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完立刻得意地对着姜涩琪扬威耀武：“你看！是吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不公平，珠泫姐姐肯定是向着你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不是！姐姐一直很公平的，明明就是你自己听不出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你冲她撒娇她就改口了，对你当然公平了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫耳朵红红，感觉自己身处这里有些别扭。她站起身端起餐盘，还在跟姜涩琪吵吵闹闹的孙胜完立刻停下对话：“姐姐，你都没有吃完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的分量太多了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盐太少的土豆泥，醋太多的海带汤，还有带点生的牛肉。裴珠泫知道不能挑剔，所以准备在离开前拿个塑料盒，晚上还能当夜宵。孙胜完三口两口吃完自己的餐后水果，把耳机从姜涩琪的手里拿了过来，凑在裴珠泫的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前吃不完还会分给我的，今天怎么不分了？”孙胜完嘀嘀咕咕的，还是保持步伐跟在裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;肩膀挤着肩膀，像那个老古董耳机一不留神就会缠在一起的耳机线。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫三心二意，把半个身子的力量搁在孙胜完身上。年轻的哨兵心思不弯不绕，挺拔地走在向导的左边。她耐心地解开被姜涩琪弄乱的耳机线，把左边的耳机递给裴珠泫：“姐姐，听吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完靠近的动作和她带有柔软气味的温度让裴珠泫皱了皱鼻子。孙胜完以为这是拒绝的信号，刚要把这份邀请撤回去，手指就被裴珠泫抓住：“怎么就拿回去了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以为你……”你不要听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛：“我当然要听，要仔细听听，下回不能让人家觉得我偏心你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;素来沉稳的哨兵脸上染着惊讶的羞意。她的眼神飘忽不定，看看眼前的路，又看看身边的向导。她总算是想好要开口，却被迎面走来的哨兵后辈打断。后辈来讨教哨兵的问题，裴珠泫在一旁闹不清自己是不想说话还是不愿说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一开始只是随意地听，然后就露出严肃的表情，把自己右边的耳机也摘下交给裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫盯着手里多出的耳机，鬼使神差地就放进了自己的右耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声音的维度突然丰富了起来。她也不知道孙胜完从哪里找到的歌单，音乐的种类和年份跨度极大。从当代充满振奋的精神助力，到以前的以前的浪漫情歌。现在耳朵里放着的说是R&amp;amp;B，听得裴珠泫忍不住想要轻轻摇晃身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是两人此时在房间里，裴珠泫不确定自己能够有多大的定力控制住自己想要和孙胜完一起跳舞的心——哪怕她们的成长过程中，没有谁知道舞应该怎么跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵的问题有些长，一个接一个。裴珠泫走着神，看着耳机线从自己的耳朵往下垂挂。她顺着黑色的线一路看着，两边的线慢慢汇合到一起，最后延伸、延伸、延伸，通往孙胜完军装裤子的右边口袋。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;像她们。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被这个突然冒出的想法吓了一跳，往后退了一步。这个动作太急太快，把孙胜完和年轻的后辈吓了一跳。她原本想要开口解释，可超出耳机线距离的耳朵被扯得生疼。裴大校还没有遭遇过这样的窘迫，无奈又尴尬地站在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是孙胜完先反应过来，对着后辈说下次再聊。在礼貌地送走对方之后，孙胜完才试探地伸手摸向裴珠泫的耳朵：“很疼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说我们不应该在这里做这样的动作。裴珠泫还想说，姜涩琪说的对，这老古董就是老古董，这么有限的距离，稍微退后一步杀伤力怎么会这么大。裴珠泫甚至想说，都怪你孙胜完，你的东西怎么都这么难用，烦人死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后裴珠泫只是哼了一声：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哨兵揉着向导耳朵的力度一下子柔和了起来：“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你道什么歉，裴珠泫想，又不是你的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她什么也没说，只是把右边的耳机还给了孙胜完。孙胜完这个时候倒是没有误解，接过耳机放在了耳朵里。现在的歌已经变了，是裴珠泫喜欢的轻音乐。静谧平静，就像裴珠泫的精神图景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚风习习，微弱蝉鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂下视线，心里生出一丝难以言喻的不合时宜。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;3&#34;&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;“D级任务？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴大校不明白孙中校为什么这么震惊。完成任务的步骤里不需要有“震惊”和“疑惑”这样的情绪，裴珠泫掩住自己的想法，安抚地拍了拍孙胜完的腰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看不上了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇摇头：“说明人更少了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导没料到哨兵想到这个地步，一时之间不知道怎么安慰，只好简短地开口：“那就早去早回，加快效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出笑容：“嗯！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;笑容和战争总是不相配的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫为自己能够在处理众多信息时，还能分心想到出任务前孙胜完的笑容而感到一些惊奇。只是这个想法太快又太小，没有让和她共享精神的孙胜完察觉到。哨兵警惕又谨慎地向前探路。这个任务从她们深入这片区域开始，早早就脱离了“D”这样简单的范畴。以往的D级任务只是搜寻搜查，最多算上远远地统计敌人数量，而她们在快速地完成这部分内容之后，惊讶地发现了虫群的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的笑容是限时的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没留神，又让这个想法浮了上来。这回孙胜完察觉到了，她回头对着裴珠泫笑了一下：“姐姐，你分心了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有被揭穿的困窘，只是抿了抿嘴：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有进一步解释这个“嗯”到底是“我承认了”的“嗯”，还是只是从喉咙里挤出来的无意义拟声词。孙胜完保护她像是保护某个刚出生的猫崽，在安全范围的同时，还时不时回头看一眼，确认她的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得无奈，出声提醒：“孙胜完中校。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来有线耳机并没有阻碍孙胜完的音量。裴珠泫皱皱眉：“专注任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在专注任务！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要把太多的力量放在我身……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;砰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;巨大的精神冲击力在瞬时间爆发，实际上是没有声音的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在被这股力量击飞的同时，第一次体会到了跑马灯的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明没有声音，为什么我的脑子给我填上了音量？她感觉自己耳朵还在因为那股不知从何而来的声响嗡嗡作疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的大脑极为不合时宜地为她调出了更多奇怪的画面。孙胜完在房间里求着她放出小泫的撒娇模样，孙胜完因为结合热害羞却坚定地解开她衣服的认真模样，孙胜完锻炼回来急急地要去洗澡的焦虑模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，其实没必要这么着急，她很享受能够和孙胜完相处的每一秒。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;剧烈的一口呼吸，呛在喉咙里的鲜血腥甜，被树枝刮破军装而裸露在外的皮肤叫嚣着疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从梦境的虚幻边缘醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的耳机里传来塔惊慌的讯息：“裴珠泫大校？裴珠泫大校！听到请做回答，听到请做回答！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“裴……咳咳，”裴珠泫开口的瞬间就感觉到了浑身无法忽视的疼痛。她想这可真是个好任务，早知道我也该露出震惊的表情。她调整了一下呼吸才继续开口，“裴珠泫……咳咳，听到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太……太好了……”通讯员瞬间丢开了繁文缛节，开始简短地询问，“我们感知到无法估量的精神冲击，来源正是你所前往的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反应倒是挺快。裴珠泫的脑子开始慢慢转起来，爆炸和冲击带来的影响逐渐消退。她低头检查着自己的伤势。或许应该感谢塔把珍贵资源都提供给了像她这样稀有的S级向导，除了几处刮伤此刻正渗着血，以及脑袋被精神攻击之后的疼痛，她竟然没有任何骨折或是更糟糕的伤势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耳机里还在喋喋不休地传来通讯员的声音：“……距离冲击已经过去半小时了，我们已经派了支援前往，预计还有五分钟抵达……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”通讯员没有立刻回答。她们之间短暂不过一秒的停顿已经解释了很多，“支援还有四分钟抵达，请裴大校不要鲁莽行事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心里一紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间共享的精神图景几乎要消失，最后一点点联系指向了孙胜完在被攻击前的那个方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不远，她想。万一呢？说不定她们足够幸运，说不定……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬咬牙，起身的时候才意识到自己的伤势没有想象中简单。每走一步骨头都疼得在烧。偏偏疼痛反而让她冷静下来。她意识到自己的双手正在不受控制地颤抖，就算用右手死死抓着左手也不起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很清楚现在的自己可以说是完全暴露在敌人的视线里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可是，裴珠泫想，她的哨兵不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她必须要找到她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;6&#34;&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫顺着最后的联系找到了孙胜完应该在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里现在只剩下了一个巨大的坑洞，没有孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她想，难怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果孙胜完昏迷过去的话，就无法建立强行的精神联系。那么她们之间只能够用通讯设备进行交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着地上的那截有线耳机的残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难怪怎么都联系不上她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她的耳机被残忍的、粗暴的、无预防的力量撕得破碎。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫冷静地站在坑洞里，平静地向通讯员汇报：“孙胜完中校失去联系。根据她遭受冲击的位置与冲击力的原点，她或许会在以我所处的位置为起点，被击飞到向东至东南方向两百米的地方，请立即前往支援。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不顾身体的痛楚，弯腰捡起那截耳机。她的手慢慢合拢，手指因用力而发白，仿佛这样还能感受到上面残留的、属于孙胜完的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温柔和煦，如午后阳光。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/wired-earphones-l/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 修习与魔女</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-13/</link>
        <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-13/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-13/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  狗狗和狼的区别到底在哪里呢？
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完苦恼地揉着鼻梁，心想自己果然就不该抱有任何侥幸心理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管魔女的年纪多么小，她始终是被冠以“魔女”之称的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在孙胜完预定配送货物的周末到来之前，狼人勤勤恳恳地在每天结束了会诊之后，带着魔女去训练场练习战斗。孙胜完没有告诉魔女的是，自己的学术生涯中就没有参与过几次战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时，学院的决斗俱乐部里为了充人手，网罗了不少非人种族，狼人、吸血鬼、变形者……于是，尽管身为离群者，血统里仍然是纯正狼人的孙胜完，同时又是脾气好的任人宰割的孙胜完，自然当仁不让地被拽去撑场子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完也相当懊悔过那段经历。当时的她正忙于期中的论文。教授对这篇论文的研究相当看好，帮衬着她联系了期刊的主编。孙胜完只知道能够刊登一篇论文的好处，却不知道在那之前要填写的表格像山一样多。在晕头转向的忙乱之中，她在决斗俱乐部的申请书上签下了名字，直到自己被发了活动邀请函的时候，才想起自己到底干了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年幼的狼人只在逃离之初和一些挑衅者发生过战斗，靠的也多半是求生的本能而不是技巧。可决斗俱乐部里的成员除了她之外，不是对格斗技巧颇有研究的爱好者，就是被憋坏了的武力崇拜者，孙胜完刚一踏入场地就觉得自己格格不入。还没等小孙医生主动请缨成为救援兵，她就被拽上决斗台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只知道基本的决斗礼仪，鞠躬，背身，号令，开始。她也老老实实地开始准备鞠躬，可对面的巨人一点都不懂，听见叮叮敲着的铃铛就开始冲着向前。孙胜完下意识地后撤一步，躲开了带着粗糙气息的进攻。她不想伤人，这有违她身为医生的准则，可她又不能一直防守，这会让这场决斗看上去是个笑话——更何况她还是第一个上场的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨人虽然笨拙，却也不傻，接下来的招数倒是步步紧逼，把人群的氛围炒上了一个热度，把孙胜完的头也吵上了一个新的疼痛高度。无奈至极的狼人小医生只好在一个后退的间隙变身，一爪子就把巨人裸露在外的上臂肌肉划出几道血痕。攻击之余，狼人心里还在盘算，这样的伤疤治疗起来快速又简单，不会留疤，失血量也不会太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，这样就好，给点教训就可以……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“后来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一手拿着姜涩琪给的《元素魔法转换理论·初阶》，另一只手在对着掌心的火焰施法。孙胜完对魔法理论的了解只停留在毕业所需要的学分之上，但她也知道这裴珠泫的天分不容小觑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不是很想回答裴珠泫的问题，可她又知道这个时候如果拒绝了小小魔女，这个狡猾的小朋友会在晚上磨着她缠着她，直到得到自己的答案为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，她在内心叹气，真是不该抱有任何逃过魔女问题的侥幸想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完稍微矫正了一下魔女的发力姿势。她对魔法不够熟稔，但对武力战斗的掌握，以及魔法与物理的结合还是有一定自己的路数的。又多亏了她是个医生，伤害和治疗的纠缠让她变得又了解又抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生看着魔女手里的火焰逐渐有了噼里啪啦的声音，听上去像是雷电。她满意地看着今天的训练成果，慢慢开口：“后来……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;狼人虽然保持着攻击的节奏，可看上去一点都不像决斗，更像是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊？这是在玩吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说决斗的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果只是这种普通的牢骚，狼人倒是觉得无所谓。可偏偏她灵敏的耳朵还听到了更加角落的嘀嘀咕咕：“我说吧，那个狼人也就这样。还好我全押了巨人！只要给狼人对上，押对面，绝对稳赢！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抖了抖耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不在意，对，她一点都不在意。她为什么要在意呢？她本来就只是被迫参加的。再说了，学院的决斗俱乐部也不过是玩乐性质，根本算不上什么能够证明个人实力的招牌。她应该早早结束这场闹剧，更加专心地去想那篇论文的后续，还有多少张表格没有填完，还有多少个证明去提交，她的狼人身份也是刊登的小小阻力之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，她得专心在这些上面，这些对她的生命更加重要的事情上，而不是——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“获胜的是，孙胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人无奈地看着掌心不属于自己的血迹。角落里的巨人露出和巨大体型不符的苍白表情。孙胜完很想捂着脸，可是那上面的血腥气让她觉得有点恶心。按理说，医生不该对这些气味产生情感上的反应，这样会影响自己的判断。可孙胜完就是觉得很抗拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很抗拒所有会让本就脆弱的生命，变得更加丑陋的行为。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“喔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的表情不再是之前的兴致盎然。她已经成功地把火焰置换成雷电，连带着她四周的空气都变得有些静电。孙胜完静静地看着裴珠泫有些长的头发因为电的缘故，在空气中炸出莽撞的模样，觉得可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”孙胜完摸了摸魔女的脑袋，不出意料地被静电刺了一下。她皱了皱眉，感觉自己被魔女排除在外似的，“按照这个进度，你不用学格斗技巧也没关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那可不行，”魔女着急地跳了跳。尽管还在长个的年纪，但魔女的生长速度比起狼人来还是慢了不少。孙胜完总是忍不住把自己小时候和裴珠泫的现在做比较，想着魔女应该长得再快一点。为此，医生喂了魔女不少牛奶，直到魔女找到一篇孙胜完自己写的关于牛奶对不同人种长高速度的影响的论文，表示自己根本不需要喝牛奶，等到了年纪就会长高。可孙胜完心里总觉得隐隐着急，哪怕她自己也不知道在急什么。裴珠泫拽着孙胜完的小手指，“万一你不在我身边怎么办？万一我的魔法被禁锢了怎么办？你答应我了的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要裴珠泫说出“你答应我了”，孙胜完就知道这场讨论已经结束了。她只好安抚这个毛毛躁躁的小朋友：“我又没说不教你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女充满怀疑地看着她，一副“你每次都这么说，每次不都是找借口拖延”的样子。不过今天的魔女倒是没有穷追不舍，她把话题又扯了回去：“那你后来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么后来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“决斗俱乐部，”裴珠泫开始收拾自己的书本，一本叠着一本，放进孙胜完给她缝的牛皮书包里，“你后来还有参加吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生摇摇头：“如果你问的是作为参赛选手的话，没有。”她顿了顿，在思考到底是抱着裴珠泫回去，还是牵着她回去，“但是作为场外医生，一直参加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被打得面目全非的巨人醒来时，眼前就是孙胜完面无表情地为他包扎上药的景象。孙胜完看见手里的病人醒了，冷淡地看了看他的瞳孔，又看了看他的身体反应，确认没有什么大碍之后才开口：“你不是因为失血过多昏过去的，你是因为晕血，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庞大的巨人在病床上居然露出了一些渺小的表情。他支支吾吾又吞吞吐吐，最后还是在医生逼问的视线下承认了：“对……只有那么一点点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是想来证明自己足够强大？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完收拾着手上的东西。从客观理性的角度而言，她收获了不少难能可贵的信息。头两三年只能在书籍里汲取的知识，这个时候能够见到活生生的样本，她很难不感到激动。可另一方面，造成样本伤痕累累现状的正是她本人，这让她又相当不是滋味。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“所以你那个时候就开始说教了，”魔女得出了一个和孙胜完想象中截然不同的结论。裴珠泫点点下巴，觉得自己的想法非常正确，“你是不是又絮絮叨叨地跟他说了很多不能伤害自己，人的强大是通过各个方面来体现的，还有什么战斗不能说明一切之类的话？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生被噎了个彻底，感觉来修习的不是裴珠泫，而是自己。于是她决定抱起这个有点讨人厌的小鬼头：“对，不可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被她的动作吓了一跳，小小地惊呼了一声。她埋怨地打了打医生的肩膀，在对方整洁的外套上留下一个有点脏乎乎的手印。孙胜完觉得心头痒痒的，忍住了抓住对方的手咬一口的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女自觉地搂住医生的脖子，避开了对方探究的眼神：“你周末要去的地方是哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完顿了顿，才想起裴珠泫这是在确认自己周末的行程里有没有她在内。她忍不住笑起来，感慨自己怎么又忘了魔女的占有欲。都有契约了，还要怎么证明才会觉得安心啊？孙胜完把魔女抱得更紧了一点：“我会带你去的，放心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“骗人是小狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯嗯，是小狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我今天晚上想吃奶油炖菜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;魔女的体温在怀里滚烫，让孙胜完的思绪忍不住跑远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人本来就能算小狗吧？那我骗不骗人都是小狗啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低低地笑着，觉得自己吃了大亏。而被她抱着的裴珠泫温顺又乖巧，丝毫没有任何占了她便宜的自觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎呀，算了，孙胜完想，晚上的奶油炖菜多加点牛奶就好了。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-13/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART4</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-4/</link>
        <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-4/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/record-holder-4/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便宣传一下刚刚想起来的群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-3/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;17th&#34;&gt;&lt;strong&gt;17th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;似乎像是为了证明自己想一出是一出的能力前无古人后无来者，孙胜完在度过了无所事事的一天之后，在昨天晚餐向裴珠泫发出邀请：“我们明天一起晨跑吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫停下了旋转意面的手，仔仔细细地看着眼前喜欢的人的脸。她端详了半天，也没有从这张好看的脸上找到任何“嘿嘿，我开个玩笑哦珠泫”、“我只是想逗珠泫玩玩”或是“不知道珠泫会不会拒绝我”的微小叛逆之后，才意识到孙胜完这是认真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐一瞬间想了很多种拒绝的方法，最后还是没能说出口：“你带了跑鞋吗？运动背心、运动裤？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完相当坦然地摇摇头：“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫觉得自己的喜欢应该超过了一定的数量，不然她就该放下叉子，拿起勺子，狠狠地敲在这个总爱整些突发奇想来折磨她的偶像歌手脑袋上了。唯一比较让她担心的，也不过是不知道餐厅里有没有她的粉丝，拍下她的大胆行径之后，她未来的导游事业可能会一落千丈，跌入深渊万劫不复。导游小姐好不容易才找回自己的职业素养，“一会儿去买？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头：“好呀好呀！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这才惊觉自己好像又入了对方设计好的圈套，想了又想还是没忍住伸出手轻轻拍了一下孙胜完毛茸茸的脑袋：“成天想的都是什么鬼主意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么能这么说呢，珠泫？”孙胜完委委屈屈的，“我只是想和珠泫在一起，开开心心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没办法控制自己在听见“在一起”时莫名的心跳，正如她也没有办法拒绝来自孙胜完的各种请求。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是当晚她们在附近的商城绕来又绕去，孙胜完自己的鞋子和衣服没试几条，倒是把裴珠泫的着装喜好问了个彻彻底底。裴珠泫几次想要把话题引回孙胜完身上，结果这位偶像歌手发挥了十成十的话题转移法，从自己是游客，游客就是上帝说到自己的喜好在这个那个采访里提到过，挑起来很快的。孙胜完拿着一条白色打底，上面简单写着英文的T恤问裴珠泫：“这条怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无语凝噎：“……你看到上面的单词了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到了啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漂亮澄澈的蓝色字体，写着一行“Love is Love”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”裴珠泫还是没有丢掉自己的职业水准，很快把颤抖的声线恢复成平时温软的嗓音，“明天没有彩虹跑步项目。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了愣，接着笑得直不起腰。好一会儿她才停下：“什么呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么‘什么呀’？”裴珠泫茫然地看着她，“你特地选这个标语不是这个意思吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈哈，不是，不是！”孙胜完还在笑，只是换了个姿势，变成趴在裴珠泫肩头。这个讨厌鬼总算停下了笑声，“我只是很喜欢这个蓝色而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……那你买吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想给你穿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我又不是没有衣服。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一起跑步的话，穿相似的衣服不是更好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪里更好了？裴珠泫想问。可心里那点点俏皮的、关于两个人可以穿情侣装的小心思开始挥舞着小旗子，小旗子上面写着“爱就是爱！”，唰唰唰地在裴珠泫心里挥来舞去，充满存在感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不行，裴珠泫，你不能总被她牵着鼻子走。裴珠泫理智地想到了一个很可靠的反驳理由：“会有粉丝拍到上传的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的本意是希望提醒孙胜完注意一下，她只是个小导游，但孙胜完好歹是个公众人物，穿着这样的衣服大摇大摆地在街上跟她一起跑步，怎么看都像是奇怪的舆论导向。只是裴珠泫没想到孙胜完的脑回路是怎么转的，一脸懊丧地说：“是哦，珠泫不喜欢被上传到社交网络。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……这都什么啊？我是想说，你的影响……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我告诉公司和粉丝，如果拍到你的话，就封锁信息，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完滔滔不绝地解释自己完美的计划是如何天衣无缝：“相信我，我的粉丝都很乖的，而且本来我也不怎么出现在大家面前，比较避开社交网络。再说了，珠泫本来就是我请来的导游，如果让导游小姐不开心了，那我在这个陌生的城市不就过不下去了吗？我这么跟公司和粉丝说的话，她们一定可以理解的。而且我在这里得到的灵感写成歌发出去，不是皆大欢喜吗？如果让珠泫不开心了，我就也会不开心，我不开心了就也写不出好听的歌了，看在我的商业价值上，公司也会……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停，停停停。”裴珠泫及时打断了偶像歌手像是说唱一样的连珠炮。她本来想说，我其实是担心你被影响，我怕你变得不开心，我远在遥远的芬兰，那些韩国的吵吵闹闹对我来说没有什么所谓，可你不一样，你是要回去的。裴珠泫想到这里，隐约觉得心口抽痛了一下。是啊，她总归是要回去的。导游小姐清了清嗓子，“我买就是了，你不用说了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完注意到了裴珠泫一瞬间的低落。她只是伸出手，悄悄地牵住了裴珠泫的手腕：“珠泫，不要不开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑眉看着她，心想这人嘴里还能说出什么话来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你跑起来的话，我也会跑向你的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫趁着孙胜完去买单的时候死死地捂住了自己的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就不该觉得自己可以跟女歌手情歌纪录保持者一较高下！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不知道是因为太过焦虑还是因为毫无头绪，裴珠泫这个晚上的睡眠堪称支离破碎。她先是梦到了自己的高中时代，一切都和她的记忆一样，除了其中突然出现的孙胜完。孙胜完明明比她小个三岁，不知道为什么在梦里却是转校生，还在老师的安排下成了她的同桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得莫名，又觉得合理。梦里的孙胜完比现实里年轻一些，念着高二的裴珠泫一边觉得这样的想法稀奇古怪，一边又在不断对比她知道的孙胜完和身边的孙胜完。孙胜完对着她和煦笑笑，在课间就和全班同学打好了关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有在上课的时候，孙胜完热腾腾的脑袋才凑过来，贴在裴珠泫的耳边小声地问：“裴珠泫同学，可以借我书看看吗？我的书明天才能到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脑袋迷迷糊糊，晕晕旋旋，点点头：“好……你，能不能别靠那么近？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在她耳边开始哼起歌，像是某张专辑的主打，是悲伤的情歌。歌词描述的主人公在一次次等待之后意识到了只有自己的时间被凝固了，所有人都向前了。可主人公没有办法，孙胜完的声音低沉又伤感，把无奈和痛苦唱得惆怅又顽固。有的时候，保护自己不受自己的伤害也很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听着歌的高二的裴珠泫只觉得难受，眼泪还堵在眼眶，怎么都流不出来。转眼教室里的同学都不见了，只剩下在旁边慢条斯理整理空无一物的课桌的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么还在这里？”裴珠泫开口问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在等你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等我什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的话没说完，裴珠泫就醒来了。手机上的时间显示现在是早上六点三十九分，在七点钟才应该响起的闹钟彻底失业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐揉着脑袋，试图让昨夜离奇的梦境远离自己的脑海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺其自然，她宽慰自己，顺其自然就好。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;话是这么说，可是在约定的七点三十分，孙胜完还没有出现在她的住所的门口时，裴珠泫也没有办法继续老神在在地呆在车子里百无聊赖地玩手机。她原本想打个电话，可想起两人相识以来，孙胜完就没有在上午十二点之前接过她的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着孙胜完买的短袖的导游小姐捏着方向盘犹豫了二十九秒，还是深吸了一口气，打开车门，亲自上门抓人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的住处是一间清爽的公寓。为了满足这位挑剔旅客的要求，裴珠泫可谓呕心沥血殚精竭虑。在两人最初来往的邮件里，裴珠泫甚至忍不住开始想这位旅客是不是受到了哪个黑心导游的刺激，又要安全又要处于市区，又要空间宽阔又要有家的感觉。在和孙胜完熟了一些之后，裴珠泫向对方提起这个事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无辜的很，大无畏地就把这事儿往经纪人身上推：“我只提了要安全和家的感觉，其它都是经纪人姐姐的要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还能说什么呢？她只好嗯嗯地点头，心里庆幸自己还是神通广大地借助公司和同事的帮助找到了这个公寓。公寓的管理员记得她，掏出了访客登记本：“Irene小姐，来找……”管理员似乎想要念出“孙”的发音，但努力了半天还是放弃了，切换回了英语，“Wendy小姐吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫签下自己的名字：“是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“准备出去跑步吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫叹了口气：“对。可惜她完全没有反应，我只好上门找人了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“导游真辛苦啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也还好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在还要承担叫早服务咯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫偏过头想了想，没把如果对方不是孙胜完的话，她才不会管这么多这句话说出口。她只是摇摇头：“我要珍惜这段人们还没有把AI引入导游的时光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她等的电梯也到了。她接过管理员给的门卡，说着谢谢，然后走进了电梯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站在孙胜完的房间门口时，才觉得自己的行为似乎确实有些越界。可两人之间早已变得暧昧又暧昧，让原本清晰的边界也变得模糊不清。她脑子里又开始响起那首伤心的歌，顿时觉得自己的时间似乎也停滞了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“站在门口等孙胜完醒来并看见自己的留言”和“现在就打开房门直接杀孙胜完一个措手不及”两个选择间，裴珠泫还是选择了后者。倒不是因为第二个选项的难度比较低，而是她意识到再过不久就是正常人起床的时间，她无法承受来来往往的旅客看着自己站在房间门口踌躇徘徊，不论怎么想怎么看都不像是一个好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清脆的“滴——”声之后，门打开了。裴珠泫朝里喊了一声“孙胜完”得不到回应之后，才开始拖鞋往里走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和裴珠泫整洁有序的家不同，孙胜完已经把这里住出了十来年的时空厚度。丢在茶几上的几瓶饮料，光看剩余的量就能看出孙胜完不太喜欢苦涩的咖啡。沙发上散着四五条运动外套，完全打破了孙胜完口中“我根本没有带一条运动衣物来”的谎言。裴珠泫下意识地帮着叠了两条衣服，自己给自己闹了一个大红脸。我在干嘛？她开始质问自己，孙胜完这样骗我，我居然还帮她收拾衣服？裴珠泫，你疯了吧你？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的视线却没能像心里想的这样克制，在房间里散乱地瞥着，看见孙胜完那个差点弄错的大箱子斜斜地靠在墙上，跟它的主人一样懒散得没个正型。裴珠泫费劲千辛万苦才算是压制住了自己想要把整个房间都收拾一遍的冲动，推开半掩着的卧室门，看见睡得四仰八叉的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己早该料到这一点，可见到这一幕的时候还是觉得有些失落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完皱皱眉，像是感应到了房间里出现了另一个人。她闭着眼皱着眉，乱糟糟的头发叫嚣着主人的困倦：“珠泫……？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你迟到了。”裴珠泫听见自己冷酷无情的声音。很好，裴珠泫，她在心里夸自己，就该这样，让这个混蛋知道你也不是好惹的，也没有那么快就被哄住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨晚有了灵感，在写歌……”孙胜完饱含睡意的声音让她听上去像是在撒娇的幼犬，就差发出呜呜的哀鸣来示弱了，“写到凌晨四点，才睡着……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫算了算那个时间，怀疑和自己在梦里听见孙胜完哼歌是差不多一个点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没听见裴珠泫的回应，手却已经摸到了裴珠泫的手腕。裴珠泫没有想到一个半梦半醒的人力气能有这么大，孙胜完只是顺着那么一拽，就把导游小姐拉到了床上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位偶像歌手还很有原则，没有把裴珠泫拉到被窝里。裴珠泫觉得好笑，电视剧里不都是会让男主角把女主角拽进去的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完好像会读心，半睁着眼睛自顾自地开始说：“在外面穿的衣服不能躺在床上，所以珠泫不能进被窝，但是我可以把珠泫包住……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一边说一边动作，还真就反着把裴珠泫给抱在了被子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无言地看着懵懂的歌手：“……”在确定自己不会发出奇怪的声音之后，她才缓缓开口，“不是要晨跑吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让一个写歌到凌晨的人晨跑，是不是太没有人性了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可是你自己提的要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我现在要求，”孙胜完大言不惭地说，“珠泫陪我一起睡回笼觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可是穿着外面的衣服。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完变魔术似的，不知道从哪里掏出一条睡衣：“我准备好了，嘿嘿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫陷入沉思。究竟是她本来就不太聪明，还是面对孙胜完的时候，就开始无限纵容对方呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要赖床的人跟八爪鱼似的紧紧抱着裴珠泫，裴珠泫怎么也掰不开，只好无奈地答应：“那总得让我换衣服吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完闭着眼睛耍赖：“珠泫会跑走，我要牵着珠泫。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫自己都不知道是怎么样在一只手被牵着的情况下换好衣服的。只是当她换好，准备告诉孙胜完的时候，对方直接把她拉进了自己的怀抱。被子里暖洋洋的，窗帘挡住了外面极昼的阳光。孙胜完的怀抱充满一种不可抗拒的生命力，肆意生长，蓬勃骄傲。裴珠泫深深地吸了一口气，还是有些羞怯地面对自己的沉醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不问问吗？”孙胜完闭着眼睛，呓语一般地开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问我写的歌是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定不和熬夜昏睡还爽约的计较，捧场地开口：“你写的歌是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是——情——歌——”孙胜完把每个字的音拖得长长的，完全证明了自己是一个肺活量强大的solo歌手，一点都不愧对她得到的每一个音乐奖项（除了创作类，那与肺活量无关）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫听着就像是还有后文，只好继续哄着：“那都写了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“写了这里，”孙胜完说，“写了你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得再问下去有些危险，她觉得害怕的同时又有点刺激。她不知道这个时候孙胜完的回答是不是还受到两人之间那个“必须诚实回答”规则的制约。裴珠泫踌躇又犹疑，最后还是开口：“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”孙胜完困呼呼的，刚刚还多少能够睁开的眼睛，现在彻底睁不开了，“怎么了，珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你喜欢我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着对方近在咫尺的眉眼，突然觉得这一切太不真实。或许这才是她的梦，一触即破，一碰就碎的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是裴珠泫只是淡淡地开口：“好好休息，我在这里陪你。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;哪怕只是有限的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但反正是极昼的芬兰，这一切本就像是白日梦。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;18th&#34;&gt;&lt;strong&gt;18th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;为了弥补之前的爽约，孙胜完在那个回笼觉醒来之后，信誓旦旦地表示傍晚的自己绝对有力气。彼时的裴珠泫反倒是睡得迷迷糊糊的那一个，不一会儿就被油嘴滑舌的孙胜完哄骗得答应了夜跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当裴珠泫和孙胜完一起开始呼哧呼哧地慢跑时，导游小姐才回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你慢跑过吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完呼呼地喘了两口气：“跑……当然跑过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么感觉这么虚弱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……我、我这不是，有半个多月没锻炼了嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人跑了才不过一公里，孙胜完就开始放慢速度。裴珠泫好奇极了：“我看你们歌……偶像歌手，不都是天天健身房，顿顿减脂餐的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完这个时候倒是要把自己从“偶像”的范围里揪出来：“我是、我是实力派歌手！一般不用唱跳的！”或许是因为这几句话饱含尊严，导致自信的歌手被自己的口水呛到。孙胜完一顿咳嗽，把裴珠泫吓着了。她从腰间的运动包里拿出一小瓶运动饮料递给孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完接过生命之水，咕嘟咕嘟地喝了几口，总算缓过来了。自尊心很重的歌手继续解释：“通常演唱会之前才会加紧锻炼，平时……”她有些不好意思，“平时只要保证身材不走样就可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐不太懂这其中的弯弯绕绕：“我看有的报道说你们还会催吐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么我们，没有我！”孙胜完跟着裴珠泫的步伐开始快走。走路比跑步要舒服不少，孙胜完的气息也缓和了下来，“我可是老老实实每餐饭都吃的好孩……好歌手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫莫名就觉得心情好起来了：“嗯，好孩子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌手的嘀嘀咕咕一声不落地坠在裴珠泫的耳朵里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是吗？”裴柱现开始翻旧账，“耍赖、撒娇、赖床……是个好孩子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完被说得哑口无言，开始埋怨起天气来，“怎么天还这么亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把她的脸红照得一丝不苟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐敬业地解释：“现在是极昼呀，Wendy小姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又迈开脚步，给裴珠泫留下一个不乐意的背影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只觉得开心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真奇怪，好开心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;20th&#34;&gt;&lt;strong&gt;20th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完运动的念头在两天夜跑之后就断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐颇有前瞻性地猜到了这个结局，毫不意外地接受了它，并且转而带着孙胜完去城市里的几个花园闲逛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在下午的时候来到一家咖啡馆前，孙胜完被满空气的香味勾起了好奇心，怎么都要进去坐一坐。裴珠泫给自己点了一杯拿铁，有些意外地听见孙胜完要一杯卡布奇诺。孙胜完小声解释自己根本不喜欢冰美式，那是自己在访谈里撒的唯一一个谎：“冰美式好苦，我不喜欢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们……”裴珠泫想了想，换了个说法，“我念大学的时候也一直喝冰美式，不然提不起精神做事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又点了一个柠檬蛋糕：“后来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“后来来了这里，就不用这么匆忙了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用羡慕的眼神看了她一眼，跟服务员又要了一盘手指饼干：“我也不想这么匆忙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在不就很悠闲吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是因为和珠泫在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫垂下视线。孙胜完这样的话说得越是熟练，她越是不知道该怎么办。日历上的时间在一天天减少，就像这个国度也逐渐在迈向极夜的日子。裴珠泫从来没有觉得这样极端的日子难熬，可如果孙胜完走了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们坐在街边的小桌子边，孙胜完突然向前探身，拉近了两人的距离：“你还有问题可以问我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬起眼，直直地看进了对方的眼睛。大家总说眼睛是一个人心灵的窗户，可这扇窗户并不总是直白地反映出每个人的心。裴珠泫想，我怎么都看不清孙胜完的想法，是因为她的窗户模模糊糊，还是因为她并没有向我打开呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的歌写好了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些惊讶。裴珠泫说不清自己的想法。她觉得或许两人之间的这个小小把戏，会把本来应该郑重的事情变得过于儿戏。又或许是为了让孙胜完主动开口，她才总是把这些机会给浪费在这些小小问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，偶像歌手还是诚实地回答：“大致完成了。现在还差最后一点点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咖啡和蛋糕饼干上来了，孙胜完道了谢。她又主动接回了原来的话题：“我会先唱给珠泫听的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫微微扭过头。她很难不去想象歌手把自己写的歌，最先唱给自己听是不是有着什么更深的寓意。这样究竟算是自作多情还是两情相悦？裴珠泫又开始谴责自己，为什么要害怕呢？她是在害怕什么呢？是对方的拒绝更可怕一些，还是错过这段感情更可怖一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想不清，越理越乱。她喝了一小口咖啡，却看见孙胜完笑意满满的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，你喝了我的咖啡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫才意识到自己伸手拿错了咖啡。她不知所措地移开视线，也不知道该说些什么补救这个场面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出乎她意料的是，孙胜完就这么轻易地放过了她，没有在这个上面穷追不舍。她们就这么阴差阳错地交换了咖啡，如同在过去的二十天里交换了彼此的时间，彼此的人生，彼此的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还可以再等等吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫听见心跳在砰砰砰地吼叫。她想拒绝，她想抗拒，她想要简单清楚的关系，她想要坦诚相对的灵魂。可眼前的孙胜完如此诚恳，飘散在空气中的咖啡香味，柠檬蛋糕在两人中间流淌的酸涩滋味，她今天的唇膏用的是裴珠泫的，唇上微微的紧张被唇膏填满，染着裴珠泫的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好吧，她投降地想，她还能怎么办呢？她可没信心打败这样一个自信满满的歌手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，是偶像歌手。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“好，”裴珠泫笑着说，“只是胜完，等待不总是一个解决问题的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完坚定地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她伸出手，捏住裴珠泫的手腕。然后往后退了一些，捏住了裴珠泫的掌心。她的手指轻轻地勾了勾，把手拉过来了一点，调整方向，变成了十指相扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会很久的，珠泫。”她说，“不过，我会一直等着珠泫的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;没救了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想。她想现在就扑倒孙胜完的怀里，告诉她自己有多喜欢她，想要接下来的生命不论白昼还是黑夜都和她分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在的一切都太过刚好，导致多一分少一分都会变了味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;所以她们就这样静静地享受这个安静的午后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像过去的每个午后，像未来的每个午后。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果发现文章最前的字没有变化，是因为我就是复制的啦！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;厉害吧，今天写了两篇，需要一些些一点点一丢丢的表扬:&amp;gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/record-holder-4/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>最高纪录保持者 PART3</title>
        <link>http://localhost:1313/record-holder-3/</link>
        <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/record-holder-3/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/record-holder-3/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;设定是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芬兰的导游姐姐和环球漂游六月来到芬兰的浪子完&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便宣传一下刚刚想起来的群号：704137042&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;前篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-1/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次篇：&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/record-holder-2/&#34;&gt;最高纪录保持者 PART2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;11th&#34;&gt;&lt;strong&gt;11th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完比裴珠泫想象中的还要更不像一个明星。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫只是从同事那边得知了一个喷泉广场可以举办这类的街头演唱会：“不过音箱、话筒还有插座什么的，需要你们自己准备。”同事在电话里这么告知，顿了一小会儿之后又开口，“而且最近似乎有什么……哦，是音乐节，你们要是想要参加的话，主办方说可以免费提供器材。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把原话转达给了孙胜完，孙胜完转了转眼睛说：“好呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以自己拿主意？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完佯怒着瞪大眼睛：“我怎么不能了？我可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“知道啦，你是最厉害的偶像歌手，”裴珠泫打断了气鼓鼓的游客小姐，“创作出的吉他抒情歌是霸占了十七个礼拜的最高纪录保持者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是二十一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯嗯，”裴珠泫觉得好笑，怎么在数字上这么斤斤计较，“二十一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫松开捂着话筒的手，对着那边的同事了解了一下后续的手续。说简单倒也没有，但是也不至于很复杂。同事给了裴珠泫音乐节主办方的联系方式，裴珠泫感激地表达了感谢，同事笑着回答不用请客吃饭，开演唱会的那天给她一个好位子就可以。裴珠泫帮大明星答应了，挂了电话之后通知了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同事说到时候想来看你这个大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完龇牙咧嘴地笑了一下，恶狠狠地说：“只有你不喜欢我这个大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫张了张嘴，没有把心里话说出来。不过孙胜完似乎也没有很期待会得到她的答案。于是，她看着孙胜完积极又开心的后脑勺，在手机里划拉来划拉去，挑选着自己这个小小演唱会的需要的曲目。她念叨着想要多一点抒情歌，又觉得在街头的话最好来几首比较嗨的来调整气氛。她自己选了四五首，伸出自己的手机给裴珠泫看，裴珠泫看见了孙胜完的手指，温润的指甲盖，亮着的手机屏幕上面是她无意提过的几首自己喜欢的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你觉得还要不要加点什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加点什么？”裴珠泫觉得自己在明知故问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑了过来，带着暖烘烘的味道，在六月的芬兰倒是不显得热：“加点……说唱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼：“你还会说唱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完先是气呼呼的，但很快变得无奈，最后带着点可怜：“你是真的不喜欢我这个大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没忍住，伸手摸了摸孙胜完的脑袋：“但我很喜欢你这个游客。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;如果可以的话，裴珠泫会向上天感谢无数次，这个下午她们为了通过演唱会的申请、租借到合适的乐器、提前踩点喷泉广场与附近能够拉出来的电线而相当忙碌，以至于她们——好吧，裴珠泫不敢确定孙胜完是不是，但她自己肯定是没有空去想那句脱口而出的安慰的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要是说真的完全没有想，绝对是自欺欺人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当裴珠泫填写申请表的时候，她脑子里是自己的手摸到孙胜完脑袋时的柔软触感，触觉真是神奇的感受，她竟然觉得自己的指尖摸到了极昼之下的阳光；当裴珠泫和工作人员询问附近能够提供的电线时，她脑子里是孙胜完被风吹得七零八落的刘海之下的眉眼，目光炯炯，她依稀记得那是一双棕色的眼睛，可颜色一点都不重要，重要的是孙胜完眼睛里无法抗拒的光，清澈见底，满是她自己；当她在喷泉广场上和孙胜完一起给乐队成员踩点的时候，她脑子里是孙胜完在听到她说的话时，眼睛里、眉毛里、鼻尖、嘴角一点点漏出的笑意，满满当当，不加掩饰，像只温顺体贴的大型犬，就差她伸出手，孙胜完就会把下巴贴上来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……珠泫，珠泫？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，”裴珠泫回过神来，“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都看好了，”孙胜完没有追问她的走神，这让裴珠泫松了口气。大明星不知道什么时候把头发扎成了一个小揪揪，在脑袋后面像一条不够听话的尾巴，“约定好了是明天下午两点，我们到时候提前一小时到就好了，测试测试仪器什么的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点了点头，又困惑地偏了脑袋：“‘我们’？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对呀，我们。”孙胜完说，“难道你要我走路来这……呃，这是哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游小姐噎了一下。她倒是把两个人原本的关系忘得一干二净，总觉得她们是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正……嗯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇脑袋，想要把自己都没有理清的思绪甩出去。她控制不住地加快了脚步。该死，真讨厌，为什么偏偏现在是极昼？她觉得自己的脸开始发红，而那个本来可以挡住一切隐晦的夜色在今天却永远不会降临。茫然的孙胜完大歌手亦步亦趋地跟在她的身后。裴珠泫甚至觉得自己能听见孙胜完脑袋里在想的是什么。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;珠泫，你怎么走这么快？你生气了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠泫，我们去吃晚饭吧？今天去了很多地方，你可以问我很多问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠泫，你不高兴的时候很明显，还是你只对我明显？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠泫，珠泫，珠泫……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被自己脑袋里的孙胜完吵得嗡嗡响，停下了脚步。跟着她的孙胜完一个没留神，直直地撞了上去。孙胜完倒是足够礼貌，双手虚虚地环抱着她，一点都不疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫耐心又不耐心地想要重复一遍：“你……”她开了口，又觉得自己语气不对，深呼吸了一口之后，把问题移到了自己身上，“没什么，是我的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫没有问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完真诚地看着她，这么严肃的氛围，让裴珠泫觉得就算是浪漫的夕阳都没有办法让她们之间的氛围变得柔软。裴珠泫没来由地想到好友位置介绍孙胜完时，随意地提及有关这个“偶像歌手”的相关新闻：“都说她的眼睛很漂亮。不过，珠泫的眼睛很漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫当时很困惑，不能理解这两者之间的可比性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，她想，我知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完就这么望着她，郑重到咽口水的动作就变得无比庄严。她们俩在无人的路口，再加上配乐就是电影里的恋人分手或是交往的那一刻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫没有问题，也可以不要顾虑那么多，”孙胜完说，“我不想在珠泫的面前是个大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣，错过了提问的最好时机。当她反应过来的时候，已经是孙胜完拉着她的手腕，念念叨叨地带着她去自己网上找到的一家日本料理，很正宗，是中国人开的。裴珠泫的大脑一边想着这算是哪门子的正宗，一边想着那个没有被她问出口的、逐渐沉没到她心里的问题。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那你想在我的面前是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫抿了抿嘴，她心里的那些小小的裴珠泫们叽叽喳喳地说才不是这个问题呢，真正的问题是……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我想在孙胜完的面前是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;12th&#34;&gt;&lt;strong&gt;12th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不愧是大明星。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫原本还想着自己是不是要帮忙打很多下手，在前一天的晚上进行了一个彻夜的学习，包括但不限于如何维持一个街头音乐会的秩序，如何在歌手的话筒出问题时及时解决，如何成为一个合格的经纪人（这个问题的回答相当没有参考价值），如何清理和保持现场的情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不会告诉任何人，自己在搜索栏最后搜的是，如何确认自己喜欢上了一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟那个问题的回答也相当没有意义。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但言归正传，孙胜完确实不愧是一位大明星。她似乎在自己的社交账号上发布了自己要在街头举办小小演唱会的消息（作为官方使用的那一个，私人账号的那一个只是放了一张她和裴珠泫一起买的吉他，姜涩琪还在下面评论，又要用吉他骗谁了？这条评论只存在了两分钟，不过裴珠泫还是看见了），在芬兰的粉丝们似乎并不少，而那些在国外的粉丝则多少带点唉声叹气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是当她们提前一小时到场时，围绕着喷泉广场已经稀稀拉拉地站了十几人，在看见穿着短袖和衬衫的孙胜完时，礼貌又克制地发出了尖叫：“胜完啊！孙胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完得意地对裴珠泫挑眉：“我厉害吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“厉害厉害，”裴珠泫不知道为什么自己比这个要表演的还紧张，她忧心忡忡，她心情焦虑，她不安又期待，掌心甚至渗出了一层薄汗，“没见过比你还要更厉害的了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完好像有点失望，不过她很快调整了情绪：“我去和我粉丝说会儿话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你去呗，裴珠泫想说，为什么要特地和我汇报？但她没有这么说。她和孙胜完之间总要有一个稍微能够控制气氛的人。于是成熟可靠的导游小姐点点头：“嗯，我再检查一下设备。你的吉他先放这儿吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完放下吉他，蹦蹦跳跳地朝着自己的粉丝跑过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫伸手摸了摸吉他盒子，孙胜完已经在上面涂涂画画了不少东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉。唉，为什么我要叹气呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检查完一圈的工作人员裴珠泫小姐，抱着孙胜完的吉他，目光缥缈地看着大歌手和她的粉丝们打招呼。她直到这个时候才有了一些“这个人是歌手——偶像歌手”的实感。裴珠泫并没有觉得这是一个距离自己很遥远的职业。芬兰的街头也不时会有歌手开小小的演唱会，有的在网络上也有不少粉丝，但裴珠泫不关注，所以并不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道那些歌手拥有什么样的粉丝，那些粉丝用的是什么心情去喜爱这个歌手，是单纯的歌声吗？还是歌词里侧写出来的歌手的灵魂呢？是歌手的长相吗？还是那些旋律里透出的不知觉的气质呢？因为不关心，所以裴珠泫不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道喜欢细分下去到底有什么样的体现，要怎么判断自己的感情是处于哪个阶段呢？裴珠泫觉得自己又变得小小的，在漫长的时光里缓缓地揉搓着那一点说不清道不明的、不属于理性又不属于感性的思绪，她把它拉长又挤压，最后也看不出个形状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围观的人群越来越多，她们两个亚洲的面孔在这里似乎是有些出挑。孙胜完结束了粉丝服务，又蹦蹦跳跳地回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀，你看见了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完伸出手指，指着吉他盒上面的一个小兔子：“这个呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个？”裴珠泫打起精神回答，“兔子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑着点点头。裴珠泫觉得她没必要笑得那么开心。没有必要！演唱会都还没开始，都不知道能不能成功结束，干嘛笑得这么开心？“对呀，我觉得很像你，所以把你画上去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这句话信息量有点点大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过孙胜完并没有打算就这个话题继续下去：“还有二十分钟就开始了，你介不介意我拿回我的吉他？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从善如流。不如说，她已经完全不知道自己在想什么了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;把裴珠泫从混沌中拯救出来的是她的同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然和孙胜完待在一起让裴珠泫觉得自己的智商和情商开始直线降低，但她很庆幸自己面对其他人还是保持着良好的态度和友善的笑容。同事刚刚送走一个旅游团，是一对来自日本的夫妇，今年是他们结婚的十周年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事是个讲话温柔的女孩子，此时正保持着社交安全距离地坐在裴珠泫的右边。她们坐的位置距离中心不远不近，既看不出裴珠泫以权谋私，也不会让视野不好只能听见声音而不见其人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实他们俩自己定的行程差不多，都不需要我做什么。”同事说，“不过他们这个年纪还是选择自助游而不是跟旅游团，也挺难得的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“虽然这样感觉好像没我什么事，但我还是希望这样的人多一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈哈哈，既是社交，又不是社交？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不然为什么要在芬兰生活呢？”裴珠泫坦然得不行，“要是想要社交的话，我就回韩国了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同事笑起来：“但是，一对一不会更累吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完此时正唱到第二首歌。裴珠泫拿不准自己听没听过，但是旋律温柔，低低沉沉，像是在说睡前故事。裴珠泫强忍着不让自己的视线露出自己的真心：“看人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦~”同事把一个字的音念得百转千回，裴珠泫还偏偏没有办法，只能干巴巴地蹬着人家，希望她不要再拿自己取笑了。女孩子笑起来温温柔柔的，没有孙胜完那种调皮又深情的感觉。裴珠泫明白，这是因为她不是孙胜完。没有人是孙胜完，除了孙胜完。“你们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没怎么，”同事眨眨眼，“我不打趣你。大家都知道，裴珠泫小姐是公私分明的人，拒绝告白干脆礼貌，一刀两断。”小姑娘说着，还伸出右手，比划了一个菜刀切在菜板上的动作，“‘咔嚓！’，斩断一切可能性，毫不留情，毫不在意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫无话可说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还是没忍住自己的好奇心：“……所以什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你的犹豫就会变得明显，”小姑娘一副老成的样子，明明年龄上还比裴珠泫小个四五岁，“特别、特别、特别、特别、特别！明显！不知道她有没有看出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘一连用了五个特别，配合着孙胜完逐渐上去的高音，还卡上节拍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一时不知道说什么，同事猛戳她的胳膊：“喂喂，你看，她是不是在看你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬起头，正好看见孙胜完对着她的视线。抒情歌的歌词还能有什么呢？无非就是我喜欢你，我好喜欢你，我没有你不行了，不管怎么样都会喜欢你，这样那样普普通通平平凡凡的讲述爱情的歌词吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以孙胜完在这个时候唱到这句“喜欢你”，一点也不奇怪，很正常，对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己不再年轻，已经受不住这样的表现方式了。她匆匆忙忙地把视线移开，又觉得自己在同事这里也坐不下去了。前是孙胜完，后是揶揄打趣，裴珠泫拔腿就准备溜去乐队成员那儿。因为开溜的动作太大，还是被同事逮着机会笑了几句：“跑这么快，一会儿我还想借你这条路找大明星签个名呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫含含糊糊地点头答应：“没问题，结束了我拉着她来找你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面子这么大呀？还能拽着她来找我呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫又被噎了一下，“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘举着双手投降：“我错了！我在这里，乖乖的，你去忙吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;有什么好忙的呢？裴珠泫根本没什么好忙的，她只是换个地方逃避而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和孙胜完一起找的乐队，所以成员们看见她一路跑过来也没有什么反应。孙胜完此时没在唱歌，正在做中间的聊天阶段。裴珠泫把自己藏在成员后面。从观众的身份变成了表演者，裴珠泫才看见坐在下面的人们一个个都举着手机。很难说到底他们是在看现场，还是让手机先一饱眼福。孙胜完熟练地聊着天，对着韩国人说韩语，对着本地人说英语，时不时还蹦出几个芬兰语单词，把裴珠泫都听得一愣一愣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她什么时候学的？裴珠泫走着神，明明昨天晚上很早就道了晚安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也没有仔细听孙胜完在讲什么，只是这么虚虚实实地听着。接着又是唱歌，唱了几首歌，歌词也听不清，孙胜完的脸也看不清，吉他的声音也不仔细，一切像是蒙在雾里，只有孙胜完格外立体、格外清晰，站在舞台的中央，歪着脑袋，松松散散地哼着歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她到底是在为谁唱歌呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题，裴珠泫想，我是不是已经有一个想要听到的答案了呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;出乎裴珠泫意料的是，孙胜完的粉丝们相当乖巧。她耐心地给几个人签了名，其他人也只是小心地提出能不能合照。倒是孙胜完表现得相当恶劣，推拉了几下，又是说经纪人没交代过，又是说自己没有睡好，脸上有黑眼圈。在看见裴珠泫已经把东西整理好的时候，才露出漂亮的笑容，说自己的导游小姐来了，让她帮忙自己拍照就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，麻烦你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻烦的话就不要开口。裴珠泫也就在内心腹诽，尽职尽责地扮演自己导游的身份：“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束了粉丝服务，孙胜完突然又摆起了官腔：“时间也不早了，大家早点回去吧。过几天有个音乐节，我也会去的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粉丝们叽叽喳喳：“可是之前都没有说这个行程！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“的确没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们怎么知道你会不会骗我们！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑了出来。万幸没有引起大家的注意。她感知到了孙胜完看了她一眼，不过也就那么一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑着回答：“也不一定非要因为我去，我看了看，有不少很棒的歌手也会去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粉丝们像是很熟悉她的这一套，说着自己那天正好没安排，一定会去听听的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挥着手送别了粉丝，走到了裴珠泫的身边。气氛正好，温度正好，孙胜完看上去要说些什么。裴珠泫提前打断了她：“帮我们安排这些的同事，说想要你的签名。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大明星难得没有控制自己委屈的表情。她像是要说什么，又天人交战了一番，最后耷拉着脑袋：“好吧，毕竟我是大明星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫安慰她：“大明星辛苦了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不辛苦，”大明星说，“带路！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;同事似乎没想到裴珠泫还真把孙胜完给带过来了。不过专业的职业素养让她的惊讶很快就被收了起来。反倒是裴珠泫惊讶地看着同事从自己的小包里拿出了孙胜完的专辑，让她签名。接着她又小心翼翼地收起来，询问能不能合照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完相当慷慨：“当然可以！珠泫，帮个忙吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘这下控制不住表情了，满脸写着“她管你叫什么？她管你叫什么？她管你叫什么？！”。裴珠泫避开了视线，给她们拍了照。小姑娘凑过来要看效果，压着声音说着悄悄话：“你们俩……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫化身铜墙铁壁：“没有，不是。”末了她又有些心虚，“反正现在没有，不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……信息量有点大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还好吧。”裴珠泫在心里嘀咕，我现在还没想清楚你们的大明星说我像小兔子，又在自己的吉他盒上画一个小兔子是什么意思呢。我也就是跟她学的而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘看了看合照，满意地收了手机，对着孙胜完问：“这个，我可以发到网上吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头：“当然可以，你还可以圈我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一副绅士的模样：“我常常和粉丝互动的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小姑娘如获至宝，感谢又感谢，道别的时候还嘱咐裴珠泫：“珠泫姐姐要照顾好她！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫哭笑不得，拉着孙胜完去吃晚饭。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;晚饭吃的是三文鱼，没有什么鱼刺，没有裴珠泫发挥的余地。开车送孙胜完回家的是裴珠泫，孙胜完没有办这里的行驶证明，没有孙胜完发挥的余地。认路的是裴珠泫，孙胜完试着表现自己，裴珠泫任着她指路，结果距离目的地远了两公里，孙胜完决定不逞强了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们很快到了孙胜完的住所，车上放着的音乐是孙胜完的歌。裴珠泫偷偷地瞥了几眼，发现孙胜完似乎有些害羞。但说不清楚是不是因为听了一路自己的歌，产生了难以言喻的羞耻感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她停下了车。孙胜完解开安全带的速度堪比树懒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地看着她，决定出声解救：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就是……”孙胜完拖长音节，“有几个问题想问问你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯哼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以诚实地回答我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看我的心情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完傻乎乎地笑：“那我问了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喜欢演唱会吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫诚实地回答：“喜欢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我专门给你的演唱会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己的脑子空白了一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是想要听演唱会吗？”孙胜完说话的语速很快，像是一旦停下来的话，就会没办法继续了，“我考虑过了，虽然跟公司沟通也可以达成，但是肯定要花很多时间。这些时间很宝贵，这些属于珠泫的时间很宝贵，我不想它被浪费在拖拖拉拉的办事效率上，也不想让它浪费在珠泫的等待上。所以，我想和珠泫一起实现它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真地看着她，明明是夜晚，可地球让一切亮得像白天，让那些想要被成年人所掩盖的心跳都暴露得一干二净。孙胜完说：“我们实现了它。我很开心，我也很喜欢。珠泫喜欢吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得心在跳。她当然知道心脏会在跳，只是她没有想到会这么强烈，这么……这么响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫慢慢地说，“喜欢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我可以抱一下你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说完，没有等裴珠泫反应，就凑了上来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的怀抱像大海。裴珠泫想。她身上有种让人心情平静的神奇魔法，她闻起来也像大海，只不过没有那部分让人觉得危险的部分。温和，广阔，在看不见的地方有小小的不安旋涡。可那些旋涡并不会让她变得不稳定，只会更加可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抬起手，抱住了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她任由自己的身体主动地、自然地顺着孙胜完的背拍了拍，又摸了摸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的身体僵硬了一下，又很快放松了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的拥抱没有持续很久。孙胜完先停止了。她松开裴珠泫，让裴珠泫看见了她脸上的害羞与开心。孙胜完抱着自己的吉他下了车，快速又小声地对裴珠泫说：“晚安，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚安。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;13th&#34;&gt;&lt;strong&gt;13th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说前一天开演唱会太累了，于是她们在晚上的时候一起去了一家意大利餐厅。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;14th&#34;&gt;&lt;strong&gt;14th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说要去徒步，裴珠泫试图劝阻，结果被孙胜完说自己能够独自撑下一场两小时的演唱会，根本不需要担心体力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后她们在森林公园里坐代步车，自费，有点贵。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;15th&#34;&gt;&lt;strong&gt;15th&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说今天想要晒太阳，裴珠泫没有点破现在的芬兰不管几点都可以说是晒太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她们在公园里躺着，风淡淡的，吹来孙胜完的味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在过去的这将近三天里，她们好像很平常、很平淡地一起度过了每一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可在风把孙胜完吹向她这一边的时候，裴珠泫才意识到，她的时间还没有继续走下去——她的时间没有从孙胜完拥抱她的那一刻继续走下去。她一直、一直在想着那个拥抱，想着她们之间几乎于零的距离，想着孙胜完的温暖，想着孙胜完的耀眼和她的隐秘，想着她们之间若有似无的暧昧和你来我往的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想着她，想要孙胜完可以再抱抱她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;噢……裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫捂着脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫，裴珠泫，裴珠泫。你怎么办呢，裴珠泫？她可是了不起的最高纪录保持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该死的，保持者！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-tbc-&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/record-holder-3/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 