<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>HPAU on 杂货店老板</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/hpau/</link>
        <description>Recent content in HPAU on 杂货店老板</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>番茄烫饭</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/hpau/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>标准咒语，几级？ -塔朗泰拉舞-</title>
        <link>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-4/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-4/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;del&gt;逐渐暴露出没有做详细设定但想写详细梗的劣势了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;其实还没有定好她们什么时候在一起的，但是因为很喜欢两个人暧昧的状态就先一直暧昧下去吧！&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;del&gt; 好想试着写能把完弄哭的梗但暂时想不到什么好梗x  &lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完擅长很多事情、大部分事情、几乎全部事情。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;当然她本人并不会这么承认，只是所有人都这么认为。孙胜完当然有这样那样做不到的事情。比如她没有办法在冬天的早晨立刻起床，在被窝里迷糊五分钟是必须的过场，比如她不太会家务，她还是想要学会织围巾，尽管她已经浪费了不少毛线，比如她明明运动神经不算差，差一点就能成为赫奇帕奇的追球手，但在考虑到这项运动的危险性，她还是婉拒了邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得大多数情况，自己应该、大概、或许……确实可以应付很多事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了面对裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在这个除了的后面还要加上新的一行字。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;和裴珠泫跳舞。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“唉……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别叹气了，”姜涩琪刚刚结束了魁地奇训练，她身上洋溢着草场和高处寒冷空气的味道，让待在火炉边的孙胜完都打了个寒颤，“不就是和珠泫姐姐跳舞吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不敢置信地重复了一遍：“‘不就是和珠泫姐姐跳舞’？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有什么问题吗？”她的赫奇帕奇好友不解地看着她，“而且，你不应该在这里唉声叹气，而是应该学习怎么跳舞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我学了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯哼？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太难了……”赫奇帕奇嘟着嘴，抱怨着自己的经历，“我上个礼拜订购的舞蹈书到了，可是它们要么是在说上个世纪的舞蹈，要么就是详细罗列了舞蹈史。说到这个，我推荐你看看这本——”孙胜完转过身，在书桌上翻找着，“啊！在这里……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不了，谢谢。”姜涩琪坚定地拒绝了，“所以你今天除了看书什么都没做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看书也是很重要的汲取知识的途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪盯着她傻乎乎的笨蛋朋友，思考她是否在学业之外都毫无聪明才智：“还有一个比看书更快的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“直接让珠泫姐姐教你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的脸嘭地一下红了起来。姜涩琪觉得这个场面又可爱又新奇。但她的观察很快就被赫奇帕奇用公共休息室的枕头砸断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去洗澡吧你！”孙胜完不愿意承认自己这是恼羞成怒，“我在你身边都要冻死了！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在姜涩琪提出这个建议后的一个礼拜，孙胜完不得不承认那或许确实是她目前提升跳舞这个技能的最快方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完窝在公共休息室里的角落里叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始并没有牵扯到跳舞不跳舞的。她想。最开始明明只是她们坐在图书馆里，裴珠泫的肩膀在蹭到她的之后，孙胜完低着头一动也不敢动。坐在她身边的拉文克劳的视线太过坦然，反倒让她觉得自己的害羞像是一种刻意的掩饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在盯到自己满意的程度之后，压着声音向她发问：“胜完的圣诞节要回家过么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年级的圣诞节她回了一趟家。家里很好，非常好，爸爸妈妈和姐姐都准备了礼物。可惜没有裴珠泫。她还记得自己写了长长的信给裴珠泫说自己的圣诞节，避开了所有思念和腼腆，试着为她描述多伦多的冬天和伦敦冬天的不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳的回信并不在假期，而是当她回到霍格沃茨之后，和拥抱一起回应了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也想你，”她还记得裴珠泫的耳语粘着她的耳朵，比任何魔咒都有效力，“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以今年的孙胜完不想回家：“我留在这里。涩也留在这里，她好像想要再训练一下。我也有想要在图书馆找的资料，而且……然后就是……呃……”孙胜完支支吾吾地不知道怎么开口，她希望裴珠泫不要一直盯着她，那双眼睛只会让她的思绪变得坑坑洼洼，“你、你也留在这里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳露出明知故问的笑容：“胜完是要为我留在这里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完逼迫自己看着裴珠泫的眼睛：“我……啊……”她咽了口口水，“对、对，是这样。没错。我想为你留下来，那……那你呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一副思考的样子：“我呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇紧张又纠结地拽着自己的衣角。怎么办呢？她在上学前就跟爸爸妈妈提过了，这个圣诞节不回家。虽然姜涩琪也被她拽下来陪她啦，可是如果她所期待的女主角不在的话，那就……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就没有意义了嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完想要我留下来的话，”拉文克劳伸手帮赫奇帕奇翻过她的魔法史课本。她身边的这位赫奇帕奇已经盯了这一页整整一个小时了，“我也会为胜完留下来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不可置信地看着裴珠泫：“真、真的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完还是第一次留校吧？”拉文克劳自顾自地说，“人不多的时候，大家会坐在一张桌子上吃饭。”裴珠泫用羽毛笔挠了挠自己的脸，小小地惊呼了一声，“胜完要不要和我一起跳舞呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“跳、跳舞？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难得留下来了，想和胜完做些有趣的事情，”裴珠泫的眼睛盛放着满满当当的笑意，“而且有圣诞舞会的话，胜完不会跳舞，就不能邀请了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舞、舞会？邀请？邀请什么？邀请我吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不能清晰地思考，但她捕捉到了关键词：裴珠泫会为她留下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候的孙胜完茫然点下的头，让现在的孙胜完陷入无尽的甜蜜折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管姜涩琪多迟洗漱完回来，孙胜完都保持着沉思的姿势呆呆地缩在沙发里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实我有个办法，”姜涩琪讨好地坐在孙胜完身边，“就是可能……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险比较大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看了看姜涩琪，又看了看自己面前的书：“还能有多大的风险呢？距离圣诞节只有不到一个礼拜了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你为什么不直接找珠泫姐姐嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”孙胜完哼哼唧唧地说不出口，“你先说到底是什么办法嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“塔朗泰拉舞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是这个魔咒啦！”姜涩琪比划着手，“它不是能让人看上去像是在疯狂地舞蹈……啊算了，这个肯定不行啦！”姜涩琪放弃地倒在沙发里，“万一把你的腿弄坏了，珠泫姐姐不知道要怎么瞪我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐才不会瞪你……”孙胜完小声地反驳，“可是那个也没有那么严重吧？”她试着回想去年考试题目里的菠萝，是不是有那么痛苦。“要不你来给我试试？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪惊恐地跳了起来：“我不会的！绝对！晚安！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完无辜地看着落荒而逃的好友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定……可以试试呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“孙胜完，你在搞什么鬼……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪是被孙胜完巨大的吵闹声折腾醒的。历来聪明的赫奇帕奇如果不看表情，那确实仿佛是身陷狂欢节的手舞足蹈。可孙胜完的表情痛苦得快要流下眼泪，正咬牙切齿地发出求救：“涩，救命……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你做了什么啊？”赫奇帕奇揉着眼睛，脑袋上的小熊睡帽歪在一边，“你……你不会给自己用了吧？你是笨蛋吗？你是笨蛋吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完哽咽着求饶：“我不知道怎么停下来！我不会停不下来了吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小熊睡帽的主人狠狠地抓着脑袋：“总、总之先去校医院吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在第二天上完课的时候，才得知了这个事情。她带着无奈又好笑的表情，端端正正地站在孙胜完的床边。被自己折磨了一晚上的小赫奇帕奇正陷入深深的睡眠。她皱着眉毛像是感应到了什么，哼哼着说话：“我跳不动了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的床和她的人一样，四处塞着满满当当的东西。她的床尾包着几个礼物盒，看上去是准备分发给家人和朋友的圣诞礼物。床头柜上散落着几本书，羊皮纸堆叠着在旁边吵架。学院长袍和衬衫挂在椅子上。裴珠泫想起孙胜完似乎没有选择小动物。如果她开口请求的话，孙胜完会不会打消这个念头呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她既希望可以，又希望不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇不知道被什么从梦中惊醒，在看见自己床边的裴珠泫的时候发出了二次尖叫。尽管裴珠泫做了准备，可她还是被连续两次的高音给吓了一跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇没来得及掩饰自己的松鼠睡衣、床头的袜子、散乱的房间，就先急急忙忙地开口道歉：“对、对不起！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起什么呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会跳舞……”她痛苦地说，“我以为至少用魔咒可以让我感受一下什么样是跳舞。我果然还是应该听涩的，可是、可是……如果直接去找你的话……”赫奇帕奇的话越说越轻，低得让拉文克劳不得不向前倾过身子，才能听出来在唇舌之间的少女心事，“直接去找你的话，又麻烦你……而且我也想给你一个惊喜……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完本身就有很多惊喜了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不许笑我啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是说真的，”拉文克劳真挚地说，“你是我迄今为止人生里最大的惊喜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇眨着眼，不太确定这句话应该归入什么样的范畴里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“只是我的惊喜，”裴珠泫说，“有的时候可以提前预告我一下的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把脑袋蒙在被子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳笑着把小松鼠从闷闷的被窝里拯救出来，在她的额上留下一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放轻松，我们还会有无数个圣诞节可以慢慢学习的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完第一次确定自己喜欢上了裴珠泫，应该就是这个时候。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>标准咒语，几级？ -愈合如初-</title>
        <link>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-3/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-3/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;其实最近超级想写ABO设定的，word文档都建好了，&lt;del&gt;结果因为可以设定的可能性太多了而一字未动&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样一字未动的还有另外一个不知道想写中篇还是短篇的题目，这个进度比较快，&lt;del&gt;我已经建好合集了&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;在写了！在写了！&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;备注本篇是两人还没在一起的时候&#34;&gt;&lt;strong&gt;备注：本篇是两人还没在一起的时候。&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完向来不太会做决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇的这一性格特点最突出的体现，就在于当其他同学在一年级已经决定好了要养什么宠物的时候，她直到二年级快结束的时候还没有做好决定。和她不同，姜涩琪一直就很想养只小猫，所以当孙胜完就这个问题想要发起讨论的时候，同岁好友的答案非常简单直接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么不养只猫呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的羽毛笔顿了顿。她的成绩还算平均，但魔法史有点吃力。“因为珠泫姐姐怕动物……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的小猫用尾巴扫了扫羊皮纸上的墨水，让孙胜完的论文笔迹画出一道有些艺术的痕迹。姜涩琪伸手抱走她的猫：“原来她没有养什么吗？连猫头鹰都没有？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头。她正好要修改那句的语法错误，小猫倒是没有做错什么。她揉了揉小猫毛茸茸的脑袋，用手指挠了挠她的下巴：“是呀，连猫头鹰都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇还记得每个猫头鹰来送信的早晨，拉文克劳不管多提前准备，都会被信使们吓一跳。想到年长的魔法师捂着耳朵缩着肩膀的样子，孙胜完忍不住笑起来。她克制住自己愈发夸张的笑意：“而且，我也怕万一身上有动物的味道，姐姐会不喜欢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪奇怪地看着她：“你怎么知道的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”犹豫的赫奇帕奇支支吾吾，“所以我很纠结啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“蟾蜍呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完挤出一个难受的表情：“不行，那个绝对不行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仓鼠？老鼠？松鼠？”姜涩琪说着笑起来，“松鼠养松鼠，感觉蛮可爱的哎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你才像松鼠啦！”孙胜完点下句点，总算可以腾出手来惩罚好友了，“我看你还像头熊呢！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;愁眉苦脸的赫奇帕奇表现得太过明显，以至于哪怕和裴珠泫在一起的时候都心不在焉。拉文克劳先是用手指戳了戳对方的脸，然后用魔杖戳了戳。孙胜完回过神来的时候，眼前是裴珠泫紧张兮兮的脸。她敢肯定自己的心跳绝对漏了一拍，而她之所以没有因此停止呼吸，是因为……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为魔法吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完在想什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不好意思地坦白：“我想养只猫头鹰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳顿了顿她的动作。孙胜完坏心眼地没有接话，就是想看看平时总是平静的年上会做什么反应。裴珠泫有些气恼于乖巧的小朋友突然犯坏的样子，伸手捏了捏对方的脸：“嗯？想说什么就说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯——”孙胜完像哼歌似的，从喉咙里憋出声音来，“我不会养蟾蜍啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳环抱着双手在胸前，一脸严肃地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涩也在养猫了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完慢慢地靠近拉文克劳，安抚着示弱：“所以也不会是猫啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你的选择就没有很多了，”裴珠泫的声音听上去有些别扭。孙胜完没有开口说觉得这样的对方好可爱。“你准备……拥有一只猫头鹰吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫连发出猫头鹰的声音都变得颤抖了。孙胜完开始意识到自己可能只是想逗逗裴珠泫。她在内心对这样的自己有些惊讶。她们的距离很近，近到孙胜完可以看见裴珠泫因为紧张而不断地伸出舌头，来湿润自己的嘴唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道，”赫奇帕奇诚恳地说，“但我有些想养只宠物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连裴珠泫自己都不知道为什么会说出这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不可以吗？”拉文克劳说，“我做胜完的宠物不可以吗？一定要养吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你最近怎么不跟你的‘珠泫姐姐’待在一起了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪挠着她的小猫。她们窝在赫奇帕奇的公共休息室沙发上。孙胜完撑着下巴打瞌睡，听见这句话忍不住红了下脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是啊……”她转着视线，记忆却停不下来。她甚至都没有力气去纠正在裴珠泫名字前面的那个形容词，“姐姐最近挺忙的吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实是，在那之后——在裴珠泫说完那句话之后，她们几乎没有怎么单独待在一起了。当时的孙胜完吃惊地瞪大了眼睛。向来聪明的鹰难得后知后觉，在意识到自己一时嘴快说了什么之后，通红着脸站起身。孙胜完下意识地拉了一把裴珠泫，防止她因为动作太大而向后倾倒。可就连赫奇帕奇都没有控制好力道，直接将年上拉进了自己怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们无言地维持这个姿势一小会儿，直到上课的铃声从远处传来，让拉文克劳急急忙忙地解释：“我、我要去上课了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而她们彼此都知道这是个借口。但孙胜完乐意顺从地假装——她也需要一点空间恢复冷静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完补充她过短的说明：“她要准备O.W.Ls。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在她对面的友人毫不留情地指出：“你们之间发生什么了吧？吵架了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有吵架啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你决定好你的宠物了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又想到裴珠泫的那句话。同时浮现在眼前的还有对方慌乱又澄澈的双眼，眼底是明显的抗拒。孙胜完之前以为是对动物的抗拒，可现在看来……或许那是不希望自己把关切再分给其他生物的抗拒？赫奇帕奇捂着脸，声音从手指缝里漏出来：“还没有……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实也不是一定要养嘛，”姜涩琪宽慰她的好友，“你看，你不是天天和珠泫姐姐在一起吗？也不一定会有精力照顾宠物啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀，”姜涩琪说，“不过猫的话还好啦。要是猫头鹰的话，好像有很粘人的猫头鹰，还会对其他接近主人的人吃醋呢。胜完光是和珠泫姐姐一起……啊，我不是那个意思！”赫奇帕奇举起自己的猫挡在脸前，“我是想说，就是，有的时候宠物也像人一样啦，你也要全身心地投入才行哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完头一次觉得姜涩琪看上去并不像她表现得那样……那样对身边发生的事毫无察觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你会抱着你的猫睡觉吗？”孙胜完没头没脑地蹦出一句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”姜涩琪认真地思考，“看她的心情？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完小声地嘀咕：“那好像是差不多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃、呃，没什么！”孙胜完收拾了下衣领，“我要去下图书馆，有本书之前被人借走了，我要去看看现在有没有。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有想到在猫头鹰棚屋里会遇见裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇是来给家里寄信的：暑期就快要开始了，姜涩琪向她发出邀请，希望和她一起度过暑假的第一个礼拜。孙胜完欣然接受了好友的请求，但也需要和家里人提一句。她的信一直以来都写得又长又仔细，因此需要寻找强壮一些的猫头鹰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可拉文克劳在这里做什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”孙胜完觉得要是等裴珠泫开口的话，天都要黑了，“姐姐的考试怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的回答僵硬得仿佛刚刚从石化咒里挣脱出来：“还……不、错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇歪着脑袋笑：“姐姐先说好啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扭过脸，把自己的视线固定在一只雪白的猫头鹰身上：“你要寄信吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，”孙胜完侧身走进棚屋里。有几只与她熟悉的猫头鹰发出快乐的叫声，可他们看上去不能够承受她的信件，于是她摇了摇头，“暑假的第一个礼拜我要去涩家，所以要和爸爸妈妈说一下。”她看见一只看上去还算不错的猫头鹰，于是她伸出手，试着向信使发出申请，“姐姐呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”裴珠泫纠结了一下，“我来试试看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完给猫头鹰脚上绑信的力道下得重了点，于是她被这位有点陌生的信使啄了下手。“抱歉嘛！”她委屈地看着猫头鹰，而对方只是抬起翅膀扇了扇，像是在抱怨你撒娇也没有用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫紧张地走了过来。她浑身都紧张得不行，像是在克制自己不要发出尖叫。孙胜完觉得自己才是对方的宠物，不然怎么会那么顺从地就把自己的手放在对方的手心呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是这只。”裴珠泫无奈地放下孙胜完的手，牵起她刚刚被报复的那一只手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嘶，”赫奇帕奇挤眉弄眼的，“疼……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳好笑地看着她：“要我为你报仇吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不用啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了，”裴珠泫说，“愈合如初。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”孙胜完发出大叫，“你没说这个有这么痛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果要养宠物的话，就会遇到这样的事情吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用没有受伤的手抓抓脑袋：“是、是吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我想试试看……”裴珠泫的声音低了下去。孙胜完不得不用尽全力才能听见对方的话。原来猫头鹰棚屋这么吵闹吗？明明我之前还觉得这里是思考问题的好地方来着。“我想试试看，能不能更加了解胜完喜欢的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我喜欢的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头：“只要是胜完喜欢的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算我要养你害怕的小动物？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算……”裴珠泫皱了皱眉，但很快舒展开来，露出了然的笑容。“就算是我害怕的小动物，那也是胜完喜欢的，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是你在发抖哎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫捏了捏孙胜完的手：“那你要怎么办呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是把公主救出满是恶龙的高塔啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“猫头鹰是恶龙哦？”裴珠泫笑着说。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在前面的脚步停了下来。她们的手从刚才开始就一直牵着，孙胜完转过身，微微鞠躬，充满仪式感地把拉文克劳的手放在唇边。接着她抬起头，仿佛此刻的她们身处某个明媚的舞会，而她正在发出起舞的邀约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你是公主呀？”赫奇帕奇说，“把公主救出困境，不是每个骑士的职责与使命吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完永远不会忘记裴珠泫满脸通红的样子，就像她永远不会忘记她脸颊上落下的柔软触感，是来自公主的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得这个更像愈合咒哎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，孙胜完不会把这个结论告诉她决定要养的小猫头鹰、姜涩琪、裴珠泫和魔咒课教授的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>标准咒语，几级？ -荧光闪烁-</title>
        <link>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-2/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;所以你们到底是喜欢hpau，还是喜欢这种一篇完结，还是喜欢这种甜就是了的类型，还是什么呀！！为什么这系列的点赞会那么多！我不懂！为什么嘛！其他不好嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘤QAQ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;再及，这下不是一礼拜才更新一次了吧！我缩短时间了╭(╯^╰)╮&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;赫奇帕奇并非是不喜欢浪漫的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么说有点微妙，是因为孙胜完确实不太知道自己对于浪漫的判断标准是不是和其他人一致。当她对女友说些真心话的时候，往往会被对方认为这是甜言蜜语（“胜完真的……对这些话也太擅长了吧？”裴珠泫曾经这么评价过）。而当她看见那些情侣间惯用的——该说是小伎俩还是小巧思呢？——小招数的时候，她又会觉得这过分肉麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有的时候也觉得自己很麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫对此倒是非常宽容地接受了，如同她接受孙胜完其它不为人知的麻烦部分一样。这让孙胜完多少觉得有些不好意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你到底想要问我什么呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的脑袋一点一点，几乎快要被孙胜完的铺垫催眠。赫奇帕奇适时地打断了另一个赫奇帕奇的长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我是想问……”孙胜完不好意思地低着头，脸快要埋到围巾里去了，“珠泫会喜欢什么样的生日礼物呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪看上去花了些力气，才让自己不去注意孙胜完对裴珠泫称呼的转变。之前不还是叫姐姐的吗？姜涩琪茫然地抓了抓脑袋，什么时候突然就变得这么亲昵了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，珠泫姐姐喜欢什么，你不是知道的嘛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完烦恼地点了点头：“正因为知道，所以才不知道嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪用一种被巧克力蛙噎住的表情看着自己的好友：“你自己听听你在说些什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎呀！”孙胜完捂着自己通红的脸，“我也不知道啦！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;所以回到浪漫的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完其实是想要让女友体会到一些浪漫的感觉的。可是就算在霍格莫德怎么流连忘返，也找不到她所想要的那种浪漫。陪着她逛了一天霍格莫德的姜涩琪尽管再三追问，也没有从孙胜完的嘴里得知她究竟要的是什么样的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“花？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太土了啦……而且很难养。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那糖呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会不会太幼稚了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪挥舞着拳头抗议：“凭什么吃糖幼稚，你得向霍格沃茨里吃糖的所有人道歉！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是是，对不起。”孙胜完心不在焉地回应着另一个赫奇帕奇，“你说……要不我织条围巾？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪瞪大了眼睛：“你还会织围巾？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不会嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你从现在开始学，”姜涩琪数着手指算，“去掉失败品的时间，等你织好了，是不是都快夏天了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然孙胜完很想要生气，可她不得不承认姜涩琪的话有一定道理：“那我用魔法呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪的眼睛瞪得更大了：“那就还要算上魔法失败的时间了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所、所以？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你就可以直接给珠泫姐姐织条毕业围巾了，”姜涩琪不留情面地说，“作为庆祝她圆满毕业的贺礼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二月的霍格莫德再冷，也没有今天姜涩琪说的话冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇的小熊似乎意识到自己的话有些过分，柔着声音安慰好友：“只要是你送的，珠泫姐姐一定会喜欢的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道……”孙胜完低低地说，“就因为这样……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是因为我知道不管我送什么，她都会开心，所以才更想要送她最喜欢的东西嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完艰难地迈着脚步，在雪地里蹒跚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么样才能让珠泫开心呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;总之，现在这样肯定不会让她开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连姜涩琪都没有办法说明孙胜完发生了什么。她似乎是踩到了雪地里埋着的什么东西，而这东西显然和韦斯莱笑话商店息息相关。裹着围巾的赫奇帕奇被一连串的爆炸和光亮吓得呆滞，而这些轰动伴随着魔法，让孙胜完在空中停留了相当长的一段时间（“我还以为胜完你会飞了呢！”姜涩琪在惊魂未定的同时忍不住感慨，“不过看上去真的很厉害！”），以至于她跌下来的时候，都没有反应过来该为自己念个什么魔咒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳一下课就会来校医院探望自己被裹得像个木乃伊的女友。尽管孙胜完再三强调自己真的没有伤得那么严重，可校医院的护士一边瞪着赫奇帕奇，一边谴责罪魁祸首：“所以你们这些年轻人，就不应该去韦斯莱笑话商店。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真的没有去……”孙胜完委委屈屈地解释，“我是被误伤的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这样的辩解不管是对护士还是对裴珠泫，看上去都不那么有力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫揉着小朋友的脑袋，贴着她的耳朵问：“真的不疼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不……”赫奇帕奇说，“其实还是挺疼的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是非常疼！孙胜完痛心疾首，主要是心疼！距离裴珠泫的生日越来越近了，她不仅对生日礼物选什么一筹莫展，现在连移动的机会都没有了。最让她不安的是，裴珠泫似乎对于自己的生日一点都不在乎。她很难从拉文克劳的表情里探究出，对方到底是真的不那么期待生日，还是因为看见自己的这幅模样，做出这样的表情好让自己不那么难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视线在医院里转了转。现在是下午，阳光透过玻璃窗洒在病房里。空荡荡的医院里只有倒霉的赫奇帕奇和年长的拉文克劳。裴珠泫俯下身，咬着赫奇帕奇的唇算是一个闹脾气的亲吻：“不管你在担心什么，不许担心了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完疼得哼了一声：“那很难办哎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像涩琪说的，”拉文克劳挑起一边的眉毛，“你送我什么我都会开心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一张脸难过得皱皱巴巴：“你是不是失望了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为什么失望？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”赫奇帕奇冥思苦想，“因为……我这样就不算高考分了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是你的考试科目？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真地点点头：“我希望你能给我打高分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑得一头棕发散乱在孙胜完的身上：“你一直都是满分呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这是在安慰我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是在陈述事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拽起被子闷住脑袋：“我只是想……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只是想让我开心，”裴珠泫轻轻地把被子拉下来。孙胜完露出一双难过的眼睛看着对方，“但事实就是，只要你在我身边，我就会很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我想要你更开心嘛，她想。我想要你不管什么时候，都可以一直、一直很开心。这样的要求是不是太贪心了呢？不过，贪心一般都是形容得对于自己来说是好事的东西吧？像我这样的期待，应该不能算是贪心吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳揉了揉女友的头发：“病房里过生日也是不一样的体验哦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;的确是非常不一样的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完并没有如自己所期待的那样，在女友生日的那一天康复。通常而言，校医院是不允许探访者留宿的，但办法总比困难多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完惊喜地看见自己的女友出现在身边时，内心的情绪多少是复杂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没问题吗？”她轻声问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇了摇头：“不许担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的床头留了盏小灯，裴珠泫走过去把它熄灭了。孙胜完一下子觉得有些紧张。她突然意识到实际上她们正要庆祝对方的生日而并非自己的，可对方所做的一切都让自己产生了微妙的感觉：仿佛自己才是那个过生日的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完轻轻地拉住对方的袍子，而裴珠泫只是仓促地在她的唇上留下安慰的亲吻：“荧光闪烁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑暗包围着她们，可拉文克劳魔杖的亮光又让世界变得亮堂堂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着是塔楼的钟声宣示着新的一天的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日快乐，”孙胜完小声地说，“抱歉我没有准备好生日礼物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有？”赫奇帕奇迷茫地重复了一遍，“我、我还需要再道歉吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳在黑暗里低低发笑：“你再想想？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨着眼。她实在不知道该怎么做。在凌晨的校医院亮着魔杖的女友于她而言，已经是无法超越的浪漫的巅峰了。她还应该怎么做，才能让对方就觉得开心呢？孙胜完舔了舔因为紧张与无措而干燥的唇。她试着让吞咽口水的声音不那么夸张，可寂静的夜晚让每一点细碎的声音都被无限放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么困难吗？”她听见对方的声音里满溢着的笑意，“要不要提示呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇坚定摇了摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定有什么是她现在想要的。那么是什么呢？孙胜完往前挪了挪，闻到了对方身上柔和又熟悉的柔顺剂的味道。在每门功课上都取得好成绩的赫奇帕奇陷入了深深的沉思。她看着在闪烁着的荧光，荧光的对面是裴珠泫，而裴珠泫的对面是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抬起眼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她颤抖着的手伸向女友的领带。年长的拉文克劳顺从地贴了过来。她们的体温在黑夜里柔软地结合。接下来该怎么做呢？孙胜完混沌着思考。她试着让自己的手自然地搂住对方的脖子，而裴珠泫相当配合地被自己拥入怀中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔杖的光在她们身边闪着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日快乐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要再重复一次的词句被唇舌吞没。这样是她喜欢的吗？孙胜完不清楚。但她知道心跳与手心的汗在预示着这是个不错的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么的开端呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢，”裴珠泫说，“我很喜欢。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是某种永恒的开端吧。她想。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>标准咒语，几级？ -清理一新-</title>
        <link>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-1/</link>
        <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-standard-book-of-spells-grade-x-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;拉文克劳X赫奇帕奇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪个CP能逃过HPAU呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食用提醒：没有时间线这回事（指想到哪里写哪里）；没有逻辑这回事（指想写什么写什么）；没有连贯性（指每章都可以独立）（大概）；没有客观性这回事（指自由发挥主观性极强，赫奇帕奇人该站起来了！）（才不是因为自己是赫奇帕奇所以把完也写成赫奇帕奇）&lt;del&gt;（是又怎么样！）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完并非不喜欢魔药课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，她的魔药学成绩并不差，甚至可以称得上是优秀。可是每次魔药课，身为她搭档的姜涩琪同学却总是能够把场面弄得一片混乱。不是加多了乌头就是少搅拌了几次。大多数情况下，她们都能够安然无恙地从魔药课上生还（“胜完，今天我们的袍子还是挺干净的嘛！”）。可今天她们不巧地遇上了少数情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完……”姜涩琪小声地用她们的母语交谈。魔药学教授的目光已经从最开始的愤怒到现在的无奈了。孙胜完甚至觉得她能在教授的眼里看到一些同情。“抱歉，我会帮你洗袍子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着自己的长袍，赫奇帕奇的小獾仿佛也露出了遗憾的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事，”她安慰着自己的好友，“涩琪，至少下次你要把我的坩埚弄炸前，想点什么办法提醒我一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪露出了不好意思的笑容：“可我、可我是按照教授的方法做的呀……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍住了用魔杖敲对方脑门的冲动：“才怪！你加了多少材料进去啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一点点……？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把坩埚整理好：“你倒是给我好好去看看书啦。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;话是这么说，孙胜完也知道把姜涩琪拖进图书馆里是不太可能实现的。尽管下课之后，她的好友尽职尽责地把她护送会宿舍，又认认真真地翻出了自己的长袍。姜涩琪捧着一张真诚的笑脸：“虽然我的袍子给胜完穿的话，会有点长吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完非常感动地笑了笑，然后气呼呼地转身走了，留下姜涩琪一个人在她身后大呼小叫：“胜完！胜完呐！你的袍子不都已经被我弄脏了吗！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亏你还知道！孙胜完的羽毛笔差点在羊皮纸上戳出一个洞来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的小獾脸上还沾着些魔药的味道。算了，孙胜完叹了口气。她只能寄希望于家养小精灵们的效率了。还有哪个赫奇帕奇会和她一样，每天都弄得脏兮兮的回去。所幸姜涩琪没有选修草药学，不然孙胜完怀疑自己就算备了十几条长袍都不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午的图书馆里没有几个人，所以孙胜完的唉声叹气也没有打扰到其他学院。她小心翼翼地想要用魔咒清除上面的痕迹，咒语在嘴里绕来绕去也没有念出口。这该怎么办嘛。她愁眉苦脸地看着小獾，像是期待他能够回答自己的问题一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”熟悉的声音在桌子对面响起。“啊，又是涩琪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完花了点时间意识到这并非英语。她抬起头，裴珠泫的脸近在咫尺。孙胜完差点咬到自己的舌头：“哇！啊！对！”她慌里慌张地捂着嘴。空荡荡的图书馆回荡着她刚刚的呼喊。她压低声音，向裴珠泫告状，“这是我最后一件干净的袍子了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他的呢？”裴珠泫自然地伸手拿过孙胜完的魔药课论文，一行行地看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没干呢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗。”裴珠泫笑了起来，“涩琪应该会借你她的袍子吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才不要！”孙胜完气鼓鼓地回答，“她非得借的时候多说几句，说她的袍子可能给我太长了。我怎么会不知道嘛！干什么非得说出来呀……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用铅笔圈出了一个语法错误：“那……我把我的袍子借给你？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇对拉文克劳提出的建议更加无奈：“顺便把宿舍的床也分我一半？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯哼，如果你愿意的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这才不是我愿不愿意的问题啦！孙胜完修改着自己的语法错误。她平时才不会出现这种低级失误呢。总、总之，都怪姜涩琪啦。“这不是我愿意不愿意的问题啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看上去是真的不解：“那是什么问题？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”孙胜完一下子不知道怎么解释。该从哪里开始说明呢？从一个赫奇帕奇不应该出现在拉文克劳的公共休息室开始说起？但她们之间的关系也没有剑拔弩张到另外两个学院那么夸张，就算去对方的公共休息室似乎也没有那么严重。那、那该从哪儿呢？从她还没有做好很裴珠泫躺在一张床上开始说起？还是应该从她不知道该怎么面对她的室友开始说起？还是应该从她们现在才刚刚开始交往，她连牵手都没做好准备，怎么都直接一步跨到躺在一张床上开始说起？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫奇帕奇踌躇又怯懦，只好顾左右而言他：“总之不是我愿意不愿意的问题啦……你今天下午没有课？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点了点头：“你这里还写错了一个单词。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完勤勤恳恳地低着头改着论文：“喔、喔……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的不考虑一下？”裴珠泫把话题又拽了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还没反应过来，脸上就被印下一个轻柔的吻，和一句带着笑意的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是和我分享一张床这件事情。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不知道应该找谁商量比较合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先就要排除姜涩琪。当然不是因为自己害羞！孙胜完揉着自己发烫的脸。是因为她现在看见姜涩琪还是有点生气。那么……还有谁呢？尽管她和同学们的关系都还不错，可是能够分享她和裴珠泫在一起这件事的，好像也寥寥无几。唉，赫奇帕奇叹了口气，我的朋友是不是太少了点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有谁呢？和她来自同一个国度，又就读于霍格沃茨的人本身就少得可怜。孙胜完不是很想把她们的事和很多人分享。她很难解释这种心情。她当然也想要能够和所有人介绍这是自己的女朋友。可是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我就是不想嘛。孙胜完用手指抠着印在袍子上的痕迹。我就是想把这件事情藏起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就没有人可以商量了。她必须承认，自己的内心还是很期待和裴珠泫待在一起的——不管是一个下午，一个晚上，还是一整个暑假，一大半人生。但这并不意味着她能够平静地和对方的交际圈和谐共处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完曾经被裴珠泫带着去过一次拉文克劳公共休息室。那倒也不是什么很差的体验，只是孙胜完一直躲在裴珠泫的身后，别说韩语了，就连英语都要磕磕绊绊地不成句子。彼时的她还不是以女友的身份去的，而是一个“魔咒课需要补习的学妹”身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少当时她没有因为念错咒语而出丑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在不一样了。她不知道——或者说，她并没有刻意去打听裴珠泫把她们的事情告诉了谁。这算不算一种自卑呢？孙胜完被自己突如其来的自我拷问震慑住了。也、也许吧！她潦草地回答自己。也许她还不知道该怎么处理突然的关系转变，于是更期待她们两人之间维持着之前的微妙距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己是怎么回到自己的床上的。她甚至觉得自己的床上都出现了裴珠泫的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道我应该答应她吗？孙胜完抓着自己的头发，好像这样就能够得到什么答案一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“没睡好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的脑袋一歪，直直地倒在了裴珠泫的肩膀上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该说没睡好吗？孙胜完做了一晚上的梦，光怪陆离，剑走偏锋。她先是躺在自己的床上，接着床变成了海洋，摇摇晃晃，让她有点犯恶心。在她想要离开的时候，裴珠泫伸手抓住了她的手腕。海洋变成了草地，不稳的世界变成了裴珠泫的怀抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”自从两人认识开始，裴珠泫就坚持不叫她Wendy，“胜完呐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要、要接吻吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唇相碰之前，姜涩琪的声音把她狠狠砸醒：“孙胜完！再不起来我们就要迟到了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没、没睡好吧……”孙胜完打着呵欠，连眼睛都睁不开地回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫调整了一下自己的坐姿。她们又悄悄地躲在图书馆的深处。入冬之后的霍格沃茨哪里都不适合约会，除了图书馆。孙胜完坚持不在公共休息室里待着，而裴珠泫也怕冷地不想在周末去霍格莫德。她们飞快地达成一致——在图书馆里发现两个女生能有什么奇怪的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉文克劳放低了声音：“你的袍子还没洗呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”孙胜完迷迷糊糊地回答，“反正只有一点点啦，别人也看不出来……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的发梢在孙胜完的鼻尖擦过。孙胜完感觉到对方的靠近，但安全感和舒适让她不愿睁开眼睛。裴珠泫能对她做什么呢？她是全世界最不可能伤害她的人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感觉到睫毛蹭过自己的脸颊，接着是鼻尖的温热，然后是呼吸的紧促。在孙胜完意识到什么之前，裴珠泫已经轻轻咬着她的唇。拉文克劳的紧张让赫奇帕奇的心跳也变快了。孙胜完觉得现在不睁开眼睛才是正确的选择。她紧紧地闭着双眼，她的手抓着对方的袍子，她感觉浑身热得发烫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道过了多久，或许是永恒？拉文克劳克制着自己的呼吸，可她们仍然因为这个亲吻而急促地喘息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”孙胜完觉得这个时候应该说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“清理一新。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的魔杖抵着孙胜完的袍子。可赫奇帕奇却觉得这个清理咒根本不是对着衣服释放的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢、谢谢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于睁开眼。她发现拉文克劳的脸也红扑扑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来效、效果不错？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来裴珠泫也会咬到自己的舌头啊。孙胜完眯着眼睛，忍不住笑起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;或许那个邀请值得考虑考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完再次闭上眼睛，在暖洋洋的午后阳光里想。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
