<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄烫饭 on 杂货店老板</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in 番茄烫饭 on 杂货店老板</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 27.家</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-27/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-27/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-27/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  明天休息一天，嘿嘿&amp;gt; &amp;lt;要更多更多评论才可以继续日更
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;被孙胜完闹了一个晚上，裴珠泫第二天还是早早就醒来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把她抱在怀里，姿势别扭又自然。醒来的时候肯定又要喊着手发麻。裴珠泫想着，把搂住自己腰的手往上移。努力到了一半，发现怎么都挪不动，等耳后传来闷闷的笑声时才意识到对方已经醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“醒了还装睡？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才刚刚醒而已嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说要起来做早饭的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家把年上女友抱得更紧了一些。房间里暖气很足，昨夜昏沉睡去的裴珠泫没有再穿上睡衣，此时被这么一折腾，毫无遮挡的触感沿着脊背攀岩而上，几乎要再次坠入不可抵抗的网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她赶紧喊停：“孙胜完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在的在的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别动手动脚了，”裴珠泫气呼呼地想，等回了首尔再收拾你，现在就当做是水土不服，输不起怎么赢得起……“今天不是要回家吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……回家……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫后知后觉地意识到自己在这里也被带歪了，只好红着脸继续说：“怎么了？不能这么说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以了，”孙胜完用力地亲了一下裴珠泫，“给你做早饭！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把被子拉过脑袋，说不清自己到底是紧张还是放松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但至少孙胜完总是在她身边。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫还以为孙胜完会告诉她不用紧张，或者尽管放松之类的话——毕竟她从上车开始就一直沉默，直到现在都还没理清到底应该用什么样的状态去见她的家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还从来没有想过会走到这一步。当然了，她在心里和其他小人辩解，并不是说对孙胜完和她没信心，觉得两个人不会坚持到这里，而是……怎么说呢……如果说换位思考的话，要是她带着孙胜完见自己的家人，她估计会比孙胜完还不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是反对还是赞成，她都有种微妙的、接受审视的窘迫感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么呢？人的心理真是奇怪。又想要让所有人都知道对方和自己的亲密关系，又害怕和对方的家人相见。裴珠泫任着脑海里古怪的想法一个接一个地冒出来，好像这样就可以缓解身体的僵硬一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在红灯的间隙伸出手来捏了捏她的脸：“想到第几个了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么第几个？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第几个开口打招呼的计划呀。还有进家门之后应该先脱鞋还是先鞠躬，应该先喊我爸爸还是叫我妈妈，万一我姐姐在的话怎么办。”孙胜完煞有介事地开始分析，偏偏还一说一个准，“吃饭的时候该只夹面前的菜，还是干脆随便吃个几口就借口早饭吃得太多了。如果是晚饭的话就好了，唉！算了，还是午饭好，早点接受早点解脱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……话都给你说完了，大蛔虫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在说‘不要紧张’这种话，感觉也没有什么用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫瞥了一眼驾驶座认真开车的司机：“那孙老师有什么高见呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要我说的话……”孙老师认真地回答好学的裴同学的问题，“就像回家一样好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……说什么呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，我在想，我们不是因为‘要一直走下去’或者是‘要结婚’这样的原因才去见我的家人的。”孙胜完说，“我想，我们……我应该是因为，‘想要让我的家人看看我喜欢的人是什么样的’，并且‘我喜欢的人也想要来看看我的家是什么样的’这样的理由才回家的。”她傻乎乎地一笑，“会不会太傻了？就算这样，我在回家之前也感觉好紧张。为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你是一个大傻瓜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完也不反驳，只是一个劲的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是一个超级大傻瓜。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完打开门的时候，裴珠泫还在回姜涩琪的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;享受寿司的指挥家不知道是八卦还是关心，也有可能某种程度上这两个词语本来就是一种情绪的两种表现方式。姜涩琪在那边相当认真：“姐姐一定要试试阿姨煮的浓汤，超级好吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一时无语，还没打几个字，就被孙胜完拉了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完自然地搭着她的腰，对迎上来的妈妈自然地说韩语：“这就是我的女朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被提及的女朋友没忍住掐了下孙胜完的手，接着又飞快松开：“您好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道是孙胜完提前打了招呼，还是她的家人和她一样温柔。总之任何在裴珠泫脑海中出现过的想象画面都没有上演，孙胜完的妈妈笑着和她打招呼：“珠泫，是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯、嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己快要同手同脚，差点跌跌撞撞地被自己的鞋绊倒。孙胜完扶着她，帮她把外套脱下来挂在衣帽架上，贴着她说悄悄话：“要不你也喊妈妈？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;局促的小提琴首席抽空瞪了孙胜完一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我都不介意，她肯定也不介意的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胡搅蛮缠。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说真的！”孙胜完往后退了些，把拖鞋递到裴珠泫的脚边，“叫吧，喊一下嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是有什么事瞒着我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见孙胜完这么快就被揭穿，在一旁看戏的孙妈妈也毫不留情：“她跟我们打赌了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”比起被搭话的紧张，裴珠泫听见这句话更多是震惊。彻底没有底牌的孙胜完视线飘忽不定，甚至没有办法迎接裴珠泫接下来的体温，“你又说什么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也没什么啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她是这么说的，‘要是珠泫今天来就喊了爸爸妈妈，那间小屋的房贷就一笔勾销！’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得现在只能用震撼来形容自己的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是开玩笑的！”孙胜完叫起来，“珠泫，是开玩笑的！妈妈，我才不是这么说的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只可惜妈妈毫不领情，哈哈笑着就走了。留下孙胜完急急地解释：“不是！我怎么会赌那种东西！珠泫，听我说，我是说如果喊了的话，就让妈妈把浓汤的食谱给我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这个解释听上去靠谱多了，但是裴珠泫好不容易占了上风，并没有打算就这么放过眼前理亏的小狗。她慢慢地拖着脚步走进家里。房间的布置温馨又舒适，毛绒的毯子恰到好处地躺在沙发上，木地板带着一股柔软的温暖。孙胜完小时候的照片，拿奖的照片，还有一身泥还笑得开心的照片摆在客厅的架子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一心想着要解释清楚，没有看见裴珠泫已经满是笑意的双眼。她亦步亦趋地跟在裴珠泫身后，絮絮叨叨地辩解着为什么非要妈妈的食谱，因为那道菜特别好吃，妈妈却非说一定要把对象带回家才可以，而且也不会全部给，怎么说也要……珠泫，珠泫，你听我在说话吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫冲着慌乱的小狗招招手，在掌心的掩护下亲了对方一口：“我听到了，我都听着呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你也不说原谅我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种话也要非得说了才清楚吗？裴珠泫想着，到底应该把这个程度控制在哪里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完就在一旁看着裴珠泫摆弄着相框，直到自己的童年糗照终于出现在对方的手里。她伸手压下那张年幼的、自己正在和一只小狗争夺玩具的照片：“珠泫，别看了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼：“可是，一般不都有这个环节吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么环节？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看看你小时候的相册之类的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完疯狂地摇着头：“不不不！妈妈，是不是该吃饭了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈从厨房里探出头来：“不再看看相册吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫差点没忍住笑出个高音来。孙胜完一副自己被这个家排挤的神情，可怜兮兮地看着裴珠泫，就差装出哭腔撒娇了。裴珠泫配合地捏了捏对方的耳朵，放过了她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;妈妈的奶油浓汤确实很好喝。而随后从书房里出来的爸爸端上了珍藏了几年的红酒，孙胜完借口自己要开车，倒是自然地把喝酒这个工作分配给了裴珠泫。所幸两个人喝了没几口就被姐姐劝住了，把话题转移到首尔的乐团生活如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的酒量也没有多差，可房间里的暖意太过明显，让她一阵阵犯迷糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三次尝试把虾剥壳失败之后，她没忍住喊了喊孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”孙胜完从她手里接过虾，“我可以剥给你的呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点点晕的裴珠泫小小声地反驳，让孙胜完不得不又靠过来一些，才能听清她的话：“我想剥给你吃的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的理智一边提醒她，现在应该表现出得体的一面，像个年长的姐姐一样，可以陪着孙胜完走完一生，可她的情感又在催促她，这里就像家一样，这里就是家，她在这里也可以完全放松下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，她愣愣地想，孙胜完好像说过，孙胜完本身就是她的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完帮她剥完了虾，吃到自己嘴里：“好啦，这也算你剥给我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫总觉得哪里不对，可又没法反驳。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;直到她被孙胜完带回两个人的家，半躺在床上喝着柠檬水的时候，才缓缓反应过来：“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你是不是拿不到食谱了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣了一下，然后用表扬的语气说：“不会，我拿到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是表现得不太好吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么会呢？”孙胜完说，“珠泫是最好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我才不是。她想，你才是最好的。你的家也很好，我是不是忘了跟你说了？胜完，你真的很好，我一定要告诉你。我没有喝醉，胜完，不要拿毛巾乱擦我的脸。胜完！你一定要听我说，嗯……说什么来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在睡着前努力地说，希望能够把声音传递出去。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;因为你，我才变好的。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-27/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 26.过往</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-26/</link>
        <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-26/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-26/ -&lt;p&gt;裴珠泫被自己闹的闹钟吵醒，不由得开始质疑自己用这种方法来战胜时差是不是合理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的同居人也不知道是什么体质，显然已经适应了大洋彼岸的时间。烤面包和咖啡的香气飘在空气中，比闹钟还要更加提神。裴珠泫纠结了几秒钟，就选择先去找勤劳的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟谁都喜欢被表扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完正低着头，看样子想要把一块黄瓜雕成吃不起的模样。只不过她的表情虽然认真，可放在眼前正在播放教程的手机将她的野心泄得一干二净。怪可爱的。裴珠泫轻轻咳了咳，怕自己突然的靠近会吓到孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“醒啦？”孙胜完眨着眼看她。怪了，裴珠泫想，怎么第一反应不是藏起手机呢？正在努力的大厨一点都没有藏拙的努力，甚至干脆地把失败的黄瓜切片放进了嘴里，“今天要去我的高中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我记着呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦~”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼前的人用得意洋洋的语气哼哼着，好像占了什么上风似的。裴珠泫又觉得对方可爱起来。她凑近几步，拒绝了孙胜完递过来的面包片，在孙胜完不解的视线里凑上去亲了亲：“我还没刷牙呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没刷牙就亲我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不亲也……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫推拒的话说到一半就被恋人的吻堵了回去。孙胜完的亲吻步步紧逼，把裴珠泫追得面红耳赤。最后还是小提琴首席用力一推，才算把黏人的女友给打断了。要是再不做点措施，就怕今天晚上都出不去门了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说中午前要出门的吗？”裴珠泫小口地喘着气，安静的早晨稍大一些的声音都会变得暧昧起来。真是的。刚才还觉得对方可爱，现在根本就是一只笑面狼，连因为打着坏算盘而晃来晃去的狼尾巴都不远藏。裴珠泫觉得不解气，凭什么自己好像很害怕似的，又不是从来没有占过上风。她戳了戳孙胜完的脸，“这么欺负客人，是待客之道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完却耍起赖来：“我们是要成为家人的，你也是我家里的女主人，怎么就变成客人了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说不过她，但是不愿认输。只是刚睡醒，所以才没办法跟她争论而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这笔账总会讨回来的！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;出门的时候天气晴朗得漂亮，温度也不如昨天冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说高中离得很近，不需要开车去。裴珠泫想起昨天小餐馆里热情的老板，心里不知道怎么就开始惴惴不安起来。会不会在路上再遇见孙胜完幼时的玩伴呢？狡猾的钢琴家没有怎么谈自己“逃”回来的故事，但裴珠泫却越想越心疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她闷闷不乐得太过明显，让孙胜完牵着她的手用了用力：“你又在胡思乱想了，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫哼了一声。我在这里替你心疼，你说我胡思乱想。她用同样的，甚至更大的力气捏了回去：“你又猜到我在想什么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肯定在想……”孙胜完把声音拉长，像是在炫耀自己的肺活量。裴珠泫想真是幼稚，但又拿她无可奈何。坏心眼的恋人凑近了来，贴着她的耳朵，“‘胜完一定很难过地回家，也不知道是不是哭了很多次……’‘我真是太坏了，怎么惹胜完伤心呢？’‘以后一定要对胜完很好很好才行’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了最后一句满是私心的话，其它基本上猜得差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把脸往围巾里一缩：“那实际上呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把视线转移，盯着孙胜完。或许这个举动对于孙胜完来说也有些出乎意料，她原本想要开玩笑的样子也收了回去。裴珠泫想，是不是以前没有表现出来过呢？她其实也是很想要知道的。她的愧疚、她的歉意、她的难过……她总是把这些当作不够爱的证明，但此时此刻才明白，这也是自爱而来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们不是反义词。裴珠泫想，她一定要把这些想法跟孙胜完分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还记得吗？”孙胜完突然起了个另外的话题，“我说我看出来珠泫想分手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想逃。但孙胜完站在她的身边，她就借此生出了无限勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她点点头：“嗯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实你现在也没想明白吧？”孙胜完说。她的语气不是埋怨，也不是怪罪，倒像是在讲什么睡前故事，“你一定连自己都没发觉，在我不在的时候，你偶尔会露出很疲倦的样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想不起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘裴珠泫是很完美的’——大家都这么说，你也这么想。可是，‘裴珠泫也是脆弱的’，好像只有我在这么想。做一个完美的人是很累的，珠泫，但是我那个时候也不知道怎么对你说，如果我说了的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我也不会听吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完惊讶地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己被小看了：“然后呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说不定我也做错了很多……但我当时只是在想，如果你很累的话，就应该休息一下。珠泫太好了，要是我说什么的话，一定会很认真地去思考，搞不好就会把自己给困住了。我喜欢你，但不想把我们的感情放在你也不确定、我也不明白的茫然上面。”孙胜完把手指躲进裴珠泫的手里，接着又把恋人的手放到自己的外套兜兜里。裴珠泫想，胆小鬼，说话的声音都在颤抖，在害怕什么呢？“你是不是想要找到一个完美的恋爱的起点，然后沿着漂亮的路，最后走到一个无暇的终点呢？你是不是想要给每个问题都找到一个合适的答案呢？你不愿意告诉我，也不愿意放弃，你看着很累，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真是个麻烦的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是个麻烦的恋人，”孙胜完说，“你只是还不知道怎么去表达爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么跟自己肚子里的蛔虫似的，自己想什么就说什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出骄傲的表情：“现在的我可以教你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么有自信吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就不怕我又……”裴珠泫停住了口。说不定真的就是孙胜完说的那样。说不定她现在还在寻找那样缥缈的东西。说不定，她现在也没有清楚喜欢到底会有什么缘由。说不定……她也说不定。可孙胜完并不想要帮她说完剩下的话，于是她只好坚持下去，“我又变回那样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是我有自信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是珠泫更有自信了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对呀，”孙胜完明媚地笑起来，让裴珠泫恍惚觉得看见了她以前的样子。张扬、自信、漂亮。她不知道自己有没有夸过对方，但以后应该多说说才是。快乐的恋人把和煦的情绪传递了过来，“你对喜欢我这件事，更有自信了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抿着嘴，想了一下就点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下轮到孙胜完缠着她再多说几句了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才不要。她想，至少现在不要。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完的高中现在似乎在放假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想起自己昏暗的高中补课生活，真是为年少时折磨读书的自己感到悲伤。孙胜完笑着反驳，努力的人也是很用功的，你看，这里都是我的奖项。孙胜完大言不惭地说这是学校里的名人墙，我也是努力派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫飞快地亲了一下小狗以资鼓励：“这是来炫耀自己吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不是，”孙胜完说，“是卖家展示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说什么呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亲眼看看我多厉害，就知道更加珍惜我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛：“怎么样才算‘珍惜’呢，孙老师？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是自己起的头，被裴珠泫这么一说，孙胜完倒是立刻怂了起来。她牵着裴珠泫转移话题：“看看这里，是篮球场……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校逛得累了，裴珠泫以为晚饭也会在外面吃。没想到孙胜完心里记着，说要回家展示一下自己的西餐料理水准，拉着裴珠泫要去超市买东西。回家的小狗又成熟又幼稚，买了一大堆东西，还说今晚吃不完，可以明天做点带去家里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞不好都是因为这样的拖延，裴珠泫都觉得自己没有多少紧张感了。她们回到家，裴珠泫催着孙胜完去洗澡，心里只想着这么冷的天让对方先暖起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被推进浴室之后，过了几分钟在里面喊：“珠泫，我换洗的衣服还没拿进来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拿了内衫和卫衣，还没有敲门，就被孙胜完抓了进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雾腾腾的浴室和湿哒哒的恋人，还有胡乱凑上来的亲吻。裴珠泫就算被冷得再晕也知道对方打的什么主意了。孙胜完的手搂住她的腰，也不知道到底是身体在发热，还是刚刚被热水冲刷过的温度在作祟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样会感冒的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“湿衣服在身上才会感冒，”孙胜完言之凿凿，“脱掉就不会了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被吻得投降：“等等……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女友的动作并没有想要等待的意思。她的手沿着裴珠泫的腰往下。裴珠泫回家就脱去了外套，毛衣很快就被孙胜完扔在一旁，只剩下难缠的衬衫阻碍着动作。孙胜完念叨着早知道就不把衬衫整理进来了，裴珠泫听了没忍住笑，搂着孙胜完的脖子：“因为脱得麻烦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也是你说我穿着好看才放进来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么这种话都听得清楚……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没说话，只是顺着孙胜完的动作递上一个吻。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;都说要有自信了，怎么会没自信听见你说的话呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  这么努力的我不值得一个长长的评论嘛？
&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-26/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 25.灯塔</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-25/</link>
        <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-25/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-25/ -&lt;p&gt;倒时差并不是一件容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫醒来的时候迷迷糊糊，手在床头柜摸索了半天也没有摸到手机，反倒不知道把什么东西弄到了地上。她闭着眼皱眉，前一天哭得太多，导致现在眼睛也肿，睁也睁不开。深刻意识到自己处在异国他乡的小提琴首席纠结了半天，在喊出恋人的名字前就被对方搭救了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“醒了？”孙胜完的手揉着裴珠泫的太阳穴，力道正好，还带着怡人的温度，“还难受吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想睁开眼，也不想出声。孙胜完神神秘秘的，昨天到最后也没跟她说到底什么时候会和她的家人见面。难道她不知道，越是不说，越会让人好奇，还会让人的心情越发难以控制吗？想到这里，裴珠泫拉住孙胜完的手腕，乖巧的恋人停下了动作，等着她要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果却换来了一下不轻不重的拍打。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎哟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“惩罚也得有个理由吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了半天，也不知道是明知故问，还是真的没有想到。裴珠泫不相信自己的女朋友会真的这么笨，早早在心里把她当作是故意卖乖，好让自己跳入对方的陷阱。多情的多伦多人搂住自己的女友，把她抱在了怀里，黏着对方的耳朵撒着娇：“先玩几天嘛，后天……嗯，后天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样不会显得……”显得像是我无理取闹，霸占着好不容易回家一趟的小女儿，耍赖让她只陪着自己开心吗？裴珠泫原本想这么说，可话都到了嘴边，一阵轻巧的羞耻感席卷而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸一条信息提示音拯救了陷入沉默的小提亲首席。孙胜完把她的手机拿了过来，解锁之后才发现是远在大洋彼岸的、关切团员的指挥家发来的消息：“姐姐，和胜完到加拿大了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫怎么都没回忆起来，自己什么时候跟姜涩琪提到两个人要来加拿大。她把视线往后一飘，就看见不打自招的钢琴手正一脸讨好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊哈。裴珠泫开始想怎么回，又是这两个人互相串通呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，要给你带点什么特产吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了，你们可以休息久一点！”姜涩琪接着又发了一条，“如果能够开拓一下海外市场的话就更好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席哼了一声，把手机丢到一边。她想埋怨孙胜完怎么有的事用这样那样的借口瞒着自己，却对着好友又知无不言。可这样的怨言在看见孙胜完的眼神之后就全然消散，变成一个贴着唇边的轻吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想要加深这个吻，却被裴珠泫推开。裴珠泫有着非常正当的理由：“我饿了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被丢在床上的孙胜完举起双手表示投降：“餐厅还是厨房，听您调遣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;干什么把外出吃饭还是在家做饭说得这么暧昧。裴珠泫拍了拍孙胜完的脸：“不是说要给我展示多伦多的美食吗？当然是出去吃了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在她身后嘀嘀咕咕地抗议，说自己也做得一手不错的西餐料理，而且珠泫不是答应了吗，如果自己做菜的话，可以珠泫洗碗。唉，早知道还不如就真的用骗人的法子把珠泫骗过来呢，那样搞不好反倒会对自己的想法听之任之……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的话又多又密，刚开始听像是真的埋怨，到后面就变得荒腔走板。裴珠泫算是听出来了，这是对错过的那几个吻表达不满呢。她只好又走回来，想着你这么烦人，那也别嫌弃我嘴里的泡沫，给了一个充满薄荷味牙膏的脸颊吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年下的恋人还在计较：“又不是亲在嘴上的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑得差点咽下牙膏：“总得让我刷牙吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小气鬼，什么时候这么斤斤计较了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不管孙胜完，转过身去洗漱。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;出门的时候将近傍晚，孙胜完像是怕裴珠泫会被风吹走，给她裹了一层又一层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道要去哪儿，被孙胜完牵着去坐车的时候忍不住逗她：“你把我裹这么厚，等下亲不到我不能怪我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不会呢，”孙胜完说，“是我把珠泫裹起来的，当然知道怎么解开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话听着总觉得有第二层味道，裴珠泫决定不继续纠缠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完充满仪式感地牵着她到副驾驶，为她打开车门之后还做了个繁复的手势：“请上车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也配合着她，矜贵地抬起头：“按照以前的马车来说，我应该坐在后排吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时代变了，女士。”孙胜完又庄重又调皮地眨着眼，“更何况现在应该客随主便。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是没脾气。裴珠泫任着孙胜完给她系好安全带，还趁机被骗走一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还了一个了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真小气！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你跟姜涩琪倒是不小气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊。”孙胜完没想到女友在这个时候提起这件事。她打开车里的音乐，转移话题，“想去我的高中看看吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是明天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的车开得平稳。路灯照着来来往往的车，把裴珠泫看得有些发困。开车的人不知怎么还能分心出来关注她，在红灯的时候问她：“要睡一会儿吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老睡觉会变成猪的。”裴珠泫话还没说完，就打了一个大大的哈欠，让这句话的说服力降低了不少。不过孙胜完倒是一副习惯的样子，让裴珠泫奇妙地更加松懈下来。她突发奇想，开始问这个多伦多人，“没记错的话，我记得你高中的时候挺厉害的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大学的时候，不少人都在说你高中的时候就是个天才乐手了。”裴珠泫的指甲抠着车门上的皮质装饰。用了两下力，又自觉这样不好，松开手绞着围巾，“‘炫技的天才’，在你那场光芒绽放的面试之后的称号，难道本人都不知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像……”孙胜完皱着眉，看着确实是努力回忆的样子，“那个时候我只想着怎么让那个漂亮学姐注意到我，其实不太知道同学们都在说什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……真会说话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又不是在骗人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高中的时候，”裴珠泫说，“很厉害吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出害羞的样子：“我、我不知道……应该还好吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为，如果和真的厉害的人相比，我也并没有多么的天赋异禀。”她说，“如果就这么占着‘天才’的名号，对他们和我来说，都不公平。”孙胜完的视线没有离开前方，她专注地开着车，却还是认真地给出自己的答案，“我也是很努力的努力派，我想要大家看见这一点……就算大家看不见，我也想要珠泫看见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫松开手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我看见了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑：“那现在的我才是挺厉害的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;餐厅是家小餐馆。据多伦多人在来的路上的讲述，这里是她常常来吃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫原本想表示怀疑，结果老板娘一见到孙胜完就开始打招呼，除了她的近况之外还问了她家人的近况。等寒暄得差不多了，看见孙胜完牵着的人，又开始一番热情地询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席的英语水平也没有太差，虽然语速飞快，但还是捕捉到了关键词。孙胜完的视线瞥着她，让她心里感到一阵不快。都要见家长了，怎么在陌生人面前倒是突然含蓄起来。她牵着——与其说是牵着，不如说是拽了一把孙胜完，把女朋友扯到自己身边。裴珠泫露出漂亮的笑容，用标准的英语开始自我介绍：“我是她的女朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完才发现孙胜完笑得见牙不见眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶！裴珠泫后知后觉地察觉，这坏家伙是故意的！就是想听她自己这么说！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏偏女友主权宣言才发表不久，这时候如果甩开她的手，也不知道到底是倒了谁的面子。裴珠泫的脸涨得通红，小声地用韩语把罪责都推到孙胜完身上：“你给我穿得太多了，好闷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完听话得不得了，帮着把围巾摘下来，对着老板说了一串，听着像是在点单。说完吃什么之后，多伦多小狗赶紧领着闷闷不乐的大邱兔子坐进里面。小餐馆人不少，但不能说是吵闹，反倒有种家的温馨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完整理着她们脱下来的外套和围巾，整整齐齐地把它们叠好，又给自己倒了一杯柠檬水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生气啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我才没有那么小气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我爸爸妈妈和姐姐的面前，也这么自我介绍就可以了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫喝到一半的柠檬水呛在喉咙里，咳了半天。引发她剧烈情绪的罪魁祸首赶紧递过来纸巾：“怎、怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪有这样做自我介绍的？到底是来见家长还是来抢女儿的？这笨蛋还一脸认真，不会是真的想要我这么做吧？裴珠泫缓了一会儿，总算不咳嗽了。她瞪了一眼小女友：“说什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是认真的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那也得你来说吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……又被骗到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开始怀疑是不是这个地方和她不对付，不然怎么来了这里之后感觉自己的智商直线下降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可孙胜完的双眼亮亮的，能够从里面看见未来的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……还是我来说吧。”裴珠泫低着头嘟囔，相信孙胜完肯定听到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就当是回应那束信号了。裴珠泫想，毕竟好不容易调到了同一个频率嘛。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-25/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 24.抵达</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-24/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-24/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-24/ -&lt;p&gt;和裴珠泫想象中不同，全程一直保持高度紧张的人反倒是孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从家里出发开始，到她们终于拿到登机牌为止，再次重逢以来总是以稳重的形象表现的钢琴家，全身紧绷得像是刚刚毕业的大学生。裴珠泫一开始试着用牵手来安抚，最后发现女友已经连亲吻都无法治疗她颤抖的紧张了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明是你带我回家，”裴珠泫飞快地在恋人的脸上留下一个吻，“怎么你比我还紧张？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想回答，却因为太着急而咬了一口自己的舌尖，疼得眼眶发红。她自讨苦吃地泪汪汪了半天，才终于能够开口：“我、我就是很紧张……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，不管是担心自己的表现是不是会好，还是害怕自己的恋情是不是会就此告终，怎么看都应该是从自己这一方出发才比较合理吧？她还在犹豫是不是应该坦诚地把这样的想法告诉孙胜完，钢琴家就在这个时候恢复了善解人意的水准：“因为我比谁都知道珠泫是最好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她眼尾因为疼痛而生出的红还没有消失，就用这样专注又脆弱的双眼直直地看着裴珠泫，让裴珠泫觉得自己不管在想什么，或是没有意识到自己在想些什么，都会被她看穿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是让人不痛快的温柔。裴珠泫移开了视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这并不是抱怨，她想。这一点她现在已经能够清晰地分辨出来了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;显然，钢琴家的积蓄还是有着不少的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被体贴的恋人安排到了靠窗的商务舱位置，几乎还没有怎么动手，就被靠垫和毯子塞了个满怀。裴珠泫原本想说自己还不困，甚至手机里还存了不少影剧，想着在这十来个小时的旅途中还能补一补。可也不知道到底是自己也紧张着，还是前一个晚上被孙胜完胡闹得累了，她枕着靠垫，一下子睡意就席卷而来。在困顿间感觉到孙胜完替她盖上了毯子，还趁着她昏昏沉沉的时候在她的唇边偷了一个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等我醒来的时候一定要好好地教训一下她。裴珠泫想，虽然等我醒来的时候，也不知道还能不能记得这件事了……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫醒来的时候，机舱里昏暗一片。她下意识地转头看向身旁，发现孙胜完的侧脸正被屏幕发出的光照亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是感应到她的视线一样，立刻转过头来，露出温柔的笑意。裴珠泫恍恍然想起，在刚交往的时候，就算她知道自己长得漂亮，也几乎不曾在孙胜完面前露出过多么邋遢的模样。那个时候的她不愿承认，可如今却完全能够意识到，她希望自己在孙胜完的眼里是完美的——甚至于在那个重逢的瞬间，她也希望自己在孙胜完的世界里是独一无二的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在不是了。她没来由地想到露出肚皮的猫，觉得自己毫无防备得一塌糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完压低着声音问她：“饿了吗？珠泫错过飞机餐了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚醒来的凉意在飞机的暖气里消散，但裴珠泫还是扯了扯毯子，盖住了自己：“你明明可以叫醒我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你睡得太香了，”孙胜完无辜地回答，“吵醒你很有负罪感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……也不想想罪魁祸首是谁。”裴珠泫嘟囔了一句。孙胜完没听清，但多半猜出自己说的不是什么夸奖的话。对方不再追问，反倒是神秘兮兮地不知道从哪里掏出一个面包来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面包，”孙胜完笑得像个傻瓜，“我偷偷留下来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这太傻了，裴珠泫想用毯子捂住脸。她想，原来孙胜完是这么傻的吗？之前那种充满余裕的样子到底是真的像个成熟的大人，还是营造出来的一种漂亮形象呢？她冲着孙胜完招招手，看见对方听话地凑了过来，以为自己要给一个吻。裴珠泫坏心眼地没有这么做，只是捏了捏孙胜完的脸：“商务舱只有这样的面包？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有得到吻的小狗耷拉着脑袋：“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候喊姐姐算什么啦。裴珠泫及时制止思维的发散，狠心无视孙胜完的撒娇，伸手按向服务铃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她眼角余光的地方，孙胜完可怜兮兮地啃着那个面包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来，她想，我也很紧张。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;飞机落地的时候，裴珠泫才总算深切地意识到自己到底横跨了多少的距离，来到了怎样的一个国度。孙胜完站在她的身边，从下飞机开始就一直牵着她。裴珠泫迟来地意识到，难道孙胜完的家人会在等她们吗？那她是不是什么礼物都没有来就仓促地来了？一点都没有礼貌的样子啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完说，“别紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫毫不紧张地咬了咬自己的嘴唇：“我也没有很紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着她又反驳：“明明你才很紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完举起两人牵着的手，裴珠泫才发现自己的手用力到几乎发白了。她有点脸红地移开视线：“紧张也是很正常的吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会找个合适的时间去见他们的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么没和我说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫会很紧张的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是……”裴珠泫觉得自己的语言系统也开始出现奇怪的问题了，她脑子里想了很多，通常而言，家人都会主动提出来接机的吧？那孙胜完岂不是拒绝他们了吗？那不会显得是自己让孙胜完这么干的吗？这样自己的形象不是变得很差了吗？讨厌的孙胜完，怎么不跟自己商量呢？零零碎碎地想了一大堆，最后挤出来的还是干巴巴的一句，“这跟我紧张也没关系，你怎么可以什么都不说呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完已经趁着裴珠泫胡思乱想的空档把两个人的行李从托运带上拿回来了。裴珠泫的行李确实都是她收拾的，于是两个人一共也就用了一个大箱子，除了必要的衣物之外，孙胜完都一副多伦多能够买到大多数的信誓旦旦的样子。孙胜完歪着脑袋想了想，最后给了裴珠泫一个拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啊，裴珠泫被年下的力气束缚，挣脱不得。在多伦多的机场演什么电视剧呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但奇妙的是，这种裴珠泫平时看到会觉得肉麻的举动，在这个时候却奇妙地有着强有力的安抚作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”孙胜完的声音在耳边响起。为什么拥抱的姿势没有办法看见对方的脸呢？这是裴珠泫这样的身体接触感到最无力的一点，“你是最好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫不知道该怎么回答。她偷偷在内心里承认这是自己害羞了，并且认为相较于以前的自己，能够承认这一点已经是非常大的进步，所以不说话也是情有可原的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就算你不相信自己，你难道不相信我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……跟相信你又有什么关系……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相信我的眼光呀，”孙胜完松开了一点点力度，好让自己的眼睛能够望着裴珠泫，“我怎么会选错自己想要共度余生的人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这下就算自己不照镜子，也能够感觉到自己的脸完全红了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶的孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可恶的孙胜完或许有着远超裴珠泫想象的积蓄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她开着车，载着两人到了一间小小的公寓。房间不大不小，一个人住不会太大，两个人住也不会太小。但偏偏这样的大小看着实在是太过适合金屋藏娇，让裴珠泫忍不住想在此之前，孙胜完是不是带过其他人来过这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从鞋柜里拿出拖鞋，一转头就看见女友一脸审视的表情看着房间，赶紧声明自己的立场：“珠泫！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑出声来：“我还什么都没说呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她穿上拖鞋，总算感觉放松下来。只不过这种短暂的轻松，让她想到那些以为教授不布置论文就能够轻松过期末的同级生——最后教授往往都会布置更难的要求来作为结课成绩，还不如老老实实写论文呢。孙胜完还在一脸委屈地辩解：“这个是我逃回来的时候，用自己的积蓄……和妈妈给的一点帮助买的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫敏锐地捕捉到了关键词。只是就算是现在的她，也不知道该怎么开口。但好奇心和愧疚感又在脑海里叫嚣，于是她靠近站在厨房里的孙胜完：“胜完……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耐心地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么去形容此刻的感受呢？裴珠泫觉得脑袋清醒又混乱。如今她也乘过了十几个小时的飞机，来到了这样一片陌生的土地。孙胜完当时也是这样的感受吗？当她们两人表达了心意成为恋人时，也会认为在这样的世界里找到了自己的锚点吗？那当她们分开的时候，又是怎么样的感觉离开首尔的呢？她逃回来的时候，还喜欢着自己吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又是怎么在这里度过那些一个人的日子，再次出现的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想得太远又太快，以至于回过神来的时候已经忘了前文是什么。她准备说点什么来填补这阵突兀的空白，孙胜完却伸手抚着她的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么了？她愣愣的，然后才意识到原来自己哭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我都还没说什么呢，怎么就哭了呢？”孙胜完的笑意柔软，带着裴珠泫望不到头的包容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那别哭了，”恋人温柔地哄着她，“怎么都像我把你拐来这里然后欺负你一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“才不是这个意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么啦？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;太傻了，她抱住孙胜完的时候想，可不能让她再傻一次了。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-24/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>谎言是美丽的月亮</title>
        <link>http://localhost:1313/the-lie-is-a-beautiful-moon/</link>
        <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-lie-is-a-beautiful-moon/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-lie-is-a-beautiful-moon/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;刷刷碗生日快乐&amp;gt; &amp;lt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;写到最后出现了奇怪的结局，希望&lt;a href=&#34;https://music.163.com/#/song?id=2072535461&amp;amp;userid=118540179&#34;&gt;月&lt;/a&gt;读愉快！&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;朔月&#34;&gt;&lt;strong&gt;朔月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近孙胜完副教授的教室里总是坐着一个不怎么说话的美人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这个传言传到孙胜完副教授这儿，是在她刚从国外交流回来，准备从自己的代课讲师那儿交接回课程的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代课讲师是孙胜完的学妹，她把教学讲义和布置下去的作业交接给孙胜完，若有所思地提到了这个漂亮到有些引人注目的人：“学姐知道吗？那个总是在你教室里的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完脑海中闪过了那个仅有可能的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她只是用力捏了捏手里的讲义：“不知道呀，我才刚刚回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学妹颇有兴致地眨了眨眼：“学姐这学期的教室不是固定的那一间么，那个人就总是坐在你的教室里的第一排，正面对讲台的位置。”学妹拿出手机，刷了半天的社交网站，找到一张还算清晰的学生拍的照片，“喏，就是她。话说，她刚刚来的时候，我还以为是学校里来审查我的代课的，吓了一跳。后来才知道，原来她不是学校里的，甚至恰恰相反，她还是我们学校的学生呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完几乎不用特地去看，就能注意到屏幕上那个总是被评价为“漂亮”“好看”“引人注目”的人到底是谁。她的视线巧妙地错过照片，落在了办公室里缥缈的一个点上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阳光从窗户外面洒进来，把应该什么都看不出来的空气映出了点点尘埃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视觉上的感受会和情绪上的感受产生巨大的反差吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“学姐认识她吗？”学妹把手机收了回去，“她好像还说过，自己就是为了听孙老师的课才来念书的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授歪着脑袋想了想，算不上严谨地回答：“我不知道我认识的是不是她了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她想，就连月亮都会在一个月里变化那么大，更何况人呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;上峨眉月&#34;&gt;&lt;strong&gt;上峨眉月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授对于课程的准备总是非常完备的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常而言，她会准备好一个学期的学习内容，在学期初就会拟定好本学期的学期论文主题。她并不会强求学生一定要写这个题目，只要保证大致方向没问题，她也乐得见到各种各样的主题。除此之外，她也会规划好通过怎么样的层次递进，以便让各个不同层次的学生都能够学到相应的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是孙胜完副教授就算前半个学期出国交流，也能够放心地把课程交给学妹负责的原因——只要没有什么刻意捣乱的人，就不会出现教学事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，孙胜完副教授没有料到，有的时候教学问题不一定会是出现在课堂内容上。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“副教授，”那个谁都无法忽略的美人在课前提问，“您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的话还没有问完，就被响起的上课铃声打断了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;还好、还好。孙胜完在心里松了一口气。自己磨磨蹭蹭拖拖拉拉到最后一分钟才踩进教室门的选择，果然是正确的。她打开电脑，打开课件，让同学们打开教科书，最后让自己打开视野，好让视线不跟那个人相交：“我们现在开始上课。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的学生们叽叽喳喳地欢迎孙胜完副教授的归来，一个个表现得诚恳又热烈。这个时候，倒是只有那个人冷冷清清地坐在那边了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完清了清嗓子，让大家安静一些。她开始讲出国遇到的趣事，讲学术交流的时候遇见的外国人有的强词夺理，有的又谦虚友善。她讲着讲着，就开始忘记那个位子上坐着一个无法忽视的人，投入地把自己的生活分享给这群有趣的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她毫无防备的时候，她看见对方专注地望着她，露出微弱的、无法掩饰的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……就算是亲眼见到的东西，也会骗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别被骗了，孙胜完。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;下课了好一会儿，包围着孙胜完的学生们才散去。而离开的主要原因也是下一节课该开始了。孙胜完完成了一个长长的深呼吸，一抬头却看见那个被学生们议论纷纷的人站在自己面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一口气被呛在喉咙里，咳了半天。对方丝毫没有犹豫地伸手拍着她的背。虽然不愿意承认，但这样似乎的确让孙胜完更快地平复了下来。孙胜完副教授在自己的主场里不愿意露怯，却也不好拍开对方的手，让自己像个小气鬼。她缓过气来，才开口说话：“裴总不忙吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总露出无辜的神情：“我在忙自己的本业呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您的本业？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总从自己的牛仔裤兜里掏出一张学生证，动作流畅顺利，很难不让人想这是不是在家里联系了千百次才能有的熟练：“我的本业，学生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没忍住自己的目光，这已经是错误的第一步了。而继续犯错的下一步，就是没有在裴总打开自己的学生证时收回自己的视线。唉，错都错了，也无所谓了。孙胜完坦然地接受了对方旗开得胜的现状，就事论事地问：“您不是已经有硕士学位了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这倒是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……什么‘这倒是’啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是我还想再念个学位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完一下子不知道说什么好，干脆闭上了嘴巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总没有忽视这段沉默，也没有刻意重视它。她只是弯了弯眼睛，自顾自地发出邀请：“接下来没有课了吧？和我一起吃个饭怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完找回了自己的理智：“我不和学生吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总又从另一个兜里拿出车钥匙，动作比掏出学生证还要顺畅：“那么，我现在是裴总了，这样可以邀请孙副教授吃饭了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要在这种时候这么顺利地切换身份啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完叹了口气：“好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要吃什么呢？辣炒年糕？”裴总观察了一下孙副教授的表情，圆滑地改口，“……好像味道重了点，那就西餐？吃海鲜怎么样？或者烤肉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都可以，”孙胜完说，“我得先把东西放回办公室。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我在停车场等你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副教授点点头，抱着资料和电脑往办公室走。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;看来，月亮和人都会改变的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为何，孙胜完发现自己意识到这一点之后，心情反而变得轻松了起来。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;显然，等在停车场的裴总并没有孙胜完的轻松心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看见孙胜完背着包走过来的时候，本应稳重的裴总连控制的努力都没有，露出了灿烂的笑容。孙胜完不得不承认，这样傻乎乎的裴总看上去要比那个大家口中的美人要可爱一点。她拉开车门，坐到副驾驶的位子。为了避免学生看见引发奇怪的传闻，孙胜完立刻给自己系好了安全带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不对，孙胜完觉得自己有点此地无银三百两，跟裴总出来吃饭这件事，就已经注定了若要人不知除非己莫为的后果了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去吃海鲜吧，”裴总说，“我定好位子了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们之间又停顿了几秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是这样，孙胜完想。好像宇宙里的真空，静悄悄、空荡荡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要一直叫我‘裴总’了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完有些惊讶，看向驾驶座上的裴珠泫。这个时候，更恰当的处理应该是两人对视一下吧？至少在孙胜完印象里的裴珠泫，绝对不会放过这样的时候：引起对方的注意，抓住对方的眼睛，真诚地凝望，最后可能连说的什么话都记不清，就已经答应了对方这样那样的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可现在的裴珠泫发动了车，目光看着前方，傍晚的余晖把两个人包裹在里头，平静得仿佛海边的落日，只剩下温柔的浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”裴珠泫又问了一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用左手捏了捏自己的右手小拇指指尖。痛感细微地从肌肤传来，可大脑却没有因此变得清晰，反而模糊起来，和现在的环境隔了一层古怪的玻璃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来回忆也会骗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……学姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在红灯前稳稳地停下来，笑着又问了一声：“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授很想打开车门，下车逃跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……珠泫。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;上弦月&#34;&gt;&lt;strong&gt;上弦月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫以前也是风云人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道自己用“也”这个字的依据在哪里，硬要说的话，大概是以现在的裴珠泫为基准进行判断的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐厅里坐着的大多是情侣，孙胜完才恍惚意识到今天是情人节。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫以前也会注意这些奇怪的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得自己可能有失偏颇，或许情人节不能够被分类到奇怪的日子这一个分类里。但是裴珠泫作为学姐，应该是具备进入奇怪的人这一个纲目里的条件的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的认识算不上意外。毕竟，如果总在一个教室里上课，其中一个人总是坐在教室最后一排，而另一个人又总是在上课十分钟后才从后门进来的话，这种认识也很难做不到顺利成章。孙胜完选择这门通用课的原因就是老师上课不怎么点名，而这个风云人物选择这门课的理由如出一辙：“你也这么觉得？我也是为了快点修好学分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完低头坐着自己专业课的笔记，为了表达礼貌，稍稍抬头看了一眼坐在身边的学姐：“学姐不是马上就要毕业了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那样还要一年呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有什么想法。只是裴珠泫显然没有这么打住话题的打算，自顾自地继续说着话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来这个大学念书，已经很违背家里的意思了。”在学校论坛里被称为“冰山美人”的漂亮学姐，坐在孙胜完的身边毫无形象地说着多到不可思议的话，“为了让我的履历看上去好看一些，还让我快点念完本科，出去再去镀个金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反正学分也就差一点点了，听说这门课很好混。胜完不是这个专业的吧？为什么选这门课？虽然很好混，但最后还是要写课程论文的吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不难吧……”孙胜完停下手里的动作，“反正学姐每天都迟到，为什么还要费劲来上课？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨眨眼，明目张胆地岔开话题：“今天是情人节，胜完有安排吗？要不要出去玩？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下课了就走吧？”裴珠泫跃跃欲试，让孙胜完感觉自己的平静反而是格格不入的那一个，“游乐园怎么样？晚上还有烟花。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个晚上的烟花什么样来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只记得那天晚上弯弯的纤细月亮，美丽得像个谎言。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫以前是传闻中裴氏的继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完对这件事反倒没有什么特别的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个在他人口中耀眼的、厉害的、什么都会的，最重要的是，漂亮的裴珠泫，在孙胜完看来，只是一个总是迟到的、总是拉着她去奇怪地方玩的、总是因为起得太晚而随便化个妆的裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道该怎么定义这段关系，她们好像是朋友的关系，可孙胜完完全不知道裴珠泫除了她之外的社交圈是什么样的。裴珠泫不上学的一天是如何度过的呢？她不在孙胜完身边的日子，总是活在其他人的口口相传里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个裴珠泫去参加了慈善晚会，那个裴珠泫去参加了某个大会，那个裴珠泫去参加了前沿项目。那个裴珠泫的的确确是裴氏的继承人，看样子，说不定在她出去念书前，就可以承担好一部分家族产业了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来裴珠泫真的是裴氏的继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着电脑屏幕上的论文，光标一闪一闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她连裴珠泫的联系方式都没有，甚至没有办法在右下角的通知栏里看见对方的头像对她一闪一闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一闪一闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像月亮旁边的星星，总会忘记有的光芒其实不属于自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫以前不会这么长时间不来学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，她可能本来就不是那么需要这个学分。像裴氏这样的家族企业，有什么必要非得在意这个小小学校的制度呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到学期末的某一节课时，这个好像冒冒失失，又不那么迷迷糊糊的学姐又悄悄地出现在最后一排。孙胜完不动声色地看着自己的书，感觉到对方的温度逐渐向自己靠近。该说什么呢？她不想成为这个第一个开口的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来那些累积的瞬间足以凝结一些难以成词句的暧昧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用笔戳了戳她的手臂，小小声地问她：“胜完，你有没有逃过课？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们走吧，”裴珠泫的语气如此期待，仿佛这是一件多么了不起的大事，“迟了就赶不上车了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，你没有自己的专车吗？孙胜完想这么问，但当裴珠泫抓住她的手，略带强硬地把她从教室里拽出去的时候，她的问题也变得不合时宜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天寒地冻的，裴珠泫看上去也没有想好到底要去哪里玩，最后两个人坐在商场的咖啡厅里，对着一杯要价过高的冰美式嘀嘀咕咕了半天，还是没有点下单来。在等那个菜单上最便宜的蛋糕时，裴珠泫的手机响了起来，她低着头对着屏幕打字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完总算能够好好地偷看裴珠泫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实是个漂亮的美人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那么多传言当中，只有这个事实和她亲眼见到的没有区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发完信息，转过头对孙胜完露出笑容：“逃课的感觉怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不全是因为逃课啦。孙胜完悄悄补充，没有让自己以外的任何人听见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那生日的感觉呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前不是错过了你的生日吗？”裴珠泫说，“现在一句会不会太晚了？胜完，生日快乐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快乐总是有理由的吗？还是说会因为某个人本身就是理由，所以只要想到就会快乐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完只是抿了抿嘴，嘟囔着说了一声谢谢，连应该顺势要个礼物都忘了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫现在还会这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着她游刃有余地点完菜，甚至颇有些可怕地完全掌握了自己的口味。对方丝毫不介意自己的预谋坦荡地展露在孙胜完的面前。她的体贴，她的温和，她的亮晶晶的眼睛和适当的亲昵的距离感。裴珠泫比以前更要符合传言中的完美姿态，优雅得仿佛刚从上个月的经济周刊封面上走下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授低头喝了一口咖啡，开始想象那杯学生时代觉得昂贵的美式咖啡，究竟是什么味道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;渐盈凸月&#34;&gt;&lt;strong&gt;渐盈凸月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还真的是每节课都来准时报道。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;只不过并不是每次都会在课后邀请副教授去吃饭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也是，孙胜完整理着自己的东西。裴总的大学毕业典礼都没有参加，就听说已经飞到国外去履行继承人的义务了。孙胜完很难凭借自己的生活经验，去想象裴珠泫的生活到底是什么样子的。按照那些论坛上的猜测，她应该每天穿着正装，和各种各样的人进行谈判。不过那个帖子的后续之间发展成奇怪的同人小说，跟帖的人把看过的总裁小说情节都往上面加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看了几眼之后就没有看了。她实在很难想象裴珠泫用那样一张脸去说那种奇怪的台词，哪怕配上跟帖里的图片也做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不承认的是，现在的裴珠泫似乎确实有那种小说里的样子——只是到底该把她放在总裁的那一边，还是总裁的女主角的那一边呢？关于这个议题，在现在的大学论坛里也争议纷纷。唯一让孙胜完感到庆幸的是，她们两人之间的牵连太过隐秘，以至于那几个猜测裴珠泫总裁之所以又来念书的原因是为了孙胜完副教授的评论，也被裴珠泫本人的光辉所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想，或许她也只是有一次心血来潮，就像她们的相识是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那节课坐在最后一排的不是她，或许她们之间的关系也没有办法从过去延伸到现在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副教授在办公室里呆坐了半天，才意识到自己好像还是没有裴珠泫的联系方式。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫在第五次邀请孙胜完吃饭的时候，终于提到了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看样子，裴总比副教授更委屈：“你都没有问我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完张了张嘴，不知所措地回答：“可是……你也没有给我名片。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么是名片？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完意识到自己说漏了嘴，只好坦白：“不是都说，总裁会给要结识的人递名片吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了一下，还是非常给面子地没有笑。她已经加好了孙胜完的联系方式，发了一个小兔子的鞠躬表情，然后从身边带着的包里拿出自己的名片：“那孙副教授请收好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的。”孙胜完毕恭毕敬地双手接过名片。名片上干净整洁，裴珠泫三个字写得漂漂亮亮。只是上面的联系方式和裴珠泫给的不一样。看来，这方面小说倒也没有夸张，看来工作号码和个人号码会分开啊……等她收好名片，发现裴珠泫正盯着她，“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我的呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“名片呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……哪个学校教授会有这种东西啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你看的不全呀，”裴珠泫说，“一般小说里的总裁都会和对方互换名片的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被说得耳朵一热，下意识地伸手摸了摸。为了让这个动作看上去不那么突兀，她放下手，去拿在眼前的水杯。冰凉的水让她重新变得冷静。她喝了一小口水，让开口时的声音松弛下来：“我对这方面不太熟悉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦~”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那看来我做的还是不够呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在她的对面，仿佛过去的时间都没有消失，只是被凝滞了。她们的重逢才让那些被停下的、被遗忘的一切重新走动起来。沿着孙胜完想象过却放弃的轨道，被主动地推动着向前驶去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还以为，现在足够让胜完注视着我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有办法错开视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真可恶啊，她看着裴珠泫的双眼。真可恶！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不会想要直视太阳，就误以为月亮是自己能够凝视的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是……只是月亮也会说谎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知道该怎么回答这句话，就好像多年前也不知道该怎么处理那段突然被停下的关系一样。把它当成一段美丽的谎言，会让自己过得更加平静一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我什么时候没有看着你了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比如说，现在？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有抬起头。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;望月&#34;&gt;&lt;strong&gt;望月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;尽管孙胜完不敢确定，但她还是觉得应该确定，裴珠泫是在追求自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这种感觉还是挺奇妙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫明明身为大公司总裁，但是有的时候感觉比孙胜完副教授还要闲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从私人情感角度，孙胜完没法不对一个几乎随叫随到的人产生好感，更何况这个人在多年以前就足够让她产生依赖。但是从一个……呃，普通人的角度，孙胜完有些没有办法接受一个那么有钱的人，居然可以不用通宵熬夜，甚至还拥有完整的双休日以及假期！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当孙胜完因为要出国而拒绝裴珠泫的温泉度假行时，裴总有些无奈地在电话里提出异议：“为什么感觉你那么忙？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙副教授更加无奈：“是你太闲了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她及时地停止了自己“你都没事做的吗？”这句即将脱口而出的话。考虑到裴珠泫的时间那么充裕，难免她会看到或者听到一些类似的总裁对话。孙胜完有些害怕她们之间的关系发生变化，哪怕她知道现在已经是发生变化的结果了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次是去哪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”孙胜完看了眼日程本，“巴黎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在那边沉默了一下。孙胜完感觉自己的大脑在电光火石间猜到了什么：“你也要来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对、对啊，”裴珠泫说，“那你的生日不是要在巴黎过了么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完这才看见交流的日期和生日之间的重合。只是有点有趣，她开口的时候想，怎么感觉我才是安慰人的那一个：“我过去也没有怎么过生日。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话对于裴珠泫而言，效果似乎不太好：“巴黎的月应该也好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么，”裴珠泫说，“反正你也会猜到，那就提前做好生日不会是自己一个人过的准备吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好这句话足够温柔，不然听上去实在是太像威胁了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有想到，再次见到裴珠泫是在这么一个……随意的场合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她前几天结束了繁忙的学术讨论会，特地空了几天给自己在巴黎转转的时间。裴珠泫自上次表达了要一起过生日的意愿之后，再也没有提到相关的话题。尽管聊天没有间断——不论是文字的还是语音的，但再也没有聊到生日，让孙胜完以为那通对话里的词句也不过是另一个自我营造的美丽谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，当她随意地穿着一条卫衣，用围巾缠了自己好几圈，用一条有些旧的羽绒服裹着自己，在广场上喂鸽子的时候，看见一身长款大衣，甚至上了全妆的裴珠泫朝自己走来，孙胜完觉得如果自己假装不认识对方，也是足够情有可原的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”孙胜完硬着头皮，把手里的面包屑全都撒在地上，一堆鸽子咕咕叫着就飞了过来，倒是意料之外地阻挡了裴珠泫走过来的脚步。孙胜完原本不想笑，可看见原本光鲜亮丽的裴总被鸽子袭击得七荤八素，还是忍不住笑了出来，“不好意思，我没想到……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没想到鸽子会这么快飞过来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个……”孙胜完也没法昧着良心说自己没想到，“好吧，总之，不好意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫倒也没有气恼，只是站在了孙胜完的身边。她们就这么安安静静地吹了会儿冷风，最后还是裴珠泫依照惯例发出邀请：“一起吃晚饭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫似乎有些犹豫，但最后还是开口：“我让他们加道菜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“烤乳鸽。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;话是这么说，孙胜完在晚上的菜单上倒也没吃到烤乳鸽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭的时候，她们都默契地避开了那个横亘在两人之间的问题。她们聊的是什么呢？孙胜完竟然完全没有印象了。在裴珠泫再次出现以前，她的生活普通而平静。就算是现在，她也没有多少实感——可以注视月亮的实感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有问裴珠泫住在哪里，但她一瞬间想了很多可能性。她也没有问这样散步的目的地是哪里，仿佛这样就能人为地制造出一段瞬间。她有些预感，却又害怕这样的直觉。裴珠泫走在她的身边，比天上那轮月亮要更加有温度。她们保持着恰到好处的距离，直到裴珠泫突然停下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“月亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完副教授抬起头。她看过很多月亮，有时是惊鸿一瞥，有时是有意欣赏，有时是文字记载，有时是详实录像。那些浪漫的、纪实的月亮，有着各自的形态，各自的模样，却没有一个像今晚一样，明明没有满月的姿态，却盈出了完满的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然是会说谎的月亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看了好一会儿，才慢慢地说：“月亮比太阳更会说谎啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又明目张胆地转移话题：“生日那天，有什么安排吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天？什么都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫笑起来，在异国的月光下显得更加漂亮。孙胜完想，明明应该是自己提出生日要求的时候，为什么会觉得对方在这个时候说什么，自己都会答应呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明天的话，胜完提的什么要求我都可以答应哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完下意识地说：“那可不可以给我的研究项目提供资金？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴总瞪大了眼睛，让孙胜完意识到这句话在这样一个环境提出来，似乎有些太过现实。她忍不住摸了摸自己的耳朵，觉得这个还是得怪裴珠泫提问的时机太过凑巧。她有些别扭地开口解释：“……呃、呃……没什么，就是最近学校里的资金批准有些困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不是不行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？不、不用了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，”裴总说，“不过，现在还不是胜完的生日，要是胜完觉得不好的话，明天可以不提这个就行了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……裴总好严谨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可不是会说谎的月亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完很想知道，为什么裴珠泫会像读心一样知道她在想什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她没有开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为今晚的月太过美丽了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;渐亏凸月&#34;&gt;&lt;strong&gt;渐亏凸月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;孙胜完失眠了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为这该死的月光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明都把窗帘拉得严严实实的，怎么还是能透过布料，照在人的心上呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;下弦月&#34;&gt;&lt;strong&gt;下弦月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧赶慢赶，总算让迟到时间从半个小时缩短成了十分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站在约定好的广场前，像是预感到她的到来一样，抬起了头。孙胜完一边加快了脚步，一边忍不住在想，迟到看上去比准时到更加有优势一点点——裴珠泫看见她的时候，眼睛像是亮了一下，让她觉得自己备受重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉，”孙胜完说，“昨天有点睡不着……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不舒服吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的视线温柔又耐心，甚至让孙胜完有种就算撒谎也不会被拆穿的安心感。现在摸耳朵的话太过显眼，孙胜完只是在口袋里捏了捏自己的手指。哪怕今天是寿星，她也不好意思用这个机会占裴珠泫便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还在等待孙胜完的后半段话，孙胜完理了理自己的情绪，换了种方式回答：“你就当做是水土不服吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个漏洞百出的解释被裴珠泫良好地接受了。裴珠泫帮孙胜完把围巾整理得更加温暖，温和地向她介绍今天的行程：“我们先去葡萄庄园，下午的时候在那边用餐，晚上在附近的湖边庆祝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“湖边？”孙胜完跟着裴珠泫走，眼前很快出现了一辆较日常生活而言过分浮夸的轿车，“不会太冷吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会，”裴总煞有介事地说，“我有超能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……什么啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是金钱的力量了。”裴珠泫说，“总觉得胜完很想看我这么说一次，怎么我说了之后，反倒是一脸嫌弃呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完僵硬地扭开视线：“没有嫌弃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是有点……被看得太透的不安。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;像昨晚的月光。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完不得不承认，裴珠泫的安排颇为符合她印象中对总裁的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她跟着葡萄庄园里的酿酒师逛了半天，几乎了解了大半个葡萄酒的制作过程，还自己上手参与了部分的制作。因为过于投入，以至于当她意识到身边应该还跟着一个裴珠泫的时候，对方正站在她身后不远处朝她露出一个谅解的微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么啊，搞得自己好像二十出头的小毛孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完带着点赌气扭过头，继续跟酿酒师讨论葡萄酒的历史与文学之间的关系是否会和居民的迁移有关。裴珠泫的存在感恰到好处地留在那里，总是在孙胜完一个回头就能够看到的地方。这样的追求者实在太过贴心，以至于当酿酒师问及孙胜完要不要给酒桶命名，以待来年可取的时候，孙胜完近乎下意识地要脱口而出裴珠泫的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”她忍住了冲动，改口说，“叫‘月亮’吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酿酒师点点头，写下了这个单词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从葡萄汁变成葡萄酒，也算是漂亮的谎言吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道什么时候靠近了，若有所思地看着孙胜完选定的单词，像是许愿又仿佛承诺一样地说：“明年也要来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”孙胜完的反应慢了一拍，“啊……不能送过来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完一定要我说这么清楚吗？”裴珠泫说，“我这是在邀请你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧张地咽了下口水，却听见了对方清晰的笑声：“这么紧张干什么？我又不会强迫你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那、那到时候再说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这阵微妙的尴尬一直持续到下午吃完饭。孙胜完觉得自己实在太笨，怎么好好的一个……庆祝生日活动也能变成这样奇怪的尴尬状态。她总是时不时偷偷瞥一眼裴珠泫，可对方只会接到视线露出笑容，或是专注地看着周围的风景。生日这一天有什么特权呢？孙胜完已经很久没有使用这样的权力了，以至于现在反倒变得小心翼翼起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到晚上真的来到了湖边，孙胜完还是一种恍恍惚惚的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回过神来时，侍者已经给她们倒餐前酒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“居然一点都不冷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那当然。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”裴珠泫又这么轻松地笑，让孙胜完觉得自己才是那个一头热的傻瓜，“今天不开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……没有。”孙胜完说，“很开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搞不好今天真的可以许很多离谱的生日愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，我觉得有点可惜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日愿望说出来就不能实现了，”裴珠泫说，“好想可以听见胜完心里的声音，然后帮你实现愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是有超能力么？”是因为酒精，还是因为月光呢？也有可能只是因为眼前坐着的这个裴珠泫又唤起了她熟悉的记忆。她好像还是那个大学里总是带着点只有两人才能察觉的依赖，不动声色地粘着孙胜完的学姐。什么都没有变，什么都不会变。孙胜完透过酒杯看着裴珠泫，“看看能不能猜到我心里在想什么。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;下蛾眉月&#34;&gt;&lt;strong&gt;下蛾眉月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;——我喜欢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有这么说。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;月光下，就连无声的唇形都变得如此清晰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;让我追逐你。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h3 id=&#34;晦月&#34;&gt;&lt;strong&gt;晦月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近孙胜完副教授的教室里还是会坐着一个不怎么说话的美人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;据孙胜完副教授不经意间透露的情报，那是一个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不那么美丽的月亮。”&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-lie-is-a-beautiful-moon/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 23.航线</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-23/</link>
        <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-23/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-23/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;推一首&lt;a href=&#34;https://music.163.com/#/song?id=2124306759&amp;amp;userid=118540179&#34;&gt;歌&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，其实跟这章没有特别大的关系？但是好像也不是没有关系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，是好听的歌！&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫是被恋人的亲吻唤醒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她朦胧又恍惚地在心里嘀咕，想要推开黏人女友的脸。对方亲昵的举动像是一条撒娇的大狗，温柔的同时蛮不讲理，只顾着表达自己满心的喜欢。裴珠泫用了点力，才算是把这个不安分的脑袋定下来，胡乱地回了一个吻之后沙哑地开口：“都是你的口水……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是小狗吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完倒是乐此不疲。她已经换上了家居服，从外面钻进被窝的时候，还带了一些冷气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫缩了缩脖子，还是不愿意睁开眼。于是只能感觉到孙胜完搂住了她的腰，然后是一个完整的、热烈的拥抱，还有一句叫她起床的话：“珠泫，快十点了，该起床了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席紧紧地闭着双眼，无端地开始后悔不该邀请恋人同居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“后悔也迟了哦，”孙胜完的笑意不加掩饰，“那边的房子已经退掉了，我在首尔只有珠泫这一个家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个家的主人的耳朵变得通红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别抱着我了，”裴珠泫说，“这样我起不来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎是对于裴珠泫这么干脆地起床感到一丝可惜，孙胜完坐在床边，看着女友慢腾腾地穿上放在枕头边的内衣内裤和家居服。裴珠泫恶狠狠地一转头，抓住了孙胜完堂堂正正的视线。明明是带着点暧昧气息的氛围，偏偏这个年下用专注又纯情的眼神望着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么都没说，但也什么都不用说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己几乎是落荒而逃地走进卫生间开始洗漱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊！她愤愤地把孙胜完接好温水的水杯砸在台面上，这坏家伙做这么多细节，现在看来都是温水煮青蛙啊！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;休假的一天从无所事事的午后开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫纠结了半天，还是向孙胜完发出了散步邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家从卧室里发出一声“嗷！”，让裴珠泫觉得自己可能真的养了一条小狗。小提琴首席站在玄关刷了一会儿手机，发现通讯软件上多了好几十条消息提醒。她点开看了看，是乐团的聊天房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看上去大家在上午的时候就已经在机场了。第一次参加的小朋友们格外兴奋，拍了一堆有的没的发到聊天房里。裴珠泫一条一条慢慢地看，缓缓地意识到自己似乎没有再为这个慢悠悠的手机而感到心急了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子们发的照片不是机场里的小植物，就是自己带在身边的可爱东西。男生们只有被迫出现在合影里的时候，还有被要求给其他人拍合影的时候才会出现。裴珠泫有些想不起来，过去的几年里，她也是这么看着乐团里的人开心地出去，而自己就这么窝在家里的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是说，记忆就是这么势利的东西，一旦出现了更加鲜活的、更加温暖的对比项之后，那些过去的阴暗与悲伤都会消失不见呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完伸手捏了捏裴珠泫的脸，把她从无垠的茫然中拉了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不许捏我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”孙胜完说，“可珠泫的表情不是这么说的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脸被孙胜完戳着，只能眯着眼睛看着这个调皮的年下。她挑起眉毛反问：“我的表情怎么说的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑上来亲了一口：“珠泫的脸上写着‘突然感到很寂寞，好想胜完亲一下我啊’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扭头就走，只剩下一只手被眼疾手快的孙胜完牵住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早知道就不邀请这个人去散步了。裴珠泫在心里又开始后悔。唉！明明完美的休假，却没有一个漂亮的开始啊。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;虽然说是散步，可裴珠泫并没有什么明确的路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的时候，裴珠泫从来都是走哪算哪。不过，话虽然这么说，但通常而言，基本上也就是沿着小区走一圈，最后绕到对面小区的便利店买点烧酒。偶尔还会遇到深夜打折，相熟的便利店店员还会给夜兔子小提琴首席留点下酒菜。裴珠泫下意识地就要往那条路走，走了两步感觉不对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单身也就算了，牵着女友在阳光明媚的下午买醉总觉得哪里不对劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫正要转头换个方位，先不说目的在哪，至少不能走这条直线，却被孙胜完拉住。对方深色的瞳孔又一副看透了自己的模样，让裴珠泫没了反驳的底气。她只能被年下女友牵着走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完倒是被她这任人宰割的模样逗笑了：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明知故问。裴珠泫在心里哼了一声。午后的风没有染上太阳的温度，还把两人的发丝吹得乱糟糟。孙胜完加快脚步，站在了裴珠泫的面前。她们的身高相差无几，可孙胜完每次替她整理围巾的时候，裴珠泫总有种对方比自己高的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅是身高，还有很多……各种各样的方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完给裴珠泫原本松松垮垮的围巾打了一个看上去很复杂的结，把裴珠泫大半张脸都藏在了毛茸茸的围巾里，只剩下一双眼睛观察这个世界。裴珠泫嘟囔了几句，被孙胜完假装听不见蒙混过去。她在围巾后面张了张嘴，最后还是没有继续抱怨下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果还是用那几个词，“讨厌鬼”“坏家伙”……裴珠泫很担心会在大庭广众之下想起一些不合适的片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抬起眼，孙胜完走在她前面一点点的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能够看见孙胜完低低扎着的马尾，被风吹过有些红的耳朵，总是朝着她这边一些的侧脸。孙胜完的视线总是看向前面。可奇怪的是，裴珠泫没有那种会被丢下的感觉了。她捏了捏孙胜完的手，听到对方夸张的一声：“嗷！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是去哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫常去的便利店。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫说，“你回来之后不会天天跟踪我吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是了。”孙胜完露出无辜的表情，“珠泫忘了吗？你总是会把便利店打出来的单子留着，上面会写地址的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫庆幸现在有围巾挡着脸：“要去买什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啤酒、烧酒、红酒、甜酒……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……哪里来的酒鬼啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大邱和多伦多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“油腔滑调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫喜欢，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又抽不出手，又走不快，只好被孙胜完抓在身边，和她一个频率走。放在口袋里的手机振动了几下，大概又是乐团的信息吧。裴珠泫在下一个红绿灯的路口掏出了手机，发现并不是乐团的短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被喊了全名的孙胜完下意识地抖了一下，让裴珠泫本来想要质问的严肃语气柔和了不少。她把手机收到的信息界面放到孙胜完的面前，看着对方像是明知自己犯了错，但就算有下次还会这么干的聪明小狗一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又不是要责怪她。裴珠泫好笑地想。怎么每次都熟练地露出“我错了不要凶我”的委屈表情啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红灯变成了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫向前走，拉着先斩后奏的孙胜完向着目的地前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回家再说这件事，孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完乖乖地在旁边说“好”，把牵着的手变成了十指相扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好狡猾。裴珠泫想。这样不是怎么都没办法责怪她了吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;回家的时候，两个大袋子都是孙胜完拎着的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫屡次表示自己也可以拿，却被钢琴家义正辞严地拒绝了。看这个样子就知道是试图将功补过，裴珠泫也没有多说什么，任着孙胜完跑前跑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正巧是晚饭的时间点，孙胜完脱了鞋子就往厨房冲。裴珠泫在玄关里发了一会儿呆，才开始慢慢地收拾匆匆忙忙的小狗留下的摊子。手机又振动了几下。这回是乐团的消息了。确切地说，是姜涩琪发来的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，你和胜完准备去哪里玩？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫琢磨了一会儿，认为孙胜完应该是独立完成了壮举，谁也没说。她敲着键盘回答：“胜完把我安排好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那不是挺好的么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，好像也确实没什么不好——毕竟她也说不上是意外，甚至有些猜到了。她回了个肯定的答案，回到卧室换成了家居服，走到厨房的时候，看见孙胜完正低着头，研究买来的咖喱应该放多少水和椰浆才能做出刚好的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实没什么不好的。她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完转过头，露出有些心虚的笑容：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从什么时候开始准备的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果说是有这个念头的话，从我们同居开始就有了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么早？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些惊讶。在她的度量衡里，虽然现在比过去要更加稳定，可还没有到那么……小提琴首席突然静默。也不一定。从她可以这么从容地思考着两个人的关系，还愿意和孙胜完讨论而言，说不定她们已经比以前稳定了太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我……”裴珠泫发觉要说出这句话有些难，可也不是完全做不到。她竟然在紧张之中还察觉出了那些跳动的期待和兴奋。明明她也知道，恋爱是两个人的事。只是两个人的事……可又不止两个人。她看着孙胜完的眼睛，这个悠哉的、松软的傍晚氛围，为什么她会觉得像曾经参加过的婚礼现场呢？“我也想去的。去你的家看看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的眼睛在说她很惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，”裴珠泫没有移开视线，“你要帮我理行李。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完抱着裴珠泫，答应得毫不犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这样算是开通了通往什么样的未来的航线呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但如果驾驶的人是她和孙胜完的话，就算有问题也没有关系。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-23/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 22.习作</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-22/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-22/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-22/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;我震撼了，刚发的时候把我ban了，找了大半天发现居然是这个我不得不加入一整句话的词触发了极致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是单独发这个词语也没问题……什么意思呢……这么智能呢，微弱的都不行？&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;最先触及的，是指尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恒定的温度让一丝丝相反的凉意都显得突出而明媚。指尖沿着腰线继续向下滑，在触碰到不可忽视的障碍时，狡黠地顿了顿，足以让身下的人发出微弱的抗（我就是要让这个词语出现）议。亲吻是用来表达爱意的吗？当语言无法传递出恰如其意的情感时，便只能利用这样的亲昵来表示内心无法停止涌动的热烈吗？又或者只是用来将晚上的氛围挑逗得更加潋滟，好让那些曾经的缝隙与拒绝都被掩盖在有关爱的草稿之下？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随之而来的，是掌心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贴合着身体，巧妙地钻进布料与热意之间，将那些龃龉都隔离在情愫之外。身体也会留存着记忆吗？还是身体带领着记忆向前走呢？那些被温柔对待过的曾经，现在像是窗外的柔软夜色，安静地披在两人的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亲吻的间隔里，钢琴家也想要脱去恋人身上累赘的阻隔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可以哦，”她听见自己声音恶劣，像是仗着对方的包容就无所顾忌，丝毫不会在意是否会被收回这份宽容，“胜完。要听话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她知道，孙胜完向来听话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至能听见言不由衷背后的悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房间里没有灯光，适应了黑暗之后的两人也不需要。裴珠泫望着孙胜完的眼睛，里面有着太多情绪的夹杂。以前的时候，总是不能分辨得清，她想。还以为自己早就明白那些眼神背后的意义，无非都是建立在自己的脸上所滋生的额外情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完原来如此不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她动情的、发红的眼尾，和专注的、不苟的目光，即使没有触及她的身体，也足够让她浑身发热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要看我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还是没有把这句话说出口。她想，自己也该听见自己的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一直以来，一直想说的都只是……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请看着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远只看着我。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;于是这个讨人厌的、善解人意的恋人，在这个时候也同样看穿了她的心思，伸出双手再次拉近了两人的距离，贴着她的耳朵，暧昧的气息黏在耳边：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恋人的坦诚比爱语更让她感觉到安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来这就是孙胜完……裴珠泫在这个时候反倒是变得严谨起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，她仔细地斟酌着措辞，在指尖滑过隐秘时，听见孙胜完哼出的几个音，细碎、脆弱。在探入温热时，感觉到孙胜完搂紧了她，投入、颤抖。她想，这是她们的习作。在她们尚为学姐与学妹关系时，胡闹般地在纸上画下的音符，被随意地取名为《习作1》、《习作2》……直到最后两个人也忘记了有多少篇习作，也忘记了期间的爱是如何产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也忘记了该如何倾听，如何哼唱，如何将弱拍和强拍组合妥当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫缓慢地加快速度，在心里纠正自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优等生孙胜完可没有像她一样，纵有能力却没有天赋，连教授提点她的话都一知半解。但至少她还有那么几项能够拿得出手的强项，其中之一就是学习得足够快——尤其是当自己的身体都体验过那样的感觉之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完黏着她，因着她的动作哼着，声音在难耐和撒娇之间徘徊不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席没有放过这之中的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，夜还长，足以让这首习作改善到成品的程度。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪奇怪地看着和平时状态颠倒的两人，思索再三，还是没有抵抗得住自己的好奇心：“你们昨天这是……去挖煤了？我们乐团给的工资应该还没有那么少吧？”指挥盯着被训还忍不住捂嘴打哈欠的钢琴家，在顾虑好友情面和严厉指出对方错误之间选择了后者，“虽然今天上午钢琴不是必须的，但是你已经快要达成这个月第五次迟到的优良战绩了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没忍住又打了个哈欠：“我没有迟到，你不要乱说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是，做科学实验也没有你的时间卡得这么准，再多个几秒就会迟到了。”更可气的是，孙胜完每次都这么准时，以至于虽然说是五次，但其实每次都没有迟到，甚至都能刚刚好赶上排练。姜涩琪叉起双臂，开始翻旧账，“以前上课的时候也没见你有这个能耐啊？每回上课都要提前二十分钟到教室抢座位，甚至还愿意为此去上教室里的前一节课，硬是听着高数课睡着了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席贴过来，顺手带走了自己的女朋友：“好了，反正没迟到。胜完，你去那边坐会儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥狐疑的视线在两人之间徘徊了一会儿，恍然大悟：“唉！你们……我说，我们是双休的啊，不需要这么争分夺秒吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫虽然是怀着护一下孙胜完的想法，但显然业务操作上不如孙胜完熟练。在听见姜涩琪的调侃之后，大脑没有控制住地停顿了几秒。在勉强地把脸上的尴尬和害羞压制住之后，她憋出来一句，“下次聚餐的时候，不许喝酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这句话没头没尾，说话对象也不够明显。孙胜完眨巴着眼，亮晶晶的眼睛像小狗似的瞧着她。太乖了。让她又想起昨晚自己不够收敛地食髓知味，咬着对方的锁骨感受着恋人余韵时被她撩拨的颤抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在旁边应着：“嗯，不喝酒了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪挥着手，样子像是在赶两只烦人的苍蝇：“去去去，快从我眼前消失！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席瞥了指挥一眼，指挥立刻换上敬语：“珠泫姐姐，请您快回座位上，我们要开始排练了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，把手往后一伸。孙胜完乐得不行，牵了之后，悄悄地把手指塞进年上恋人的指缝，硬是变成了十指相扣的样子。裴珠泫抿了抿唇，把对方扯得近了些，用另一只手拉了拉对方的领子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家小声地絮叨着，说今天的早饭是珠泫做的，真好吃。又说闹钟果然还是应该定一长串，这样才会万无一失。想了想又觉得这样好像在埋怨恋人似的，急匆匆改口说，还是平时锻炼不够，不然也不会消耗这么大，居然会睡过头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一句话总算让裴珠泫瞪了她一眼，闭上了滔滔不绝的嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫收回视线，心里想千万不能让孙胜完知道，她刚刚突然很想亲她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快要结束下午的排练时，姜涩琪宣布了乐团旅行的地点，是日本的北海道。她说大概半个月后会出具体的行程安排，回来之后可能会比较忙。叽叽喳喳的小朋友们笑着指责，说这算什么呀？最后的晚餐吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥家板着一张不够严肃的脸，指正说：“出去玩还不高兴？那下次就去济州岛吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完凑在裴珠泫的身边，悄悄地问：“珠泫想去哪里？”接着像是预判了自己的女友会说的几个选项一样，列举出各种方案，“在家里的话也不错，我们可以去屯点食物。出去玩的话，现在出国可能太赶了，不是首尔周边，就可能只有济州岛了。不过，要是去周边的国家应该也可以。要不，我们也去日本？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么看来，就算聪明的人也会有笨蛋的时候。裴珠泫用手敲了敲孙胜完的额头：“不跟着团里去日本，非要自己花大价钱，孙胜完，你变笨了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完夸张地捂着自己的额头：“珠泫打得我好痛，这下更笨了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那怎么办？你还能自己找到回家的路吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完压低了声音：“珠泫给我牵着绳子，我就能跟着珠泫回家了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没正经。裴珠泫收回视线的时候，看着对方露在卫衣外的脖子，没法控制自己的想象，在上面私自换了好几种项圈的样子，每一种都足够诱人，让她有付诸实践的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这里并不是能够坦诚的场合，可裴珠泫也不打算再骗人。她对这个话题不置可否：“下次再说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……”孙胜完拖长了音，也听不出她到底是听出了裴珠泫的话外音，还是单纯为没有得到一个确切地答案而失落。她乖顺地站在裴珠泫的身边，像是什么护卫犬，忠心耿耿，一丝不苟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自驾游吧。”裴珠泫背好自己的包，续上了之前的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出国？不出国？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你觉得呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然正经起来：“我想让珠泫看看我见过的风景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……哎？”听见这么干脆的裴珠泫，倒是让看上去准备了一堆台词的孙胜完失去了表演的机会。她们已经快要走到车前，孙胜完小跑几步站在裴珠泫的面前，有些寒冷的晚风吹过两人之间。裴珠泫感觉有些冷，手里就立刻被孙胜完塞了一个暖宝宝。年下踌躇了一下，还是问出了口，“珠泫，不问问去哪里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说：“我之前想过很多可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你会去哪里呢？胜完，你看起来很自由。如果你要展翅飞翔的话，你一定可以去很远、很远的地方。”裴珠泫难得地没有想好就开口，而是让自己想到哪里说到哪里，连声音的哽咽都不受控制。手里的暖宝宝尽职尽责地散发着热意，像是孙胜完的怀抱一样，给了她说下去的力量，“我想，我应该很喜欢你，所以在想到我可能让你不开心，让你觉得失望，让你想要离开这里的时候，我会觉得很沮丧。我对自己很沮丧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，我很想要去看看你见过的风景。我想要知道，我没有在你身边的时候，你是不是和我想象得一样，过得更好、更快乐。也有可能和我祈祷的一样，因为没有我，你也不开心，过得不自在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了顿，发现声音没有散在空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也是很自私的坏人，胜完。尽管如此，只要你来到我身边，我就会想多霸占你一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫向前一步，抱住了孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胸腔里的心在扑通扑通地狂跳。孙胜完没有一点犹豫，在裴珠泫拥抱她的一瞬间就回了一个更加热烈、更加用力的拥抱。暖宝宝一点用都没有。裴珠泫想，还是孙胜完的怀抱更加温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧紧地、紧紧地抱着自己的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好开心，珠泫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想说，笨蛋，哪有人听见这种话还说自己很开心的。她想说，傻瓜，一般人只会觉得这样的女朋友真是烦人、难搞又讨厌。她想说，孙胜完，你是不是对我的滤镜太厚了，以至于我说什么你都只会觉得很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过裴珠泫什么都没说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也更加用力地、比之前更加用力那么一些地拥抱着孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，我也好开心，孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算我说出这些，我还是抓住了你。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-22/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 21.言说</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-21/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-21/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-21/ -&lt;p&gt;在本周第三次差点迟到后，裴珠泫终于意识到，都是因为新换的遮光窗帘效果太好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;造成这一切的罪魁祸首正是那个正在揉着脑袋乱糟糟发丝的钢琴家。她的表情还有几丝残存的睡意惺忪，配上人畜无害的表情，看上去就像一个刚刚放学的高中生。裴珠泫在心里嘀咕，就是这样一个人，在同居之后变本加厉，昨天在床上逼得她狠狠咬了一下肩膀，才算是让这场接连不断的胡闹在十二点前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是知人知面不知心。小提琴首席轻哼了一声，开始准备今天的练习。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;中午吃饭的时候，姜涩琪鬼鬼祟祟地凑了过来，指着手机上有关旅行的报名表问裴珠泫：“姐姐，你和胜完不去，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也开始不明白自己脸红的规律。比如在现在，这样一个简单的问题，她竟然感觉有些燥热起来。是因为太久没有和孙胜完这样紧密地被联系在一起吗？她心脏的某处又甜又酸，又疼又痒，像是被抓挠了一下旧日的伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低头戳了戳自己的午饭。是孙胜完给她做的便当，里面是五花肉蛋炒饭和几朵花菜，在格子的角落放着几颗洗好的葡萄，甚至表皮上都还有残留的水滴。讨人喜欢又可气。裴珠泫用力拽着自己四处游走的注意力，正经地回答指挥提出的问题：“嗯。怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么。”姜涩琪说，“就是确认一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指挥似乎对裴珠泫的午饭相当感兴趣，一脸跃跃欲试，想要偷偷来一勺。只可惜小提琴首席的眼力颇好，让指挥屡战屡败，最后彻底放弃。姜涩琪讪讪开口：“姐姐这回也是待在家里吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这倒是个好问题。裴珠泫想。她倒是习惯了待在家里，只是跟孙胜完在一起的时候，她觉得场所也不那么重要了。可现在看上去愈发活泼的年下，对于两人的假期好像很有打算。裴珠泫还在犹豫要不要主动地参与其中。唉。她又叹气，那些曾经就没有放过她的踌躇和困顿细细密密地悄然而生，连孙胜完的爱意都对它们防不胜防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应该不吧，”小提琴首席吃了一颗葡萄，“可能去首尔附近玩玩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自驾游咯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起眉毛作为应答。姜涩琪撑着下巴，总算是从严防死守的小提琴首席的便当盒里讨到了一口炒饭，心满意足地先是表扬了几句好友的厨艺，然后才开口说正事——虽然也不是多么正式的事：“你有个很不好的习惯，就是喜欢什么都不说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想要反驳，却发现自己确实没有坚实的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然胜完总是能够猜对，但没有奖励的猜谜也会累吧？”姜涩琪打了一个非常符合自身形象的比喻，“就好像烤肉的时候，总是帮别人烤肉，自己什么也吃不到。可能听见‘谢谢’的瞬间还是开心的，可久了之后一定会有怨言的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想表达赞同，但姜涩琪得寸进尺地想要再拿一颗葡萄。于是她当机立断地盖上了便当盒盖子，把任何兔口夺食的可能性从根源上杜绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢你的忠告，”裴珠泫公正无比地说，“我也给你一个建议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你自己找一个给你做饭的对象吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气鼓鼓的指挥说不出更多凶狠的话。毕竟要是真惹恼了裴珠泫，她可能真的再也没有办法吃到好友的料理了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有一起吃午饭的理由是，她觉得自己需要额外再练习一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这无可厚非，裴珠泫在冲洗便当盒的时候想。只是姜涩琪的话总是隐隐刺痛她的心。她想起之前恋爱的时候，孙胜完从一个总是跟在她身后的学妹，逐渐成长为了一个能够站在她面前的漂亮女性。只有她像是要去印证这个世界上是存在“永恒”一样，总是平静，总是冷静。那些窃窃私语地讨论她和孙胜完感情的对话，并不总是能够逃过她的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完看着喜欢她多了吧？胜完总是那么累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完还要做那么多事呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜完、胜完……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有时候也会恍惚，是不是自己确实没有那么喜欢孙胜完呢？是不是那些亲吻，那些拥抱，都是因为孙胜完才存在的呢？而她只是因为某几个瞬间、某几个眼神，将依赖误以为是爱情，最后才堪堪逃走。甚至连逃跑的话都说不出口，恶人都是孙胜完来做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后又是她来教她，她们之间拥有属于自己的频率，不需要去考虑那么多、那么多来自别人的杂音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着手里的便当盒，想起昨晚不小心打坏的盘子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许下班的时候应该再去买点新的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;计划总是容易被打破的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不对，不如说，计划就是用来打破的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是明明是乐团准备商量旅行目的地的聚餐，不知道为什么就算上了裴珠泫和孙胜完。裴珠泫坐在烤肉店里，心想姜涩琪的比喻实现得也未免太快了——孙胜完二话不说就担任了点菜和烤肉的工作，笑意盈盈地和大家打成一片，把每个人都安排得妥妥帖帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看上去，她才是那个在这里工作了好几年的人，而不是裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席借着要开车回去的理由，拒绝了所有人的敬酒。与之相反的是好脾气的孙胜完，在分完烤肉之后，就算坐在裴珠泫身边也架不住热情的成员们一个个上来碰杯。偏偏每个人的理由都让孙胜完无法拒绝：“和珠泫姐姐要好好的啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扶着额，尽力不让自己的脸红被他人察觉。孙胜完倒是没有之前的镇定，像个傻子一样喝得开心，中途还要从裴珠泫的手里抢回酒杯：“珠泫……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒娇也没用，裴珠泫心里暗骂：“你还喝？”再喝下去，这都快成订婚现场了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很开心嘛，”孙胜完偏过头，烧酒的气味也一并蹭了过来。让人心烦的酒精在女友的身上变成了微妙的蛊惑，倒是让裴珠泫心头无名的火气弱了几分，“珠泫不开心了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算喝醉了，在该敏锐的地方倒是充满警觉。裴珠泫不置可否，但没有把酒杯还回去。周围的人看见小情侣一副斗嘴的样子，彼此看了一眼就默默地转移话题，开始正经讨论这个寒冷的季节到底该去哪儿的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完半个身子软在裴珠泫身上，贴着恋人的耳朵嘀嘀咕咕：“因为我吗？珠泫？因为我不开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，自己已经很久没有听见孙胜完这样撒娇了。年下的恋人呼出的热气黏着耳朵，词句也像是升了温，让裴珠泫感觉脑袋晕乎乎的，也仿佛喝了酒。她不敢转过头，砰砰的心跳和酥酥麻麻的指尖，全都预示着她早已经缴械投降。为什么呢？裴珠泫想，这么明显的答案，到底是孙胜完真的看不出来，还是就是想要听她说出口呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是说，如果不是由她来的话，一切都会没有意义了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“跟我回家，我就告诉你。”裴珠泫收着力道咬着孙胜完的耳朵说，“现在。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;进门的时候，一切都还算平静——只是看起来平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完醉得不过分。这种恰到好处的程度甚至让裴珠泫怀疑，这个小学妹是不是故意借此机会耍赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很快热度就上来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拽着孙胜完的卫衣，带着些追问的怒意亲吻她。讨厌的卫衣，她想，现在这个时候麻烦重重。孙胜完任着裴珠泫的力道往后退，软乎乎地靠在墙上。她好像还真的不太清楚为什么裴珠泫生气，现在还在问：“我跟着姐姐回家了，怎么还不告诉我姐姐今天为什么生气呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;称呼的微妙转变让裴珠泫感觉清醒又头晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们每次都在拉扯，今晚却像是一方无底线的退让。裴珠泫向前时就能感觉到，只要当她主动走向孙胜完时，不论何时，总能踏上一片坦途。这是她的爱，她想，她从未如此清晰地感受到这一点，也不曾想过这样的情感竟然也会产生实际的感受，让她微微颤抖，连说话都变得气息不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫闭上眼，在亲吻的间隙吐露真心：“我不想你对谁都好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本以为难以启齿的话，在说出口之后反倒变得轻易。她们的家经过孙胜完的规划，裴珠泫的收拾，现在已经不会在回卧室的路上带翻一堆乱七八糟的东西了。孙胜完的卫衣在进入卧室的时候半是主动半是被动地被脱了下来，只剩下宽松的短袖和容易被脱去的内衣做最后的抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年上的恋人还在细数小女友的坏处：“我讨厌你对谁都笑。讨厌你总是这样……你非要什么都帮忙吗？到底谁是你的女朋友？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被数落的女友即使在昏暗中也露着笑脸：“哦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“笨蛋，”裴珠泫恶狠狠地一推，把孙胜完压在床上。她欺身而上，俯视着在她身下的孙胜完。或许说出口的话语并不总是会成为伤人的利刃，她想。或许这么久以来，她都弄错了两人关系的处理方法。她的埋怨不一定会变成刺，也有可能是成型的依赖。裴珠泫咬着亲了对方，“非要听我说出来是吗？我吃醋了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐怎么什么醋都吃呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为你总是不让人省心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的指尖从短袖下面滑了进去。脱去内衣是最为轻松的步骤。连思考的瞬间都被热意和亲吻抹去，只剩下本能在叫嚣着下一步、更进一步、不需要踟蹰地继续下去。裴珠泫的手还带着些凉意，让身下的人偶尔颤了颤，想要发出声音时却被亲吻封住了嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，这样算是惩罚呢，还是算奖励呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在这样的时候思考，不仅无法完成下去，连刚起了头的思绪都被温热的身体给融化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫俯下身，在继续下去之前莫名地有了一股胜负欲，决定等让年下的恋人缓过神来时才告诉她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;小提琴手的手指也是很灵活的。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;只是这个现在也不重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完搂上来的手，孙胜完被撩起衣服而露出来的腰，孙胜完蹭着哼哼发出的不耐，还有孙胜完牵着她往下探去的主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，好安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也有如此磅礴的爱意，只不过她从未知道这是爱，从未有人告诉她这是爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万幸的是，现在她知道了，而一切都还来得及。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  话说还有人记得狗狗嘛Ծ‸Ծ
&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-21/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>傲慢与偏见 - 4</title>
        <link>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-4/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-4/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/pride-and-prejudice-4/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  呜呜呜，练车太累了，写不出来了
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月7日午后&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月7日，午后&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;旧大陆的繁文缛节对于子爵大人而言，已经算不上过于折磨的事务了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至能够把这些信件都安排到午后处理，足以体现出新晋子爵对于措辞的掌握程度颇有成效。尽管如此，她对于那封三天前寄来的、来自于裴珠泫小姐的生日邀请函，仍然没有一丝一毫想要打开的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从客观角度而言，她需要这封邀请函。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远渡重洋而来的孙胜完，并不是真的来到这片大陆单纯地享受这个买来的头衔所带来的悠闲和富余的。她盘算的事情有很多，积累人脉并且用更有效率地方式运用人脉，是其中比较重要和优先的一项。尽管这位自新大陆而来的、也自知被那些贵妇沙龙称为“乡下人”的子爵深知，运用自己的知识体系去批判旧有的陈规滥调，和这些自诩高贵的人们是一样的傲慢，但她还是会在心里忍不住犯嘀咕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些肮脏的尔虞我诈能够和那个单纯的小姑娘分得开一些就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖延并不能解决事情。孙胜完清楚地知道这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她打开了邀请函，眨着眼睛三两下看完了内容，提笔开始写回信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她摇了摇铃，叫来了管家，要来了一杯加了两茶匙牛奶的咖啡，并且嘱咐管家亲自将这封回信交给裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管家沉稳地应下，在退出子爵的书房时又被喊住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“勒休恩女士。”孙胜完停下了手上的羽毛笔。她原本想要回复一封来自银行的信件，上面是相谈得还算顺利的业务内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姓氏为勒休恩的管家脸上总是没有大起大落的表情，平静得像是就算眼前发生地震，也可以安排好宅邸里的大小事务，然后带着子爵大人避开拥挤人潮逃之夭夭。她非常专业地回应：“您有什么吩咐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵把羽毛笔塞回了墨水瓶，力度没有控制得太好，以至于溅出来了一些黑色的墨渍。这些墨点细细密密地渗进了信纸上，显然她需要重新再写一封对银行的回函了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是我自己去送吧，毕竟这么久没有回复，亲自登门会有礼貌一些。”孙胜完说，“下午大概什么时候登门拜访比较好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒休恩看了看表：“再过两个小时，我想那个时候裴珠泫小姐家的下午茶会刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就那个时候吧，你来早一些提醒我。”子爵确定了今天的行程。她又开口，决定了行程的交通工具，“不用马车，我自己骑马过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您认识路吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑了起来：“太过周密的计划反而会出现失误。我相信，轨迹和轨迹之间总有重合的地方。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月7日下午茶会即将开始的前五分钟&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月7日，下午茶会即将开始的前五分钟&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在这三天里，对家里的邮箱和每天来送信的邮差的熟悉度，要比前十五年都要高。她甚至觉得自己要是能绘画，现在让她……闭着眼的难度似乎大了点，那就一只眼吧！只用到一只眼睛，她就能够把邮差和邮箱画得清清楚楚、惟妙惟肖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把邀请函寄出去的那一天，裴珠泫尚且沉得住气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寄出后的第一天，她偷偷摸摸地去看邮箱，还没来得及打开呢，就被老管家了个正着。裴珠泫从未经历过这样的窘迫——好吧，如果要把那次差点摔倒、被子爵给堪堪救住算进去的话，就是第二次。只不过这两者之间有着根本的不同。至于哪里不一样，裴珠泫还没有想出来。她支支吾吾了两句，勉强让自己处于合理的高地，质问老管家今天的邮件怎么来得这么慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快，邮差就出现了，打破了老管家笑眯眯的震惊和裴珠泫的慌乱。原来是因为邮局里出了点岔子，把该送往北边的信都分到了南边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐可从没听过这样的蠢事，可教养又拉扯着她，不允许她大发雷霆。恨得牙都要咬碎的大小姐只能原地跺了跺脚，吩咐老管家如果看到新晋子爵大人的来信，先给她看看，而不是给她的父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了第二天，焦灼就成了裴珠泫心里的主旋律。她从早饭开始就心神不宁。上午的时候，来家里的家庭教师前面还教着文学，后面就听见大小姐嘴里念叨的变成了艺术史，还全是有关负心汉和贵族小姐的绘画作品。老管家中途来送了几次红茶和饼干，被大小姐拽着聊了半天，到最后还是那一句：“子爵大人来信了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老管家摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是到了第三天，裴珠泫连下午茶会都不甚期待了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么呢？裴珠泫想不明白，子爵大人究竟为什么不给回信呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是今天也没有得到回信的话，那就意味着……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐垂头丧气，棕褐的双眼没有亮闪闪的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就意味着拒绝了呀。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月7日午后-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月7日，午后&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得自己果然还是喜欢骑马更甚于马车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出门的时候，她在管家的眼神下险些犹豫，最后还是坚定了自己的想法。就是当她询问车夫哪批马可以骑，以及哪里可以买到合适的坐骑时，差点把车夫吓得以为自己要失去这份工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“子爵大人！您、您要开除我吗？”车夫把那顶鸭舌帽揉在掌心，皱巴巴的，像极了他现在的语调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”孙胜完没有料到自己骑马这件事从出门开始就困难重重。她拍了拍车夫的肩膀想要缓和气氛，反倒让车夫更加惶恐，以为这是开除前的和煦暖意。她只好收回手，捏了捏手杖。然后把语气换回到贵族的冷淡，“并不是，只是今天天气不错，我想要骑马而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车夫战战兢兢地看了看子爵，又看了看子爵身后的管家，从管家那里得到了一个肯定的眼神，这才确定这场对话并不是他在子爵家的最后一次聊天。他狠狠松了口气，然后帮子爵大人从两匹马当中挑选了合适的一批，棕褐色，鬓毛被打理得整齐干净。他套上马鞍，正准备扶子爵，却看见子爵一蹬就上去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难得笑得真诚，只是因为顶着阳光，在下面的车夫和管家都看不真切。于是子爵大人只好收起快乐，开始吩咐：“把我的手杖给我，还有那封信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒休恩递过去。孙胜完小心翼翼地把它放进了大衣的内衬。今天为了骑马，她换了短打的大衣，稍显紧身的绒裤和黑色的长靴。所幸之前的马甲和衬衣都不会限制她的活动，因此也省去了她再去搭配的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拉起缰绳，从宅邸里骑了出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后的车夫小心地问管家：“女士，子爵大人总是这样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁知道呢？”管家说，“或许新大陆的来客都有着鲜明的性格。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月7日下午茶会开始&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月7日，下午茶会开始&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;孙胜完踏进宴会厅时，差点没明白这到底是下午茶会，还是晚宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来伯爵的府邸还是和其他那些普通贵族有着极为显著的区别的。子爵本就想要减少人的注目，此时又穿着不甚显眼的外套，巧妙地在人群中无声地走过，如愿以偿地没有引起任何人的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是当她在四处寻找裴珠泫时，才缓慢地意识到自己的行为多少是有些冲动的。就算是作为一个来自新大陆的客人，她也过分愣头青了。这算怎么一回事呢？傻乎乎地带着回信，来到裴珠泫的府邸，如果是为了表达亲自上门的真诚，那么她在收到邀请函的第二天就该登门了。可如果要是为了表达迟来的歉意，那么她现在就不该这样躲躲藏藏，而是直接找到侍者，表达想要见裴珠泫的意愿——作为一个拥有相当份量资产的新贵族，她还是拥有能够见到大小姐的自信的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些思量都来得太迟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵大人发现自己已经处于进退两难的境地，只能招呼路过的侍者，来一杯只加了两茶匙牛奶的咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;咖啡来得很快，只是送来咖啡的人有些出乎孙胜完的意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“子、子爵大人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有掩饰自己的惊讶。她甚至觉得自己有些刻意地在惊讶里增添了一些惊喜：“裴珠泫小姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她接过大小姐送来的咖啡，庆幸于伯爵的宴会厅足够大，自己找到的藏身之处又足够隐蔽。孙胜完喝了一小口咖啡，几乎没有迟疑地提问：“这是你泡的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”裴珠泫似乎被她的突然提问吓到，稚嫩的脸上却浮起淡淡的害羞。孙胜完在心里喟叹，这也太容易看清了，伯爵大人，你把女儿保护得太好也是有弊端的。她看着远处厚重的窗帘，想起自己儿时听到的关于贵族在窗帘后的桃色传闻。大小姐怯生生地开口，看样子倒是比上次在餐厅里不紧张了。或许是因为她在自己熟悉的地盘上？“这、这当然不是我泡的，我还没有这样的厨艺……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泡咖啡这件事可算不上厨艺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许算不上吧……”裴珠泫眨着眼，“您很喜欢喝咖啡吗？加了牛奶的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是因为这个特殊的要求被大小姐知道了，孙胜完想。她有意地往外面挪了下脚步，让两人之间形成了一个更为微妙的密闭空间。子爵大人学着大小姐眨眨眼，意料之内地看见女孩脸上的害羞又浓了一些：“你记住了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐移开视线：“……您是来看我笑话的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么这么说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“邀请函……”主动地去说这种话，对于大小姐来说相当困难。孙胜完饶有兴致地观察着裴珠泫细微的表情变化。那双漂亮的眼睛没有盯着她，反倒是专注地看着她手里的咖啡，似乎这杯黑色的液体可以给她提供力量似的，“您一直没有回，现在又出现，难道不是来拒绝的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵大人觉得旧贵族的礼仪真是费解，但她并不是很在乎自己的行为为什么会被曲解到拒绝。她把咖啡随意地塞在裴珠泫的手里，对于自己让伯爵的女儿替自己拿杯子这件事的严重性毫无察觉。子爵从内衬里拿出回信，在裴珠泫的面前打开，清了清嗓子开始念自己今天下午刚写的回信：“亲爱的裴珠泫小姐，谢谢您的邀请，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还没有念完，裴珠泫急急忙忙地就把信拿了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完本来就没有多用力，此时却装得仿佛被裴珠泫的力道拉扯过去了一样。大小姐哪里见过这样的险恶子爵，愣愣地站在原地，看着对方就要扑过来。反倒是孙胜完提前停下，从对方手里拿回了咖啡杯，平静地喝了一口之后评价：“味道不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脸终于变得通红。但她顾不得说别的话，盯着手里的信纸看了三五遍，还是不确定似的，又逼问眼前的子爵：“您来我的生日宴会的，对吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵大人点点头：“当然。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看穿了裴珠泫的迟疑，知道她想问自己为什么这么几天都没有消息。她想，如果她有答案的话，就不会亲自来的。可显然这次拜访并没有给她带来答案。但孙胜完并不愿意太过纠结。她的信念里有认为行动前必须要有目的的部分，也有认为目的是从行动中产生的部分。或许，裴珠泫就在后者里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是子爵大人刻意地拉近了原本安全的社交距离，在大小姐的耳边说：“因为想到要回信，我也有点紧张。所以今天的会面，就当作是我们的秘密，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想不到裴珠泫拒绝的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也想不到。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但如果裴珠泫足够仔细，能够看见真诚的子爵大人深蓝眼瞳里的狡猾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她怎么会看到呢？她们才刚刚拥有了彼此之间的第二个秘密呢。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/pride-and-prejudice-4/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>What if…狼与魔女 - 过往与魔女</title>
        <link>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-15/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-15/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-15/ -&lt;p&gt;医生结束一个下午的看诊，回到了旅馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小小的魔女对于知识有着近乎可怖的好奇心，而她本身的血脉和天分又足够支撑她对真理的探寻。只是专注地沉浸其中的裴珠泫很容易因为被打扰而变得不太开心。于是孙胜完在脱下外套和礼帽之后，稍作思考还是没有伸手去揉小朋友毛茸茸的脑袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过今天是仓促（和吸血鬼）约定好的学院参观日，就连有些脾气的魔女也知道当有求于人——尤其是好脾气的大狼人时，是需要适当地示弱才能够获取足够的温柔。可能只有孙胜完自己知道，裴珠泫不需要这样做，也能够得到她自然而然的体贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔女放下手上厚厚的书，上面的古文字已经是医生所看不太懂的了。她张开双手，用明显的肢体语言表达出想要一个拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不得不小心翼翼地跨过随意摆在地上的书籍，避免留下鞋印。她把小小的裴珠泫从书的国度里抱了出来，故作冷静地在她的脸上留下一个亲吻。医生在心里宽慰自己，这只是个合乎礼节与规矩的贴脸吻，没有任何依靠这种偷偷摸摸的小举动来平复内心慌乱的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的衬衣和马甲被魔女的动作蹭乱了规矩，但破坏王自己却毫无察觉，还搂住了狼人的脖子，自顾自地提问：“我们什么时候去学院？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“帮你换好衣服之后，”孙胜完说。她庆幸于自己练就了一副平稳的心态，才不至于因为小女孩的亲近而乱了阵脚。她把裴珠泫抱到床上放下来，悄悄地在心里笑对方展露在脸上的不乐意，“你想吃什么？羊排怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫对于食物没有太关心：“你读的医学院在哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生没有停下手上的动作，收拾着地上的狼藉：“嗯……其实之前是在现在的帝国学院附近的。只不过在我读的时候，它还是个独立的学院，但是随着一些战争、瘟疫和政治……”她把书按照种类和出版年份排好顺序，从行李包里找出一条灰棕色的大衣和柔软的衬衣，又给裴珠泫找了一条带着罩帽的柔软小裙和黑色外套，“总之，它现在的名号挂在了学院里，但是实际上已经不在这里了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是难得流露的对于过去的怀念有些沉重，让魔女陷入了静默。孙胜完没有第一时间反应过来，在把裙子递过去的时候才发现小小魔女的异样。孙胜完心里觉得有趣，却不好直接表现出来，揉了揉对方的脑袋，趁机捏了捏她的耳垂：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一脸严肃地提问：“要是有那种让人忘记过去的魔法就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是未来必须建立在过去的基础上，”魔女说出来的话带着不属于她的成熟，却让孙胜完感觉到诡异的安心，“那必要的时候，也可以摧毁过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生饶有兴致地追问：“哪怕过去组成了一个人的全部？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有谁的过去只建立在过往的废墟上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是这样吧。孙胜完想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是有的过去并非是依赖于时间就能减弱的。就连魔法也不能做到这一点。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完考虑到魔女的身份和自己一直抱着女孩实在有些容易让血液升温，没有思虑太久，还是雇了辆马车前往学院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫倒是对这个决定没有什么异议。她扒着马车的窗户，看着窗外的风景。孙胜完以为小朋友至少会提几个问题，结果魔女只是沉默地到了学院门口。如果仅从外表来看的话，很容易以为魔女心情有些不好。但是在孙胜完先下了马车，下意识地伸手递给裴珠泫时，魔女又轻轻拍开医生的手，扯了扯对方的袖口，在有些昏黑的天色下，以狼人的视力绝对不会错过的口型无声地要求：“抱着我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍不住反省这是自己第几次思考是不是把裴珠泫惯坏了。但她还是把小朋友抱在坏里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车夫收下钱，出于礼貌客套地说了一句：“您们姐妹感情真好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还没有想好应该怎么样把这句话圆滑地搪塞过去，裴珠泫就脆生生地开口：“我们不是姐妹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然斯坦文德的马车车夫也足够见多识广，他甚至都没有怔楞的瞬间，就非常流利地把话题接了下来：“请原谅我，尊贵的小姐。您们真是衬眼的一对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这下轮到孙胜完惊讶地微微张开嘴巴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不是她看见裴珠泫开始涨红的耳朵，她差点就要被魔女的处变不惊给蛊惑了——还以为这个小家伙真有这么冷静呢。但毕竟她还是比魔女多活了足够的年岁，这段相当长的时间给了她回应的礼貌：“嗯。您路上小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝国学院的大门建造得比孙胜完前几次路过时更加富丽堂皇了。或许是因为从未见过这么恢弘耸立的大门，也有可能是刚刚的马车夫过于圆润的回答，总之裴珠泫直到见到金艺琳之前，都处在一种恍惚的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从论文地狱里爬出来的吸血鬼连打趣的力气都没有了：“吃什么？说实话，我现在很想直接生啃一个人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生温和地提出建议：“喝点热汤吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫这个时候才回过神来，依旧红着一张脸，把话题往天南海北的方向扯：“放我下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从善如流。她把怀里的魔女放了下来，又就着蹲着的姿势替她整理好了有着起了褶皱的裙摆。她慢慢地站起身，把手自然地垂在身边，顺利地等到了裴珠泫有些凉意的手。孙胜完又捡起原来的论题：“再配上羊排，怎么样？我今天可以喝点红酒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳没忍住翻了个白眼：“怎么？你本来还有禁酒令呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生倒是没有摆出职业架势，还是简单地作了解释：“要给未成年人做好表率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸血鬼上下扫了这对奇怪的组合两眼，嘟嘟囔囔地给她们带路：“真是可怕……总觉得你还能做出一些突破狼人底线的事情……”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这间位于城堡西侧的餐厅确实有着不错的蒜烤羊排和奶油浓汤。甚至不知道餐厅拥有者出于什么样的思考，在餐单上还有无酒精的葡萄酒选项。尽管这个饮料看上去和葡萄汁没有什么两样，但是在价格上还是有着非常显著的区别：无酒精的葡萄酒比葡萄汁整整贵了三个银币——它走的还是酒精饮料的价格标准！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳瞪大了眼看着孙胜完走向了消费主义的陷阱，还是忍不住开口：“那你为什么不点葡萄汁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫想要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完欲盖弥彰地补充：“而且，我也不是买不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生也意识到了这样简单的一句话只会愈发此地无银三百两，只好岔开话题：“涩好像提到，她的委托报酬由你来支付。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……什么啊！那个穷鬼德鲁伊！”金艺琳愤愤地捏紧了刀叉，“先说好，我可没有什么钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用钱，”孙胜完的语气一如既往地平和。她的视线掠过还在跟羊排作斗争的裴珠泫，伸手把自己已经切成适口大小的羊排换了过去。医生慢慢地提出自己的要求，“我对魔法的了解毕竟不多，在战斗上没有办法从魔女的角度提供足够的指导。但是，我们的旅行和珠泫的学习还是需要相当程度的魔法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完慢条斯理地喝了一口红酒，用白色的餐布轻轻擦去微不可察的红色印迹。透过刀叉的倒影，她突然有种在这个餐桌上，像吸血鬼的那一个自己的感觉。她的视线落在自己想象过的未来之中，契约的印迹不知道是幻觉，还是真实地在灼烧灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像这种的话，就是无法被泯灭的过去了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，考虑到这只是个简单的委托，我所需要的报酬肯定不能太多。”她说，“我记得，帝国学院的魔法实用系有几本关于魔女火魔法研究的书。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你还真能开口。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只是需要借阅一下而已，我又不会把它们带走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你记得住吗？那可是有这个酒杯那么高的三四本大部头啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉默的魔女这个时候恰到好处地出声了：“我记得住就可以了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狼人带着小小的得意眨眼：“当然，好记性不如烂笔头。我会速记一些她记不住的部分的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳只是安静了片刻，就点了点头。只是作为超出委托部分的交换，她提出了需要孙胜完以医生角度提供一些病例的要求。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫的睡裙在翻来覆去好几次之后，还是连着穿着衣服的主人滚进了孙胜完的怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生把掀起的被角塞好，将足够具有安抚力度的拥抱给了魔女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些过往是无法抛弃的，她想。尽管她也不知道，让魔女沿着过去的那些魔女的路走下去，会不会通向某个她们都无法接受的、宛若斩钉截铁般命运的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的声音从她的怀里闷闷地传了出来：“谢谢你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这没什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，”魔女说，“这对我来说很重要。”在黑暗中，魔女的视力终究不如狼人。于是狼人也不知道魔女原本想要做些什么，只是感觉到自己的下巴被狠狠地咬了一口。到底谁才是狼人啊，孙胜完颇为无奈。“虽然……我不记得很多了，但是，这样会让我觉得……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完亲了亲裴珠泫的额头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，我知道。就算是离群的狼也会在某几个梦里眷恋族群的温暖，更何况是你呢？尚未成熟的小小魔女？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她什么也没有说，用体温的接触来传递温热的安慰。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;珠泫啊，这也是你的无法被燃烧的过往吧。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;==============&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于新的想法是这样的——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要试试安科的形式玩一下！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，介于Lof没有办法用骰娘，所以我想用互动的方式。打个比方，我会在写完一段之后，提供几个选项，然后由大家来决定未来的走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是从操作角度上，目前我有一些犹豫，主要是时效性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，我提供了选项之后，设置了24小时的选择时间，大家可以通过点赞我在评论区的留言，选择走向，但是，新的更新如果直接更新在文章里的话，很有可能没有办法及时地把更新的状况同步起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯……有什么能够解决的方法吗……&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;- http://localhost:1313/what-if-the-wolf-and-the-witch-15/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 