<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>傲慢与偏见 on 杂货店老板</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E5%82%B2%E6%85%A2%E4%B8%8E%E5%81%8F%E8%A7%81/</link>
        <description>Recent content in 傲慢与偏见 on 杂货店老板</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>番茄烫饭</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E5%82%B2%E6%85%A2%E4%B8%8E%E5%81%8F%E8%A7%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>傲慢与偏见 - 4</title>
        <link>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-4/</link>
        <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-4/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  呜呜呜，练车太累了，写不出来了
&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月7日午后&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月7日，午后&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;旧大陆的繁文缛节对于子爵大人而言，已经算不上过于折磨的事务了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她甚至能够把这些信件都安排到午后处理，足以体现出新晋子爵对于措辞的掌握程度颇有成效。尽管如此，她对于那封三天前寄来的、来自于裴珠泫小姐的生日邀请函，仍然没有一丝一毫想要打开的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从客观角度而言，她需要这封邀请函。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远渡重洋而来的孙胜完，并不是真的来到这片大陆单纯地享受这个买来的头衔所带来的悠闲和富余的。她盘算的事情有很多，积累人脉并且用更有效率地方式运用人脉，是其中比较重要和优先的一项。尽管这位自新大陆而来的、也自知被那些贵妇沙龙称为“乡下人”的子爵深知，运用自己的知识体系去批判旧有的陈规滥调，和这些自诩高贵的人们是一样的傲慢，但她还是会在心里忍不住犯嘀咕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些肮脏的尔虞我诈能够和那个单纯的小姑娘分得开一些就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖延并不能解决事情。孙胜完清楚地知道这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她打开了邀请函，眨着眼睛三两下看完了内容，提笔开始写回信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她摇了摇铃，叫来了管家，要来了一杯加了两茶匙牛奶的咖啡，并且嘱咐管家亲自将这封回信交给裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管家沉稳地应下，在退出子爵的书房时又被喊住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“勒休恩女士。”孙胜完停下了手上的羽毛笔。她原本想要回复一封来自银行的信件，上面是相谈得还算顺利的业务内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姓氏为勒休恩的管家脸上总是没有大起大落的表情，平静得像是就算眼前发生地震，也可以安排好宅邸里的大小事务，然后带着子爵大人避开拥挤人潮逃之夭夭。她非常专业地回应：“您有什么吩咐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵把羽毛笔塞回了墨水瓶，力度没有控制得太好，以至于溅出来了一些黑色的墨渍。这些墨点细细密密地渗进了信纸上，显然她需要重新再写一封对银行的回函了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还是我自己去送吧，毕竟这么久没有回复，亲自登门会有礼貌一些。”孙胜完说，“下午大概什么时候登门拜访比较好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒休恩看了看表：“再过两个小时，我想那个时候裴珠泫小姐家的下午茶会刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就那个时候吧，你来早一些提醒我。”子爵确定了今天的行程。她又开口，决定了行程的交通工具，“不用马车，我自己骑马过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您认识路吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑了起来：“太过周密的计划反而会出现失误。我相信，轨迹和轨迹之间总有重合的地方。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月7日下午茶会即将开始的前五分钟&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月7日，下午茶会即将开始的前五分钟&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫在这三天里，对家里的邮箱和每天来送信的邮差的熟悉度，要比前十五年都要高。她甚至觉得自己要是能绘画，现在让她……闭着眼的难度似乎大了点，那就一只眼吧！只用到一只眼睛，她就能够把邮差和邮箱画得清清楚楚、惟妙惟肖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把邀请函寄出去的那一天，裴珠泫尚且沉得住气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寄出后的第一天，她偷偷摸摸地去看邮箱，还没来得及打开呢，就被老管家了个正着。裴珠泫从未经历过这样的窘迫——好吧，如果要把那次差点摔倒、被子爵给堪堪救住算进去的话，就是第二次。只不过这两者之间有着根本的不同。至于哪里不一样，裴珠泫还没有想出来。她支支吾吾了两句，勉强让自己处于合理的高地，质问老管家今天的邮件怎么来得这么慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快，邮差就出现了，打破了老管家笑眯眯的震惊和裴珠泫的慌乱。原来是因为邮局里出了点岔子，把该送往北边的信都分到了南边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐可从没听过这样的蠢事，可教养又拉扯着她，不允许她大发雷霆。恨得牙都要咬碎的大小姐只能原地跺了跺脚，吩咐老管家如果看到新晋子爵大人的来信，先给她看看，而不是给她的父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了第二天，焦灼就成了裴珠泫心里的主旋律。她从早饭开始就心神不宁。上午的时候，来家里的家庭教师前面还教着文学，后面就听见大小姐嘴里念叨的变成了艺术史，还全是有关负心汉和贵族小姐的绘画作品。老管家中途来送了几次红茶和饼干，被大小姐拽着聊了半天，到最后还是那一句：“子爵大人来信了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老管家摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是到了第三天，裴珠泫连下午茶会都不甚期待了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么呢？裴珠泫想不明白，子爵大人究竟为什么不给回信呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是今天也没有得到回信的话，那就意味着……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐垂头丧气，棕褐的双眼没有亮闪闪的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就意味着拒绝了呀。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月7日午后-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月7日，午后&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完觉得自己果然还是喜欢骑马更甚于马车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出门的时候，她在管家的眼神下险些犹豫，最后还是坚定了自己的想法。就是当她询问车夫哪批马可以骑，以及哪里可以买到合适的坐骑时，差点把车夫吓得以为自己要失去这份工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“子爵大人！您、您要开除我吗？”车夫把那顶鸭舌帽揉在掌心，皱巴巴的，像极了他现在的语调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”孙胜完没有料到自己骑马这件事从出门开始就困难重重。她拍了拍车夫的肩膀想要缓和气氛，反倒让车夫更加惶恐，以为这是开除前的和煦暖意。她只好收回手，捏了捏手杖。然后把语气换回到贵族的冷淡，“并不是，只是今天天气不错，我想要骑马而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车夫战战兢兢地看了看子爵，又看了看子爵身后的管家，从管家那里得到了一个肯定的眼神，这才确定这场对话并不是他在子爵家的最后一次聊天。他狠狠松了口气，然后帮子爵大人从两匹马当中挑选了合适的一批，棕褐色，鬓毛被打理得整齐干净。他套上马鞍，正准备扶子爵，却看见子爵一蹬就上去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难得笑得真诚，只是因为顶着阳光，在下面的车夫和管家都看不真切。于是子爵大人只好收起快乐，开始吩咐：“把我的手杖给我，还有那封信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒休恩递过去。孙胜完小心翼翼地把它放进了大衣的内衬。今天为了骑马，她换了短打的大衣，稍显紧身的绒裤和黑色的长靴。所幸之前的马甲和衬衣都不会限制她的活动，因此也省去了她再去搭配的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拉起缰绳，从宅邸里骑了出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身后的车夫小心地问管家：“女士，子爵大人总是这样吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁知道呢？”管家说，“或许新大陆的来客都有着鲜明的性格。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月7日下午茶会开始&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月7日，下午茶会开始&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完踏进宴会厅时，差点没明白这到底是下午茶会，还是晚宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来伯爵的府邸还是和其他那些普通贵族有着极为显著的区别的。子爵本就想要减少人的注目，此时又穿着不甚显眼的外套，巧妙地在人群中无声地走过，如愿以偿地没有引起任何人的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是当她在四处寻找裴珠泫时，才缓慢地意识到自己的行为多少是有些冲动的。就算是作为一个来自新大陆的客人，她也过分愣头青了。这算怎么一回事呢？傻乎乎地带着回信，来到裴珠泫的府邸，如果是为了表达亲自上门的真诚，那么她在收到邀请函的第二天就该登门了。可如果要是为了表达迟来的歉意，那么她现在就不该这样躲躲藏藏，而是直接找到侍者，表达想要见裴珠泫的意愿——作为一个拥有相当份量资产的新贵族，她还是拥有能够见到大小姐的自信的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些思量都来得太迟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵大人发现自己已经处于进退两难的境地，只能招呼路过的侍者，来一杯只加了两茶匙牛奶的咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;咖啡来得很快，只是送来咖啡的人有些出乎孙胜完的意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“子、子爵大人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有掩饰自己的惊讶。她甚至觉得自己有些刻意地在惊讶里增添了一些惊喜：“裴珠泫小姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她接过大小姐送来的咖啡，庆幸于伯爵的宴会厅足够大，自己找到的藏身之处又足够隐蔽。孙胜完喝了一小口咖啡，几乎没有迟疑地提问：“这是你泡的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”裴珠泫似乎被她的突然提问吓到，稚嫩的脸上却浮起淡淡的害羞。孙胜完在心里喟叹，这也太容易看清了，伯爵大人，你把女儿保护得太好也是有弊端的。她看着远处厚重的窗帘，想起自己儿时听到的关于贵族在窗帘后的桃色传闻。大小姐怯生生地开口，看样子倒是比上次在餐厅里不紧张了。或许是因为她在自己熟悉的地盘上？“这、这当然不是我泡的，我还没有这样的厨艺……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泡咖啡这件事可算不上厨艺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许算不上吧……”裴珠泫眨着眼，“您很喜欢喝咖啡吗？加了牛奶的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是因为这个特殊的要求被大小姐知道了，孙胜完想。她有意地往外面挪了下脚步，让两人之间形成了一个更为微妙的密闭空间。子爵大人学着大小姐眨眨眼，意料之内地看见女孩脸上的害羞又浓了一些：“你记住了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐移开视线：“……您是来看我笑话的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么这么说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“邀请函……”主动地去说这种话，对于大小姐来说相当困难。孙胜完饶有兴致地观察着裴珠泫细微的表情变化。那双漂亮的眼睛没有盯着她，反倒是专注地看着她手里的咖啡，似乎这杯黑色的液体可以给她提供力量似的，“您一直没有回，现在又出现，难道不是来拒绝的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵大人觉得旧贵族的礼仪真是费解，但她并不是很在乎自己的行为为什么会被曲解到拒绝。她把咖啡随意地塞在裴珠泫的手里，对于自己让伯爵的女儿替自己拿杯子这件事的严重性毫无察觉。子爵从内衬里拿出回信，在裴珠泫的面前打开，清了清嗓子开始念自己今天下午刚写的回信：“亲爱的裴珠泫小姐，谢谢您的邀请，我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还没有念完，裴珠泫急急忙忙地就把信拿了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完本来就没有多用力，此时却装得仿佛被裴珠泫的力道拉扯过去了一样。大小姐哪里见过这样的险恶子爵，愣愣地站在原地，看着对方就要扑过来。反倒是孙胜完提前停下，从对方手里拿回了咖啡杯，平静地喝了一口之后评价：“味道不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的脸终于变得通红。但她顾不得说别的话，盯着手里的信纸看了三五遍，还是不确定似的，又逼问眼前的子爵：“您来我的生日宴会的，对吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵大人点点头：“当然。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看穿了裴珠泫的迟疑，知道她想问自己为什么这么几天都没有消息。她想，如果她有答案的话，就不会亲自来的。可显然这次拜访并没有给她带来答案。但孙胜完并不愿意太过纠结。她的信念里有认为行动前必须要有目的的部分，也有认为目的是从行动中产生的部分。或许，裴珠泫就在后者里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是子爵大人刻意地拉近了原本安全的社交距离，在大小姐的耳边说：“因为想到要回信，我也有点紧张。所以今天的会面，就当作是我们的秘密，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想不到裴珠泫拒绝的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也想不到。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;但如果裴珠泫足够仔细，能够看见真诚的子爵大人深蓝眼瞳里的狡猾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她怎么会看到呢？她们才刚刚拥有了彼此之间的第二个秘密呢。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>傲慢与偏见 - 3</title>
        <link>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-3/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-3/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日午饭&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，午饭&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;这是子爵大人叫来的第三杯的咖啡了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫低着脑袋，一点一点地在心里默背着进餐礼仪。明明是每天每天都会被父亲和母亲考核的内容，偏偏在这个时候总是东漏一点西漏一点。所幸大小姐掌握了选择餐厅的主动权，挑选了自己喜好多年的私密餐厅。她想，子爵大人来这里肯定没有吃过有特色的本地菜。尽管她也开不了口夸赞这里的菜肴有多么美味，可心中还是隐隐地有种不想被子爵大人的故乡比下去的胜负欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想得太多又太快，发现自己又拿错了刀叉的顺序。侍从们站在远远的地方察觉不到，子爵大人也正在皱着眉头喝她第三杯拿捏不准味道的咖啡。裴珠泫松了口气，于是放松下来的瞬间，那些被冲动所掩盖的忧虑才再次涌上心头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲和母亲知道自己这么不符合大小姐身份的举动，会不会责怪？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被自己的猜想吓得一抖，手里的叉子叮呤咣啷地掉在了地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没敢抬头，怕看见子爵大人责备或是不屑的眼神。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可她又觉得怪，她为什么害怕呀？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日午饭时的第三杯咖啡&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，午饭时的第三杯咖啡&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完对这个古老国度的咖啡相当不适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一杯太甜了，齁得她差点不顾社交礼仪要吐出来。过分浓郁的香气像是绳索，把她想要跟大小姐询问的问题全都狠狠勒住，最后系成一个无端的死结，怎么也打不开。年轻的贵族用了很大的力气才克制住自己的扭曲表情，顺便还得控制一下快要崩溃的理智，才能不在大小姐的面前把自己内心的恶意吐露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她招呼来了站在远处等待的侍从，让他换一杯咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的，”侍从的笑脸被微妙地平衡在谄媚和冷漠之间，让孙胜完觉得这个地方的人都有些紧绷的僵持。他拿走了子爵大人只抿了一口的咖啡，遵循惯例地询问，“要给您换一杯不加糖的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着眼前低着头对餐前开胃面包认真无比的大小姐，觉得对方此时的礼仪成绩搞不好和自己一样。她又想到反正自己的爵位是用钱买来的，这些课程没必要在只有两个人的时候这么兢兢业业。陈旧的制度和装腔作势的礼仪，她甚至都不用深究都可以看到侍从眼底的麻木。她只好把这些无处宣泄的情绪转换成对甜度的要求：“试试吧，不加糖。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二杯的实验结果也相当不尽人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和第一杯的过分甜腻相比，不加糖的苦咖啡仿佛是凝结了人生最纯粹的苦涩。只不过子爵对于苦的耐受度比甜的好，于是她只是招招手，叫来侍从：“加一点牛奶吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“牛奶？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两茶匙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵不着痕迹地把视线收回，轻轻地落在面前的大小姐身上。她必须对自己坦诚，那就是她一直在避免看到眼前的大小姐。在上一次的宴会之后，她不需要特地找人，也能够通过社交场上的流言蜚语得知这是个什么样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首相的好友，世袭伯爵的千金，光是一次社交场首亮相就叫来了大半个都城的名流。好事者对着这些八卦侃侃而谈，子爵只是在一旁平静地听着，低垂着眼神，就连她自己也不知道听见这些话心里是什么想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在来之前就预演了许多可能性，大多数选择和结果都得到了验证，只有大小姐那不符合身份地跌倒和感谢让她觉得无法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不是那么不可理解，她想。被保护得完美的大小姐不谙世事不也是处处都有的故事主题吗？她们只需要扮演好天真俏皮的女主角，就会有保护欲旺盛的男主角来到她们的身边，不论是违背家族意愿，又或是共同追求所谓爱情，她们都会得到自己想要的一切的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正也没有人问她们想要的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完逐渐意识到自己烦躁的根源，在于她不清楚自己会在大小姐的人生里扮演什么样的一个角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是在这个时候，第三杯咖啡恰到好处又不合时宜地登场了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这杯倒是不错，孙胜完挑起眉，觉得自己乱七八糟的心情终于因为这样一个简单的锚点而稳定下来。只不过大小姐和她的节奏似乎不太匹配，她手里的叉子从手里坠落，在地板上屈打成招，甚至弹出了一点微妙的小调，像是前几个晚上孙胜完被迫参与的音乐剧里女高音上不去又下不来的自尊心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐还是垂着脑袋，似乎通过这种方式就可以和周围的一切避开产生联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完制止了侍从的靠近，从自己的座位离开。她们坐在小小的方桌边，子爵和大小姐面对面坐，却因为她的举动而拉近了距离。年轻的子爵没有一点贵族身份的自觉，而她自己也不甚在意，仿佛这个用钱买来的称号对她而言一点都不影响——她对每个称号怎么由来都毫不在乎一样。子爵单膝跪下，替大小姐捡起了落在地上的混乱心情和银白叉子。她温和又耐心地问出口：“你很紧张吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐被这样的问题打了个措手不及，支支吾吾地保持着最基本的礼仪。可偏偏不管哪条礼仪上都写着说话时要与对方注视，于是孙胜完把对方想要逃跑又不能做逃兵的举动一览眼底。有趣又可爱，她想，倒是个奇怪的大小姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有着一双漂亮棕褐眼眸的大小姐憋了半天，还是说了实话：“我……我有点紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完保持着单膝跪地的姿势。她的大衣外套在进来的时候被收起来，连带着能够给她带来一丝安全感的帽子也被挂在衣帽架上。她只有身上新买来的熨烫平整的衬衫，裤子上沾着的泥点小又细，隐隐约约透着相隔甚远的距离和阶级。孙胜完毫不在意，她定定地仰视着端坐在椅子上的大小姐，像个优雅的布娃娃，唯独那双眼睛清透明亮，把主人的想法泄露得一干二净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完配合着压低声音，两个人宛若一同钻进了房间里的隐秘衣柜，接下来的一切都是两人间不成文的小小秘密。无关阶级，无关身份，甚至无关性别，独留下不该属于此刻的大胆和细腻。子爵小声地说：“别紧张，我和他们不一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没说他们是谁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脸上洋溢出年轻的感激和真诚，把子爵心里对旧世界的嘀嘀咕咕打消得七七八八。大小姐伸手想要拿回叉子，还带着点颤抖的手忽视了距离，充满误差地握住了子爵的手。大小姐的脸肉眼可见地涨红了起来，孙胜完后知后觉地意识到她们之间的举动若是放在舞会或是宴会上将很快就走漏风声，立刻成为太太小姐们下午茶会上的谈资。她将很快收到警告或是邀请，而这后果很大取决于她能带来多少利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有动，她安抚地笑了笑：“你很喜欢这里的菜？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大小姐稍微放松地点点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是比其它地方好吃一些。”孙胜完说，“不然我要以为这里只有价格高昂的甜腻菜肴了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于露出一个真心的笑容：“我也觉得。”她很快意识到自己这样的台词不够符合身份，也不适合对一个初来乍到的、刚刚拥有贵族身份的年轻子爵说。裴柱现又恢复了紧张的状态，双手捂着嘴，声音从手指缝里争先恐后地挤出来，“我、我的意思是，嗯……你能不能把我刚刚的话给忘了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从新世界来的子爵此刻觉得自己迫切地需要家乡的葡萄酒，这样才能不被眼前的女孩给迷惑心神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把手指竖起来，贴在嘴唇上：“那就当做我们的秘密，怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩子迫切地点点头，和年轻的贵族拥有了一份脆弱却无法斩断的契约。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日午后&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，午后&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完模糊地记得自己似乎是需要履行义务，送大小姐回家。但毕竟是矜贵的伯爵千金，大小姐的管家和马车早就在餐厅门口等候。子爵捏着手里的手杖，原本雕刻完美的木制品此刻却在掌心硌得难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵想，或许自己还是应该雇一辆马车。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月4日上午&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，3月4日，上午&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;子爵原本以为自己还需要更多的时间去处理事务，比如从新世界迁移过来的产业，她留在家乡的果园，还有要和这里的贵族们打交道……总之，她在海上盘算过结束这一切需要更长的时间。可现实顺利和曲折中和在一起，也没有让这条战线拉得太长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为了不让自己变成懒散的贵族，还是只雇佣了一个管家和一个车夫。她挑选的马车在三天前终于正式成为她的座驾，而她也不能再用自己的靴子去随意地去踩城市街道上的雨后水坑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管家是个三十岁左右的女士，经验比年轻人要丰富一些，却又不至于老气横秋地对着不适应贵族礼仪的子爵指指点点。孙胜完对这样的尺度很满意，把一部分事物上的安排全权交给了她，自己乐得清闲地研究怎么样中和咖啡的味道之类的符合贵族情调的无用之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这样原本悠闲的上午被一个谁也没有想到的邀约给打破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管家拿着一封看着就富丽堂皇的信封敲响了子爵的书房，在得到“请进”的应答之后才推开门。她带着点不太肯定的犹豫开口：“子爵大人，有封给您的邀请函。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁的？”孙胜完头也没抬。旧世界为数不多的可取之处之一，就是有着丰富的书籍。她最近正在阅读有关历史的书籍，判断着未来战争的可能性和自己的身份是否会有危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……是有关裴珠泫小姐的生日邀请。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没控制好，准备做点记录的羽毛笔在书页上留下一个突兀的墨点。墨水顺着纤维散开，渗到了下一页。子爵抬起头时已经足够冷静，对着管家吩咐：“放在桌上吧，我一会儿会看的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年3月4日清晨&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年3月4日，清晨&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;和子爵大人吃完午饭就浑浑噩噩的大小姐终于想起来自己为什么要去取礼服了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她的十六岁生日很快就要到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖巧了十五年的大小姐终于磕磕绊绊地对着温柔的母亲和略显严肃的父亲提出了自己的第一个任性要求。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我想要请孙……我想要请新晋的子爵大人，”她在早餐桌上提出这个莫名的要求，手心在桌下直冒汗，“之前的宴会上她扶住了我，没有让我出糗。我……我觉得需要报答一下她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千疮百孔的借口，慌乱无章的心跳，裴珠泫已经做好了坚定的反抗之路——比如藏在床底的几盒饼干，应该足够挺过自己的绝食抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以，”父亲说，“你不说，我也会邀请她的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫兴奋地答谢，隐约间觉得或许父亲想要的和她想要的是截然不同的两种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那又有什么关系呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她总是想起孙胜完单膝贵在她的面前，专注地望着她的样子。就算不是贵族，她也那样耀眼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  偷偷嘀咕一下，
也不知道有没有人惦记子爵大人（主要是我惦记了
&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>傲慢与偏见 - 2</title>
        <link>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-2/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;相信大家会发现，我就是很喜欢，手杖……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁会不喜欢穿着西装配着大衣然后拿着手杖的年轻又阴沉的贵族呢（掩面）&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日上午&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，上午&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;小巷里的泥水被飞驰而过的马车溅起，尽管子爵提前侧身，但靴子上仍然被染上了不少污渍。苦恼的年轻人盯着这双才刚刚买来没有多久的新短靴发愁。她才刚刚下定决心，这次至少要让这双靴子保持整洁到自己的授勋仪式，然而现在距离她的决定才刚刚过去不到一个晚上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵甩了甩脚，但是效果没有很显著。她只好继续赶路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她今天的行程并不复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个阴沉沉的上午，她要先去取自己四天前在店里定制的一套制服。这个陈旧国度的繁荣礼节让她倍感不适，但既然决定在这里生根发芽，她不得不强迫自己挤进这种烦闷的、苦涩的、无意义的规则之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您好！来份报纸吗？”原本奔跑着的男孩停下了脚步。他一头深棕色的乱发，上面沾着疲倦和困意。子爵在拒绝和肯定之间徘徊了一小会儿，最后伸手掏出了几个硬币，以此来换取男孩手里的报纸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男孩兴奋地拿着硬币。他看上去似乎想要道谢，但是因为无法分辨眼前的这位客人究竟是“先生”还是“小姐”，只好鞠了个躬，大声喊着：“谢谢您！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵觉得有些好笑，于是按了按自己的帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个小小的插曲没有打断子爵的思绪，她把报纸折叠起来，放进了自己的大衣外口袋里。她继续按着自己的步调向前走着。那家服装店什么都好，就是沾染了这片土地一个多少有些根深蒂固的习惯。从传统的角度而言，子爵对用身份去判断一个人的高贵和低贱这件事并没有太多的意见。毕竟就算是在新大陆，所谓的新鲜制度也不过只是用另一种表达方式，来传递阶级的观念而已。但从一个旁观者的角度，子爵在展现自己的身份前后所遭到的待遇区别，让她忍不住用一种更加冷嘲的视角去咀嚼这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但至少在得知她的身份之后，她得到的待遇多少还算得上是舒适。她没有太过纠结制服所需要的样式，因此在选择上，她只是任着店员进行安排。对于她而言，像这样麻烦又复杂的款式，除了装模作样地在仪式上展现一下自己的身份之外，没有任何实际的用处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，子爵突然意识到，这不就是和贵族大小姐的初登场一样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她尴尬地摸了摸自己的鼻子，缓缓理解到自己前来参与的也不过是换了一种表示的展现舞台而已。这样的结论仿佛让之前在大海上遭遇的一切不适、恶心、眩晕、呕吐都变得可笑了起来。子爵匆匆地加快了步伐，短靴在路上踏出干脆又不耐的声音，仿佛这样就可以把脑海里产生的思绪就这么抛在身后一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在取完衣服之后，子爵想着，她是该去买一辆马车呢，还是直接买一匹马呢？她更喜欢骑马的感觉，除了能够自己掌控方向之外，她也更加喜欢体验风从脸上呼啸而过的感觉。但在这里，她皱了皱鼻子，这里的空气可不如她的故乡让人感觉心情愉悦。虽然某种意义上，这里才算是她的故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可没有居住过的地方，又怎么能称得上是“故乡”呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵将手杖换了种握法，不再是依赖它走路，而是握着它的手柄处。还是买辆马车吧。只不过这样的话，还需要再雇佣一个车夫。子爵衡量着利弊，在街道拐角处被呼啸而过的马和马车再次打断了思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她无奈地把帽子再往下压了压，庆幸着今天没有把自己的马尾扎得太靠上。起初，她还认为自己可以完全不需要任何佣人——任何！——最多就是再找一位厨师。只不过这个想法在她见识过一次宴会上食物的重复度和甜腻度之后，立刻就被她自己打消了。后来，她认为或许需要找一位管家。只不过很快她就发现，自己的行事方式甚至和这里的管家都格格不入。而如果她要拥有一辆马车，又不聘请一位车夫的话……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵停住了脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格德夫人衣装店”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了，子爵用手杖把自己的帽子往上推了推。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在推开门之后，她闻到了一个有些熟悉的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完在第二次眨眼的时候回想起来了……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;是“生日快乐”小姐。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日清晨&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，清晨&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;裴珠泫被着急的女仆唤醒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她揉着眼睛，放弃了用自己的生物钟去判断现在究竟是什么时候。她往后一靠，躺在柔软的枕头上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天要做什么吗？为什么要这么早起来？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她怎么都想不起来今天到底要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只记得自己前不久刚刚参与了自己的第一场舞会，就结果而言，那还是个非常不错的体验。她穿着自己精挑细选的裙子（如果能够再给她三小时的话，她相信自己能够找到更加合适的裙子），挽着父亲的胳膊，在众目睽睽之下完成了自己的成人式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也多亏了她自己提前和父亲打了招呼，才让她能够巧妙地避开了在舞会上做领舞这样的事情（年纪有的时候还是能够成为不错的优势，裴珠泫小姐对此有了更加深刻的领悟）。她要做的就是保持着友善、温柔又完美的笑容，跟在父亲的身后和受邀前来的、没有受邀前来的每个贵族打招呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，她在空闲的时间也享受了宴会上的食物，只是可惜那晚的牛排有些老了。抛开这点瑕疵不谈，裴珠泫认为当晚最值得称赞的是作为配餐的土豆泥。真想知道里面到底除了土豆和黄油之外，还放了些什么。她记得家里的厨师以前并没有这样的手艺……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但所有这些缠绕在那个关键之外的思绪，只能够稍微阻挡她再次想起那个人之前的速度而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她当然并不是在纠结她究竟是谁这种简单的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完，从新大陆跋涉而来的新兴贵族。虽然他们所有人都知道她是因为什么，又是为了什么来到这里成为贵族的。裴珠泫小心地咬着自己的指甲，她可不想要再次因为这种小事被训。金钱，所有人都需要金钱，所有人都追求金钱，可并不是所有人都能够像孙胜完一样拥有那样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫思索着究竟应该用什么样的词语去形容她所察觉到的孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冷淡？冷漠？冷酷？她觉得那只不过是金发年轻人用来伪装自己的一层表象而已。涉世未深的大小姐知道自己的识人水平并不如人，但她仍然愿意并且喜欢相信自己的直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，不！这当然不是因为那个金发的年轻人用自己的手杖拯救了她的社交一命，让她不至于在正式亮相时因为裙子上沾染了古怪的灰尘而展现滑稽的一面。当然也不是因为她的长相姣好，那些连讨好和恶意都没有分得清的男孩子们跟她完全没得比，而那些脱离了这类趣味的贵族青年又比不上她的礼貌和疏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇着头，不，都不是因为这些。尽管她不能完全欺骗自己，上面说的一些理由不少确实是事实。她只是对她……呃，对，充满好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫像是找了什么救命稻草，把自己从那种不确定与不安全中拯救了出来。父亲请来的家庭教师曾经说过，好奇意味着对真理的追求，这种追求每个人都有，但追逐到底的并不多。那么她对一个来自遥远的陌生大陆的年轻人产生好奇，自然也是对于未知的知识的追求，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯……是的。裴珠泫兀自地点了点头，一定是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小姐，您怎么还在躺着呢？”女仆风尘仆仆地走了进来，带着不容置疑的力度把年轻的大小姐拽了起来，“今天是要去取礼服的日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦！裴珠泫迟钝地反应过来，礼服……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么礼服来着？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日接近午饭的时候&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，接近午饭的时候&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完思虑再三，还是决定悄悄地提醒那位大小姐——她对自己投来眼神的举动实在太过显眼，让几位店员都忍不住窃窃私语了起来。她小心地站起身，用手杖轻轻地在地上敲了两下，精准地得到了那位大小姐的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……您好，”子爵先开口，她思索着该怎么样才能够在对方的女仆在场的情况下，足够礼貌地提示对方的举动已经有些不太礼貌了，“您也是来取衣服的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在子爵看来甚至有些年幼的大小姐转了转眼睛。她甚至觉得自己可以看见“生日快乐”小姐脑子里在想的一切：她怎么突然找我搭话？我现在穿得足够得体吗？我该怎么样才能显得自己足够礼貌？难道是因为我看得太过明显，才让她来找我说话的吗？如果是这样的话，我该怎么办才行？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵稍稍鞠了一躬，借着悄然拉近的距离，自顾自地牵起大小姐的手亲吻了一下：“您的视线有些太唐突了，我不甚介意，但是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了顿，保持着谦卑的姿态站起身。子爵想自己有可能是故意用这样的俯视来望着端坐着的大小姐。她将对方的不安、慌乱和潜藏着的希冀一览眼底。这是种栽培在幻觉里的美丽，它的生长环境如此苛刻，以至于就连看着都是一种难以言喻的、会让人的自尊沉没的痛苦。她想象着大小姐的一天会是用怎么样的余裕开始：来自仆人的关怀、来自父母的保护、来自自己的悠闲。她的每一分、每一秒都在消耗着来自其他人的馈赠和奉献，而她自己却可以在这种无知的状态下心安理得地享受着所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵意识到自己的批判充满了一些过分的攻击性。她觉得古怪，自己为什么要这样莫名地评价一个对她而言还是完全陌生的年轻女孩呢？她闭了闭眼，再次睁开时，坐在沙发里的还是那个用一双茫然又无措的双眼望着她的贵族小姐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完从未如此感谢过打断她想法的店员：“子爵大人，您的礼服已经包装好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢。”孙胜完转过身，接过沉甸甸的袋子。她准备离去时，却被身后的大小姐叫住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃……”子爵挑着眉看着大小姐。她注意到对方的手正在紧紧攥着裙摆的边，上面的花纹被挤压成了纠结的形状。她微妙地意识到自己心里的想法似乎因为对方的容貌产生了变化。她对坦诚意识到这一点的自己松了一口气，又为这个结论而对自己产生了憎恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生日快乐”小姐继续说：“您是走过来的吗？我可以捎您一程。”她看上去比孙胜完更加惊讶这样的话是从自己嘴里说出来的，“如果您方便的话！我是说……如果您接下来没有什么要紧事的话，我还想要为之前的事谢谢您。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵陷入了沉思。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月26日接近午饭的时候-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月26日，接近午饭的时候&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我搞砸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从未如此清晰地意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢您的邀请，”她听见年轻贵族这么说，“那我就在这里等您吧。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;哎？裴珠泫歪着脑袋，我……没有搞砸？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>傲慢与偏见 - 1</title>
        <link>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-1/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pride-and-prejudice-1/</guid>
        <description>&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;俗话说，当一个人参考了一些设定，但又没有完全参考，那么此时的参考其实就是白参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文如是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而俗话又说，当一个人既想要表达时间地点是虚构的，又不想要说得那么透彻，那么此时的文前碎碎念就是最后的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文亦如是。&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;


&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月7日午后&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月7日，午后&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;扎着一小束金色马尾辫的年轻人从摇摇晃晃的船上走了下来。她礼貌地婉拒了船长的搀扶，用微微躬身表达了自己的谢意。这片只存在于她故乡的遥远土地，如今竟然被她踩在脚下。海风打湿的礼帽被有些歪斜地戴在年轻人的脑袋上。它在登船的时候还不是现在这幅破烂不堪的模样的。金发的年轻人思索了一下，还是没有把帽子拿下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟就算是一顶破帽子，那也是一顶帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更何况这也算不上普通的破帽子。在新大陆，有不少水手通过贩卖旧世界的商品赚点小钱。而像这样的昂贵商品，自然是更加难以得到的物件。只不过年轻人对这些并不太在意，反倒是出行前才临时购买的。她读了不少关于旧世界的书籍、报刊。对于那个高贵的、正统的贵族世界，她完全没有任何兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她又和那些愤怒地喊着“腐朽”、“可悲”的无所事事的人不同。她只是单纯的没有任何想法。太遥远了，又没有实感，她不想过早地给一个没有接触过的事物下结论。她原本也没有想要花钱买爵位的想法，只是……报纸上那句话怎么说来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时运到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时运到了，就算是那些矜持的贵族，也不得不承认新世界的商人拥有着令他们有些畏惧的力量。奢侈是需要资本的，而像她这样的年轻人能够提供不少资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她下意识地想要抓抓脑袋，像她在自由自在的那片大陆一样。但她很快意识到，现在自己已经不能随意地做出这样……这样粗俗的举动了。她必须像个“贵族”那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可“贵族”又是什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，说不定贵族自己也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她驻足得有些久了。回过神来的时候，嘈杂的港口上满是水手的叫嚷声。年轻人花了一些功夫才找到自己预定好的马车。她的短靴上沾染了一些泥泞，而这和华丽的车身显然不太相符。她想了想，准备从自己的大衣里掏出那方急急忙忙带出门的手帕擦一擦，却被车夫立刻制止了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“子爵，我来帮您。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车夫利索地从车上跳了下来，单膝跪地，帮年轻人把肮脏的鞋底擦得干干净净：“海上的风浪一定很大吧？看得出来，您拥有一双非常漂亮的靴子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称呼为“子爵”的年轻人反倒显得有些窘迫。她僵硬地抬起双脚，踩上马车，似乎很害怕自己的轻举妄动会让车夫的工作变得徒劳。她很快意识到自己也需要回答对方：“啊……谢谢您的夸奖。不过城里的天气，可能还不如海上的风浪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道这段对话是不是该继续，但车夫显然将她的寒暄当做了终结。他灵活地跳上了马车，牵起了缰绳。马车动了起来，把吵闹的港口丢在了身后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于到了，年轻人想，这个被父母称为“祖国”的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外飘起了阴沉沉的小雨。雨滴让玻璃变得曲折不清。这点倒是和书上写得一模一样，年轻人低头笑了起来。她想起船上有个少年，对于自己能够搭上这艘船无比兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可是去往那个国家的船！”他高亢的声音让周围的人也振奋起来。年轻人却只是翘着脚，远远地望着聚集的人群。比起那些喊话，更让她头疼的是一阵阵晕船带来的痛苦滋味。“要是能够在那边认识些什么贵族小姐，后半辈子就不用愁啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群发出哄笑声。这些梦境仿佛都会成真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨声渐渐变大了。她把视线从窗外移了回来，看向自己略显繁复的衬衣袖口和厚实的大衣。她没有办法与那些梦和期待产生共鸣。比起那些舞会、酒杯和阿谀奉承，倒不如在接受爵位之后，看看能不能用它来得到更多的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她低着头，牙齿轻轻地咬着皮质的手套。这里没有那些神圣的光环，她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对她而言，只不过是一个普通的陌生国度。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月21日晚宴&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月21日，晚宴&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“红茶，谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金发的年轻人戴着一顶新的帽子。新帽子和新鞋一样，和年轻人正处于彼此认识和适应的阶段。或许正是如此，她和那群聚集在一起的贵族离得远远的，时不时地整理一下自己的帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要放糖吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用了，”比起帽子，子爵似乎更加没有适应侍者对自己过分谦卑的态度。“这样就好了，谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次谢谢好像有些多余了。侍者露出了有些古怪的表情。子爵拧着眉头喝下红茶。她来到这里将近一个月了，而她最直观的感想就是，贵族们看上去是真的无所事事。只不过这里的无所事事指的是他们根本没有“工作”的概念。他们起舞，他们饮酒，他们的夫人们开办沙龙，用华贵的香氛掩盖这之下和市井小民热衷的完全一样的本质。他们或许也有要担心的事情吧，诸如越来越不够他们开销的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也是为了一个贵族少女的……那个叫什么日子来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵放弃了继续纠结。大概就是类似商人的第一桶金，农人的第一次丰收，少女的第一次亮相。她悄悄地直接用手抓起一个小小的三明治。三明治被用牙签传得稳妥。要不自己也请个厨子？子爵难得动了一些心思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是算了。她觉得自己能够自己在家里简单地煎蛋和烤面包还是不错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群突然传来了骚动。这出场也太普通了，子爵想。她准备伸手再去拿第二个三明治的时候，反倒察觉到身边有奇怪的动静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她飞快地转过身，正好和一个跌跌撞撞的少女四目相对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要跌倒了。子爵想。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月21日早些时候&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月21日，早些时候&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;“你还没有挑选好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很想直接回答：“当然没有！”这么多、这么多的裙子，她就算挑也要挑一整天，更不用说一件件换着穿了。可她显然不能和几年前还是个女孩一样。那个时候她的大呼小叫还可以是可爱，但现在只会被评价为没有教养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她只能清了清嗓，礼貌地回答：“快了，妈妈。我再看两条就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两条，何止两条。她今天换的裙子能够有二十条了。但是那些被淘汰的小家伙们不是太长，让她走路磕磕绊绊，就是太繁复，让她觉得过分夸张。哪怕她表现得自己一点也不想参加这样的聚会，她也尽心尽力地希望自己的第一次交际场亮相不会寒酸或是不够格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她放下手里的候选者，内心给的评价是这条的胸线太低。她可不是去展示自己是不是够格成为某个侯爵的情人的。好吧，下一条……她只剩下最后一个选择了。她已经听见了妈妈走过来的脚步声。千万不要出错，千万不要出错。裴珠泫在内心里真诚地祈祷。要是这个机会也浪费的话，临时地把自己的腿摔断是不是能够逃避这一次的晚宴？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢天谢地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是上天都不愿意看着一个少女为这样的小事纠结一个上午加一个下午。她的最后一个选择相当合适。沉稳的红与淡淡黑金边衬得这条裙子不那么普通。唯一的缺点，就是内衬过于复杂，让每一步都迈得有些艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没事，裴珠泫安慰自己，反正她也不可能在宴会上乱跑乱跳。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月21日晚宴-1&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月21日，晚宴&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我要跌倒了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的内心几乎是在尖叫。这可怎么办？这可怎么办！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早知道会在这个地方摔倒，她就不这么偷偷摸摸地从边门进来，看看聚会现场是什么样的了。如果是正门的话，至少有人能够扶着她，还有她的父亲也会帮着她。现在，此刻，就在她跌倒的前几秒，除了让她脚相当不舒服的鞋子之外，没有什么能够帮助她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咦，这个人好像没有见过。但是金发……是父亲提到过的那个新晋子爵？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫讶异于自己居然在摔倒前还能够关心这个陌生人的来历。对方的嘴紧紧地抿成一条细细的缝。哈！看来也并不是只有我们国家的人才没有嘴唇。这不是重点，天呐，这不是重点！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有人来帮帮我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预想中的出糗并没有上演。裴珠泫感觉自己的腰部被什么东西……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一根手杖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的子爵露出了笑容，但裴珠泫却觉得这看上去没有什么温度。她很礼貌，她想，可这就是伪装的礼貌。不对，如果是伪装的礼貌，那不应该让她看出来才对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来份三明治吗？”子爵问，“啊，抱歉，我是不是还没有自我介绍。我总是忘记礼仪的先后顺序，这可能就是乡下人后天学习的弊端。不论多少次、多少次地去背诵，仍然会回到自己最初始的习惯。您或许会笑话我们，但上一次我参加像这样的聚会——”她用手杖小幅度地指了指整个会场，“它的结果是所有人第二天都在酒吧门口呕吐。”子爵比她更快地意识到自己说得太多了。她用右手摘下帽子，对着裴珠泫微微弯腰，“抱歉，这样的故事可能有些太过粗俗了。而我还没有自我介绍！我来自那一片不够‘文雅’的土地，用一些不够上得了台面的资本换取了我的爵位。孙胜完，愿意为您效劳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫睁大眼睛，看着眼前滔滔不绝的子爵。她第一次产生了或许此刻自己大笑也不算犯错的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道您，”子爵说，“裴珠泫小姐。今晚您真漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着金发的年轻人脸上终于有了一丝丝真实的表情。她想起了那些被自己塞在藏书室深处的小说，里面的男女主角也是这样相遇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是子爵却没有继续称赞她的眼睛，没有向她发出跳舞的邀请，没有一直守候在她的身边，像所有公主的骑士一样。子爵的笑意很快消失，只剩下平静、疏远和沉默。她甚至毫不在意地流露出了一些无奈和不耐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然想起了什么，急急忙忙地拦住了孙胜完离去的步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子爵疑惑地偏了偏头，让裴珠泫想起父亲的猎犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人贴心地凑了过来。这距离虽然有些太近了，不过现在没有任何人注意到她们。裴珠泫快速又小声地将自己想到的事情告诉孙胜完：“祝您生日快乐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她满意地看着对方有些吃惊。这可能是身为贵族大小姐唯一值得骄傲的地方了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢您，”她听见她说，“这是我来到这里之后收到的第一份礼物。也是最棒的礼物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开心地点点头：“我要去父亲那边了，希望您度过美好的夜晚。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;h4 id=&#34;1721年2月21日晚宴-2&#34;&gt;&lt;strong&gt;1721年，2月21日，晚宴&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;孙胜完没有按照预定计划，提前离开晚宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看着少女的身影，突然觉得这个国度也并非她想得那么一无是处。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
