<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 on 杂货店老板</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%E4%B8%BE%E8%B5%B7%E5%8F%8C%E6%89%8B%E7%BB%9D%E4%B8%8D%E5%96%8A%E6%8A%95%E9%99%8D/</link>
        <description>Recent content in 举起双手（绝不）喊投降 on 杂货店老板</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>番茄烫饭</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E4%B8%BE%E8%B5%B7%E5%8F%8C%E6%89%8B%E7%BB%9D%E4%B8%8D%E5%96%8A%E6%8A%95%E9%99%8D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -6-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-6/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-6/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;语言是种武器但要注意自己也会被攻击&#34;&gt;&lt;strong&gt;语言是种武器但要注意自己也会被攻击&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己是什么时候睡着的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是在某个红绿灯的路口，看着自己这面的车窗倒映出来的孙胜完的时候，可能是在孙胜完打开了车上的音乐之后，因为还算称心的品味而感慨的时候，也有可能是在孙胜完看着自己不断地点着脑袋，看不下去似的宽慰自己：“姐姐，困的话可以睡一会儿”的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫睡眼惺忪地回忆着孙胜完靠近时身上淡淡的香气。那不像是香水，也不是小说里总描写的沐浴露。摄影师没来由地想，如果气味也能够被拍摄、定格，成为某个永恒的瞬间的话，究竟是过分浪漫的想法，还是太过冷静的记录呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抿了抿唇，觉得嘴巴有些干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是猜到了她在想什么一样，及时出声：“姐姐，前面的置物栏里有润唇膏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……用这种方法骗了不少小女生吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么。”裴珠泫感觉耳尖发烫。她觉得孙胜完的身边一定有什么降智氛围。不然刚刚那种抱怨一样的撒娇怎么会从她嘴里说出来？裴珠泫，你清醒一点！你们现在是相亲，不，是联姻啊！这种见鬼的婚姻简直就是把女性独立意识抛之脑后，还用浪漫的一见钟情作为粉饰，最后你会什么都没有的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……除了婚后可能会有的一些共同财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完打着方向盘，声音里有一些微弱的情绪，像是为自己正在开车而不能注视着裴珠泫说话一样的懊悔：“姐姐，我也不是总相亲的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。”孙胜完非要抑扬顿挫地把肯定句说得像是结婚誓词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这还说自己没有骗过小女生？要不是我知道我们的相识途径荒谬得不像话，我还真的会觉得……觉得什么？裴珠泫心猿意马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然感觉事情的走向变得不受自己控制起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完驶入了地下车库，在没有开灯的车内继续说：“如果不是这种方式才能跟姐姐认识的话，我一定会主动地想要和姐姐做朋友的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心里哼了一声：“因为脸吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哎……”小孙总堂堂正正的气势莫名就弱了一截，“那句话……姐姐不能忘掉吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挑剔的摄影师挑了挑眉毛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果说没有的话，那一定是在骗人。但是，姐姐没有那种时候吗？比如说，在看见某个人的一瞬间，就觉得，我一定要认识她、我一定要跟她成为朋友、我一定要……”孙胜完卡了下壳，把一句话给吞了进去，“……总之，就是这种的感觉啦。如果不是通过这种方式认识的话，我们的关系说不定会更好一点吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完停好车，总算是能够专注地看着裴珠泫。可裴珠泫却一阵心跳，觉得还不如刚才那样没有办法对视的情况好。坐在架势座上的人眼神熠熠，让裴珠泫只想移开视线，但怎么也做不到。她小声地开口，仿佛担心自己的僭越会让摄影师一下子跑远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不过，能够通过这种方式认识你，我也很开心了。裴小姐，让我们变得更加亲近一些吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的右手手指藏在衣袖里，悄悄地捏紧了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是捏了捏自己的心脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想，唉，一定是因为不再年轻了，所以才会在听见这样的话的时候，更能分得清什么是浪漫和现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了一会儿，发现孙胜完似乎得不到她的答案就不会动，藏在黑暗里，做一尊温柔的雕塑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从喉咙里发出应答，声音干涩：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为刚刚被打断了，没有涂润唇膏的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又莫名地想，之前孙胜完不是很容易脸红吗，怎么现在说起这种话的时候又这么镇定了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，感觉自己输了一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完打开自己的车门，被空气绊了一跤，差点没有摔在地下车库的水泥地上。裴珠泫还没来得及开口关心，小孙总就已经一路小跑着过来给她开门了。没有及时出口的关心过期了就变得多余。裴珠泫只好礼貌地道谢，然后发现有张纸片从孙胜完的大衣上飘了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫弯下腰，在孙胜完意识到之前捡了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纸片上的字迹有种单纯又认真的气息，端端正正地写着一些字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，有条件的话一定要看着对方的眼睛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其次，说话的时候一定要一气呵成，绝对不能磕磕巴巴！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最重要的，一定要表现出冷静的感觉！！！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再下面的字有些密密麻麻，地下车库虽然亮，但对于这种小字的判断还是有些不够。裴珠泫停下脚步，准备仔细看。走在前面的孙胜完转过头，愣了一下，立刻冲了过来：“等、等一下！不要看了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这样的孙胜完比较让她安心。不对，应该是说逗起来更加有意思。她把纸条往身后一藏，仗着今天穿着高跟鞋，比穿着低跟小皮鞋的孙胜完高了那么一点点，左躲右藏地不让她接近：“为什么？写了什么不好的话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完着急归着急，很快意识到这样的争夺很容易变成拥抱。她不得不礼貌地退开一步，让裴珠泫清楚地看见了小孙总通红的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那、那也没有……”裴珠泫忍不住想，这样的小孙总是怎么领导一个公司的呢？“别念出来就好……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想了想，还是答应了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她继续看下去，那些密密麻麻的小字，上面还写了不止一条。不知怎么，有种发现上台演讲的学生会长，看上去侃侃而谈，实际上手心里抄了演讲稿的感觉。裴珠泫看完抬头，发现孙胜完正一脸做了错事的委屈样子，两只手垂在身边，可怜巴巴地等着她的宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊……”孙胜完呆呆地看着她，努力地想要从裴珠泫的脸上找到什么蛛丝马迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”裴珠泫觉得自己很恶劣。可还是这样的孙胜完比较可爱一些。不对，她警觉地意识到自己对孙胜完的评语出现了严重的偏向性。不是可爱，她纠正自己，是……比较，呃，熟悉。她清了清嗓子，去掉了自己悄悄的尴尬，“难道你想要我对你生气，心里会觉得好受一点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总连连摇头：“不是不是！”她亦步亦趋地跟在裴珠泫身后，走向电梯，“我以为你会觉得我很……很刻意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，光一句话在草稿上都能涂涂改改两三次的人，又能怎么指摘她刻意呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我问你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忙不迭地点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你对着镜子练了多久了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总的脸一下子涨得通红，似乎在坦然回答和努力掩盖直接纠结了一下，还是选择了诚实地回答好看姐姐的问题：“其、其实没有想到今天就用到的。我就对着镜子练了两三次，每次说到一半还会背串词……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗。”裴珠泫没忍住笑了一声，“今天还挺熟练的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能是肌肉记忆了吧……”孙胜完嘀嘀咕咕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，要是下次还遇到这种情况的话，还是让让她好了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完似乎确实在做菜方面有一手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在厨房里显然自在多了，裴珠泫想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完换了一套家居服，房间里开着温度适中的空调，但她还是把家居衬衣的袖口挽到了手肘上。孙胜完问了裴珠泫偏好的牛肉熟度，在裴珠泫开玩笑地说要全熟的时候，依然认真地回答：“原来姐姐喜欢全熟吗？我记下了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些惊讶。她感觉有点微妙的负罪感，但非常轻微，只是让心跳变得酥酥麻麻。她只好认输地开口：“你好容易当真。不用全熟，你觉得什么样好吃，就那样做就行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪了歪脑袋：“因为姐姐会喜欢细心的人吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么得出这个结论的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就是感觉啦……”孙胜完低下头。连掩饰都做得这么粗糙，裴珠泫想。小孙厨师洗着水果，“姐姐的照片里可以看出来。而且我也想要这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做？”孙胜完洗完水果，把盘子递了过来。裴珠泫随便抓了一个小番茄，被酸得忍不住龇牙咧嘴了一下，“把我开玩笑的话也故意当真？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是，是记住姐姐说的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这可真是够狡猾的。她不置可否，但决定在吃饭前都离厨房远一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在厨房里的孙胜完，有种随随便便就能把她带偏的气势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没想到的是，她在沙发上又瞌睡了一会儿。孙胜完来叫醒她的时候，似乎纠结了一会儿，最后还是问出口：“很累吗？要不要先去睡一会儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫摇摇头。再睡下去，晚上可能就不用睡了。就算是自由摄影师，也不能在韩国把时差倒成美国的。只是孙胜完没有被说服的样子：“真的不用吗？可以小睡一个小时，我会来叫醒姐姐的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用，”裴珠泫打了个哈欠，把这句话的可信度拉低了不少，“而且……”在你这里睡的话，总觉得我在自己这里会抬不起头来，“而且你不是做好饭了么？不能让厨师的心血被辜负。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙厨师张了张嘴，最后还是没有继续劝下去。裴珠泫忍不住拍了拍对方的脑袋，得到了毛茸茸的脑袋摸起来很顺心的感受：“晚上还要麻烦你送我回家呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也可以住在这里的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话好像把说话人给吓到了。孙胜完的视线一下子飘忽起来，转了半天最后落在沙发上，目光灼灼地要把那儿盯出一个洞来：“我是说，我可以把客房理出来，还有可以干净的睡衣……我没有别的意思，就是反正我们之后也会要住在一起……当然你如果不要住在一起我也没问题！我不会强迫你的！只是万一有那样的情况的话，也可以提前练习一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完一大堆话之后，孙胜完泄气一样地捂着自己的脸：“不然，姐姐，我还是把我们结婚这件事搅黄吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个思维有些太过跳跃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫发现自己生发出无限的耐心来。她伸手把孙胜完挡在脸上的手拿下来，顺势捏了捏：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不还是不结婚了吧……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是这个，”裴珠泫安抚地说，“胜完，你怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣愣的，接着小声地说：“我好担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫安静地等着，没有出声，只是把捏着孙胜完手的姿势变成了牵手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好担心姐姐做出的选择是违背自己心意的，”孙胜完说，“虽然我也只是想随便搪塞一下父母，但是……”她抬起眼来，“但是我也不想我那么自私，只是让自己过得开心就好。就算是同盟的话，也要为盟友考虑一下的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，傻瓜，我可比你想的要自私多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，”孙胜完又低下头，“要是姐姐觉得结婚之后有很多限制的话，不然还是不要这么做了。我会去跟爸爸妈妈还有叔叔阿姨说的，就说是我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是的。”裴珠泫打断了孙胜完的滔滔不绝，“我不是不婚主义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨着眼，像是一只因听到全新指令而茫然的大型犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是不相信这种制度而已。”裴珠泫说，“胜完，其实这样对我们来说不是更好吗？我们都是为了同样的目标，做了同样的选择，虽然理由不是一样的，可也没有关系。不管是协议还是什么，也不过是为了保护我们自己而这么去做的罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完的眼睛。那确实是一双足够深情的双眼，她甚至开始忍不住好奇，她是看谁都这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但摄影师只是继续说：“所以没关系的，我们可以尽管地利用彼此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还想反驳：“可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以这种关系结婚吧，”裴珠泫说，“孙胜完，我们结婚吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨眨眼，点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的耳朵通红通红，怯生生的可爱。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫想，这不算投降，这是阶段性战略举措，为了让同盟更加巩固的措施罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对、不是、投降。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;看你们的意见很不统一的样子，那我就总裁和小兔子哪个符合我当天的心情就更哪个了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔掉落一下其它已有合集的东西吧，毕竟我这个人天生反骨，如果早早预定的话到时候又会反悔的x&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -5-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-5/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-5/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;都说民以食为天如果不会做菜的话另一个人会就行&#34;&gt;&lt;strong&gt;都说民以食为天如果不会做菜的话另一个人会就行&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;纵然裴珠泫无意识或是有意识地刻意去避免自己想到周三要见孙胜完的家长这件事，但时间的流动是单向又不可逆的。于是当她坐在孙胜完的车子里，听她轻声又安慰地告诉她自己幼年的小事时，她的理智上明白这是小孙总试图让她感到放松，可她的精神上始终紧绷不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该怎么跟这个细心体贴的相亲——现在来说应该是结婚对象——对象解释，自己担忧的理由中，占比很小的一部分是害怕自己的表现出了纰漏，更多的是来自对于自己曾经坚定不移的不婚主义仅仅因为坐在驾驶座上的这个人而产生了无法忽视的动摇呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎感知到了她的沉默，在红灯前迟疑了一下，还是伸出手去偷偷地捏了捏裴珠泫的手腕。裴珠泫被唤回了一些注意力，带着点自己也未曾察觉的茫然和疑惑转头看向孙胜完。小孙总仿佛被这样少见的裴珠泫给可爱到了，嘴角挂上了停不下来的笑。她明明用这样的小动作而应该感到做贼心虚，但偏偏她理直又气壮，竟然让裴珠泫听出了一丝她声音里的调笑：“姐姐是不是比想象中喜欢我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没、没有。”孙胜完的语调又变得僵硬起来，“绿灯了，我要专心开车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫脑海里还在回荡着那句有关“喜欢”的话，她觉得这不像是孙胜完会说出口的话。她瞪着眼睛审视着驾驶座上的小孙总，只可惜恰好变绿的交通信号灯让她的视线失去了质疑的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在副驾驶上的裴摄影师眯起眼睛，在傍晚的灯光中发现了孙胜完强自镇定下通红的耳朵。而随着她的注视时间越来越久，这片害羞也有愈演愈烈的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哼，还是熟悉的小孙总。裴珠泫默默地想，差点就被这小朋友给呛住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻，她难得庆幸自己的长发遮住了自己露怯的可能。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;晚餐的地点是孙胜完订的，但食物的偏好全是按照裴珠泫来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的父母显然对于这一点非常满意，在席间频频对着裴珠泫挤眉弄眼，言行举止间充满着一股“你瞧瞧人家，对你多上心，你还有什么不满意的”的埋怨。而裴珠泫也并不是初出茅庐的大学生，面对这样的威压毫不在意，反倒是在面对孙胜完无意地夹菜时感到一丝丝不知所措——尤其是当小孙总为她剥虾的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完吃饭的动作慢条斯理的，带着一股天塌下来都不会让她动摇半分的镇定。裴珠泫本来是偷偷地看着，在发现两家父母已经和谐友好地对谈起来之后，裴摄影师就光明正大地观察起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虾是种非常麻烦的食物，裴珠泫一直这么想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不光是难以控制它烹饪的程度（稍有不慎就会变得过熟，口感就仿若橡胶），还有为了吃而不得不去做的包括等待它不那么烫、剥壳时有可能飞溅的汤汁、以及如果要剥就需要一直剥（中途擦手后又吃别的菜，再换回来又得弄脏手）……这些种种条条琐碎的麻烦细节，让裴珠泫能不吃就不吃——当然，那种不需要剥壳的虾显然是来报恩的，裴珠泫对它们没有什么偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但孙胜完不一样。也不知道她是怎么想的，至少她的表情看上去似乎乐在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总先是慢悠悠地把虾放到碗里，一点也不在乎她的父母正在跟自己的父母聊着关于婚房的事（“我们胜完说要出钱买的，不能太高，真想不明白，现在年轻人不都喜欢住高层看风景嘛。”“哎呀，这多不好，我们珠泫也是有收入的，怎么样也要两个年轻人一起出钱的。”）。接着她目不转睛地盯着虾，小心翼翼地拧下这节肢动物的脑袋，一点多余的、会溅出来的汁水也没有。然后她优哉游哉、煞有介事地把壳剥去，捏着虾尾，弯着漂亮的眼睛，看着裴珠泫小声地说：“你要吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这个问句何其有陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在这里点头或是摇头，都展现了两人之间超越她预设距离的亲密。不过，在经过前面几次的接触之后，裴珠泫自嘲地想或许她们之间的距离早就已经成为自己自尊心的泡影，倒映着自己独自坚持的、没有什么特别大用处的信念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道自己真的这么没有原则吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫惶惶然地意识到这朵虾所蕴含的象征意义竟然如此丰富和厚重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她蹙着眉，没有意识到自己的表情严肃得不应该出现在这样一个理应温馨的场景。小孙总的眼角却还是捎着笑意，伸手把虾放在了裴珠泫的碗里：“也不用现在急着吃，”她用小小的、细细的声音说话，让这场家宴突然变成了两个人的秘密，“我给姐姐剥了，就都放在碗里啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼貌让裴珠泫不得不做出回答：“嗯。”这么一个字好像有点冷淡得过分，她想，于是她也小声地补了一句，“你也自己吃啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我喜欢看姐姐吃饭，”孙胜完对自己说的话毫无自觉，全然意识不到这些字句的言外之意有多亲昵。裴珠泫就这么看着对明明应该感到害羞的话语毫不面红耳赤的小孙总继续说，“比我自己吃饭都开心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真拿她没办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，反正、至少、总之、就是……粮食总是不能浪费的吧。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“……你还挺没原则的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道为什么很闲的金艺琳又出现在了裴珠泫的工作区域。正值午休时间，精明的裴摄影师也没有办法把这个人撵走，无可奈何地跟着她一起去了摄影展厅附近的西餐厅。二十分钟前点单的三明治和意大利面迟迟没有出现，反倒是裴珠泫把自己和孙胜完的见家长之旅半是主动半是强迫地说了个干干净净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么原则？”裴珠泫努力让这句话听上去不像是在强词夺理，“如果能够跟她达成协议，这样子过日子也还好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳挤眉弄眼地重复了一遍：“‘如果能够达成协议，这样子过日子也还好吧？’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道你说这句话的时候，表情有多……”金艺琳卡了下壳，服务生趁此机会把裴珠泫点的三明治端了上来。裴珠泫点点头表达谢意，挑起眉毛示意金艺琳继续说下去。丝毫没有被裴珠泫威胁到的金艺琳大大咧咧地补完了自己的话，“……有多期待吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还没有想好怎么回应，金艺琳又补了一刀：“像恋爱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你到底站在谁那边？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我站在……”金艺琳想了想，“看好戏的那边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利面也被端了上来，服务生把两人唇枪舌战消耗了的柠檬水倒上，悄无声息地离开了。裴珠泫想，这家店还算不错，下次孙胜完来找她的话，可以让他在这儿等等。裴珠泫立刻被自己的想法震撼了：她怎么会已经开始想到跟孙胜完的以后？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们接下来就要结婚了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有那么快……”裴珠泫忽然想起昨天两家父母相谈甚欢地都在讨论婚房买哪儿了，一下子又没有那么笃定了，“……吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是要抗争到底吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“饭都没吃饱要怎么抗争？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃，”金艺琳用叉子卷起面条，只可惜面煮得有些硬，怎么都不能听话。这个闲得不行来打听她八卦的妹妹，最终并没有喊服务生来上一双筷子，而是放弃了所谓的正统吃法，随便地扒拉着面条进嘴里，于是说话的声音变得嘟嘟囔囔，仿佛在抱怨什么，“你现在到底是在跟谁抗争，抗争什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫沉默了一会儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三明治里的生菜和番茄新鲜又爽口，夹在里头的火腿咸淡适中。她想，如果面包可以烤得更脆一点就好了，如果里面夹着的是虾就好了。她又想起孙胜完认真剥虾的样子，像是面对一个价值不菲的项目，需要花全部的精力来应对才能不愧对自己的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可那只是给她剥虾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，孙胜完那句话肯定是真的，她确实是因为自己长得好看才选了自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得出结论的裴摄影师忽然松了一口气，又觉得自己闷了一口气。她带着点情绪地又咬了一口三明治，为自己居然开始好奇孙胜完会不会做饭而感到怄气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在跟我自己抗争，”她下了定论，“和我的自尊做抗争。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;自尊心是个很微妙的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还是听从了前辈的建议，开始琢磨起人像的摄影方法。她想人像就得有模特，可想来想去，脑子里徘徊不去的模特居然是孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完前几天没有来光顾，适当的疏远快要让裴珠泫找回自己的理智。在她以为孙胜完对她样貌的兴趣已经消散殆尽时，小孙总风尘仆仆地赶来，坐在裴珠泫的展区里盯着那几张照片像是研究大事一样地还掏出了笔记本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫远远地看了一眼，看看手机里也没有孙胜完发来的消息，想着难道这回孙胜完不是来找自己的？前辈就凑了过来，推了推她的肩膀：“犹豫什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想解释这跟犹豫没有关系，她觉得更贴切的形容应该是近乡情怯——比较接近，她在心里给自己挽回一些颜面，没有那么接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完却像是心电感应一样地转过头，又露出那种和总裁（裴珠泫又想起她坚持称自己是总经理，和总裁无关）的刻板印象截然不同的温柔笑容。孙胜完在开口打招呼前，想起了在展厅里不能大声说话，皱着鼻子又压低声音：“姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫点点头，话到嘴边变成了自己没有想过的方向：“你会做饭吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被这样问题突然袭击的孙胜完并没有慌乱很久，很快找回了冷静：“要我自己说的话，应该是做得不赖。”孙胜完又习惯性地想要帮裴珠泫拿包，背到身上的时候发现比自己想象中轻。她嘀嘀咕咕地反思自己，“又忘了，姐姐的包是装装样子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉自己有必要提醒一下小孙总：“小孙总，我的听力还是不错的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”孙胜完有些尴尬地抓抓脑袋，把原本扎得可爱的小辫子挠得有点凌乱，“我就是……嗯……我会做很多好吃的，姐姐要吃吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想，这个话题转移得也太生硬了。她又想，这背后的邀约含义也太明显了。可她又觉得，孙胜完这么久不来找自己，也没有留言，也没有电话，身为名义上的婚约者显然很没有契约精神。孙胜完自己提的协议也没有了下文，现在还要跟自己提什么做饭……好吧，这个话题也是她自己开的头，可是身为总经理，孙胜完难道这么一点眼力见都没有吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自尊真是个微妙的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫自己想了一圈，发现藏在这些琐碎埋怨之下的是怎样的情绪之后，干脆顺着孙胜完说了：“你家里还有菜？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点脑袋，领着裴珠泫到了停车场。她充满风度地帮裴珠泫拉开车门，用手护着她的脑袋。裴珠泫系好了安全带，有种自己被父母接回家的小朋友的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总报菜名一样地给裴珠泫报告自己家里的冰箱有什么食材，可以做什么菜。裴珠泫心不在焉地点着脑袋，只提了最近不是很想吃辣，别的也没有太多忌口——反正成年人谁不挑食，有的话不用说太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完志得意满地让裴珠泫放心，说自己的手艺绝对好。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫却茫茫然地想，小孙总为她洗手作羹汤，要按照那种浮于表面的理论而言，这回的坏人是不是该算是她了？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -4-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-4/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-4/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;怎么定义约会和第一次和第一次约会&#34;&gt;&lt;strong&gt;怎么定义约会和第一次和第一次约会&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;也不知道是因为孙胜完眼巴巴的等待让前辈觉得可怜，还是裴珠泫那段被断章取义的话语让前辈觉得伤感，明明工作还剩下一些需要收尾的部分，前辈却挥挥手让裴珠泫收拾收拾回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果仅仅是这样，裴珠泫倒也觉得无可厚非，可偏偏前辈又小声地叮嘱她：“珠泫啊，结婚是人生很重要的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫知道前辈是好意，可内心还是忍不住说了句，也没有那么重要，不然为什么除了结婚之外还要设置离婚呢？还不是为了给麻烦的人类一条可以逃跑的退路？不过裴摄影师多少还是深知人际关系也不过就是你给面子，我给面子，承了人家的情也不好这么恶狠狠。裴珠泫把黑色的单肩包捞起来，对着前辈微微鞠了个躬：“是，我知道。那我就先走了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走吧走吧。”前辈摆摆手，又补了一句，“我说的人像照片是认真的，珠泫可以试试，下次展览给你留了位置。不过……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫乖乖地等着，等了半天却又等不到下文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈挠了挠下巴：“哎，算啦，来日方长。你先去吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴摄影师不太理解艺术家的脑回路。在这个时候，她毅然决然地把自己划出了“艺术家”的范畴，甘愿只做一个小小的展览工作人员。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完并没有无所事事地——至少没有那么可怜巴巴——在等待。摄影展布置得七七八八，有那么几个小角落里放了几张出自裴珠泫的作品，小孙总就站在这么几张风景照片前直直地看着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难说是因为孙胜完周身有一种让人不愿打扰的气场，还是裴珠泫私心里想要多看几眼不同的孙胜完——总之，她并没有开口提醒孙胜完，她们现在可以去她家了。裴珠泫负责的部分是前辈的人像区和作品集展示，自己的这几张照片反倒没有空仔仔细细看过。她觉得自己水平不高，又是借了前辈的好意，信任和不好意思让她只是大概知道作品的布置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来从他人的眼光来看，这里的情感是这样的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也觉得不可思议。从取景框到预览，到电脑显示屏的微妙色差，再到印刷出来成为展览上的作品。就算最开始的愿望存续其中，经过了这么多步骤之后，还剩下多少呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来自己也会对自己感到陌生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还在神游天外，倒是孙胜完先回过神来。她似乎是想要转头寻找裴珠泫，结果目标一下子出现在眼前，忍不住小小地惊呼了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”孙胜完的棕发也遮不住她耳朵的涨红，反倒让她看上去年纪小又好骗。裴珠泫想，怎么看都不像是会因为自己的照片是那堆照片里看着最漂亮又最不会答应相亲而选择自己的人。裴珠泫在心里想了一长串，莫名地感觉口渴。孙胜完缓过神来的速度倒是挺快，手却是无措地想要靠近裴珠泫，又害怕被人家觉得自己唐突，来来回回了几下，最后抓住了裴珠泫的黑色单肩包，“我来背吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又不是爬山，这么点重量能怎么样呀？裴珠泫觉得可爱，大庭广众又不好直接逗她，从善如流地交给了小孙总：“好呀。”她想了想，感觉不过瘾，贴近了孙胜完红红的耳朵说悄悄话，“其实里面什么都没有，我就是背着来装装样子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道孙胜完是听进去了还是没听进去，脑袋点的是勤快，步履匆匆地想要离开这个只能低声说话的是非之地：“嗯……嗯。我把车停在停车场了，姐姐在门口等我吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫暗笑自己可耻。就因为孙胜完看着这么有趣，那些有关婚姻、女性、独立等等这样那样的议题就通通被抛之脑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这是见色忘义！裴珠泫对自己说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这何尝不是一条可取之路！裴珠泫对自己反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说了，当个朋友发展，不也挺好的吗？裴珠泫对自己找借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正……裴珠泫对自己无话可说，迈开腿要逮住这只闷头狂奔的小松鼠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我跟你一起，你走慢点呀。我穿着高跟鞋呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加速度惊人的小松鼠立刻放慢了脚步，嘀嘀咕咕地唠叨以为裴珠泫听不到：“这么安静的地方，说点悄悄话感觉都能被所有人听到。下次就该开发环境降噪，展览区域也要扩大……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没来由地想，万一以后自己真成了著名摄影师，小孙总不会财大气粗地给她包下一整个展区吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完的家非常……呃，高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扶着额头，千算万算没有想到孙胜完买的房子是江景大高层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;景色是挺好的，就是太高了。裴珠泫看着那排估计是作为卖点的落地窗，尽可能地和它们保持友好的距离，坐在沙发的这一端。孙胜完眨眨眼，有些不太确定地问：“姐姐，你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫人生第一次为自己的恐高症感到害羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小孙总在这个时候补完了自己的好奇：“你怕黑吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;端坐在沙发上的摄影师愈发开始怀疑以小孙总的推理能力，真的能够管理好一家公司吗？她捏了捏鼻子，闷声闷气地为关切的小松鼠解开疑问：“不是，我有点怕高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想了想，按下遥控器，拉上一层薄纱：“这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实不接近的话就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎因为自己的房子给裴珠泫造成了意料之外的困扰，孙胜完有些不好意思地摸了摸鼻子：“我还以为大家都会喜欢呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实、其实也没有大家！”孙胜完急急地解释，“我平时不怎么邀请朋友来我家玩的。只有我爸妈和我姐姐来过。姐姐是第一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊。裴珠泫钝钝地思考，那这是我们的第一次吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这边的小孙总还在试图为自己的口误找补，希望自己在相亲对象眼里不是一个随随便便的人：“应该说是我家人都挺喜欢的，不是‘大家’！我也就是跟几个好友拍了一下照片，大家都夸了一下。这样应该算‘大家’吧？”她诚恳又迫切，小心地坐在沙发边上，仰着脑袋看着裴珠泫，让她想起宠物店里撒娇乞食的大型犬——唯一的区别应该是小孙总顶多也就是中型犬。温柔的灯光照着孙胜完的眼睛，再将她眼里的光彩照在裴珠泫的眼里，“要不我买个低一点的房子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫愣了愣，才想明白这个跳跃的逻辑是怎么实现的。她忍住了揉乱孙胜完脑袋的心，但没忍住笑出来的声音：“你这又是哪里看来的路数？说买房子就买房子？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉自己被小看的孙胜完有些不服气：“买个房子还是可以的。再说了，到时候结婚了说不定……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然噤声，直勾勾地看着裴珠泫：“姐姐要现在就搬来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才三岁而已，自己有这么老古董到跟不上年轻人的脑回路吗？裴珠泫不得不承认这下她实在是想不通：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乖巧的总裁还坐在地上，慢条斯理地解释她的想法是怎么来的：“刚刚说到买房，我就想起来了。我们要是结婚的话，肯定是要一套新房的。到时候说不定我的家人，还有姐姐的家人都回来借住，要是那个时候露馅的话肯定很糟糕。所以我们是不是应该提前先适应一下？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定重新审视自己关于小孙总能力不行的评价。这一套套的理论，她都要怀疑孙胜完是不是有备而来了。可看着孙胜完紧张地揉着自己的膝盖，像是要把掌心出的汗给蹭掉的样子，让她确信这确实是孙胜完灵机一动想到的主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连约会都没有，直接快进到同居……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道自己的沉默给孙胜完带去了多少精神压力，只是在跟自己内心的犹犹豫豫做着说不上是无谓还是必要的抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像也不是不行？她想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但正因为这样，裴珠泫，你已经距离自己的初衷十万八千里了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫感觉到自己的小拇指被轻轻地捏了捏，回过神来发现是孙胜完怯怯的小动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是不是……我太唐突了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是，”裴珠泫说，“就是在想你到底多有钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完露出高兴的神色：“很多！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫还是放任自己捏住了孙胜完的脸，看着她的表情被自己的动作捏得傻愣愣又可爱，“你说的红酒呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……什么啊，原来你都忘记正事了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完急匆匆地站起来，在酒柜里翻来找去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完倒是红酒回来，只不过还顺便拿了一个开瓶器和两个杯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管裴珠泫用审视的目光盯着若有所图的孙胜完，但这个夜晚这个时候的小孙总意外地能够抗住来自她的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果排除第一次相见的那顿饭，这能算作她们的第一次约会吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皱着眉的摄影师惊讶于自己的想法，转瞬又发觉无懈可击。两个人的独处，微妙又恰到好处的气氛，难以界定并介乎亲密与陌生之间的关系，她们之间的一切像相隔甚远的星星，却又被名为孙胜完的古代天文学家大笔一挥，明目张胆又堂而皇之地宣布这些都属于一个星座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给，”孙胜完递过红酒杯，“姐姐能喝酒的吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哼，就算不能，你这不也已经先斩后奏了吗？“当然可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完笑得狡猾，让裴珠泫觉得自己才是那个傻乎乎走进猎人陷阱的小白兔：“那……干杯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玻璃杯之间发出清脆的声音，小心地撞开夜晚的平静。裴珠泫想，现在没办法去思考和孙胜完之间的一切，甚至连她以为顺理成章的约法三章和这些那些协议都不行。她虽然称不上千杯不醉，但也不至于在喝酒之前就昏昏沉沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定是因为这些关于所谓的第一次、约会、结婚，还有孙胜完冒冒失失提出的婚房惹的祸……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫眨着眼，不知道自己看上去究竟是柔软多一些，还是不可接近多一些。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有把裴珠泫留下来过夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过她们之间也没有来得及聊更多关于婚前婚后协议的事。裴珠泫坐在孙胜完的车上，迷迷糊糊地听见小孙总说自己大概想了想协议的方向和条款，等裴珠泫忙过这阵摄影展就给她看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又说自己这几天也想了该怎么对父母表现，她觉得真实其实就是最好的。她不知道裴珠泫怎么样，听父母说姐姐之前好像特别反对。孙胜完在红灯的间隙望着她，带着点歉意地解释自己之前说就因为她长得好看这句话很冒犯，现在想和姐姐成为朋友的关系，不知道来不来得及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还说如果裴珠泫觉得难堪的话，她可以自己去见父母的。“姐姐可以说要出差，要去世界各地采风，对不对？”裴珠泫模模糊糊地听进这一句，想摇头，说两个人的事怎么可以变成一个人的事？可这杯红酒和孙胜完嗓音里的温柔让她睁不开眼，也张不开嘴，只好尽力摇摇头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完终于不说话了，她规矩又过分地搂着裴珠泫，把她送上了楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐，晚安。”孙胜完在此之前坦白了是裴珠泫的父母告诉了她住址和密码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫歪在床上，看着孙胜完纠结了半天，最后也只是脱下了她的外套和裤子，帮她盖好了被角。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫被困意拽入睡眠之前，晕乎乎地想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这也算第一次约会的话，好像也不赖？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -3-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-3/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-3/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;演技或许也是生活的必需品&#34;&gt;&lt;strong&gt;演技或许也是生活的必需品&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;见父母这件事情，就算以裴珠泫的眼光来看，也不是什么简单又轻松的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过这个艰巨又困难同时还附带着演技要求的任务，有着身边一个探头探脑乖巧听话的小孙总的时候，似乎也变得不那么让人觉得难捱了。都不用裴珠泫特意打听，孙胜完就和竹筒倒豆子似的向她汇报敌人……呃，她父母的情报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我妈妈喜欢首饰，”孙胜完状似不经意地用手背蹭过裴珠泫，让裴珠泫心里一阵好笑。她故意动了动手指，像回应又像是逃避，这点小动作反倒让孙胜完耳根直红。裴珠泫直犯嘀咕，小孙总这么容易显露情绪，商业谈判没关系吗？被心里下了小朋友评价的孙胜完一点也不知道，撑着害羞继续说，“不过不用太贵重，有设计感一些会比较好。我爸爸的话会更喜欢酒一些，我家里有几瓶红酒，要不直接带过去好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你家里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头，丝毫没有察觉出小小问题下的波涛汹涌：“嗯，他之前看了还想从我那儿拿走，被我制止了。”她顿了顿，露出恍然大悟的表情，“我没有跟爸爸妈妈住一起，我工作一年之后就自己买房住了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫心想，你这话也得亏在我耳边说，要是在其他人面前讲，指不定得到的是羡慕的回应还是嫉妒的一拳。但多情的未来的专业的裴摄影师决定剑走偏锋：“那我们什么时候去你家？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去、去我家？”孙胜完立刻结结巴巴起来，脸红起来倒是一点都不磕磕绊绊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫低头看着首饰，强忍着笑才让自己的刻意变成真的不经意。哎，她心想，这么看来我的演技还是挺好的。她招了招手让服务员把项链包起来，才转头对着那个被自己晾了不过两三分钟就快慌乱到说不出话的小孙总开口：“对呀，不然怎么拿红酒？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的表情风起云涌，并且非常好懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫就故意地贴近一点，又贴近一点，直到两个人的安全距离——被裴珠泫拿来招呼那些让人讨厌的来客的安全距离——被打破得一干二净。她甚至能够闻得到孙胜完身上干净的洗衣液香气，和紧张的小孙总憋着不敢大喘气的紧张害羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务员小姐包好了首饰：“您好，已经为您做成礼物的包装了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难得主动地接过了小袋子：“谢谢。姐姐，别逗我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些可惜地叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么呀，原来知道自己是在逗她吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫原本计划得很好，下个礼拜周末见父母的话，她和孙胜完至少还有五六天可以安排一下怎么解决两个人之间若有似无的隔阂、还没有定下来的“契约”以及要用什么样的态度面对两人的父母。裴珠泫想，就算她们之间有着重重困难，时间上怎么都合不来，也还是有个一两天可以稍微通个气的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜天不遂人愿，裴珠泫被抓去给前辈的摄影展帮忙，算是裴大小姐转战摄影界的第一份正式工作，忙起来那是一个天昏地暗，脚不沾地。而小孙总也开始了一个新的项目——这话还是裴珠泫听金艺琳通风报信的。金艺琳同学拿着从裴珠泫铁门一样的嘴里好不容易撬出来的烤肉店抹茶蛋糕登门拜访，一脸吃惊：“你不知道？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫头晕目眩，看着金艺琳说是礼物的蛋糕被她自己吃了一半，恶狠狠地抓了一块过来吃了一口。在这空档里，裴珠泫还在想孙胜完的口味确实不错，要怎么样才能找到烤肉店里的抹茶蛋糕好吃呢：“我自己都忙晕了，能知道什么啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳神秘兮兮地凑近：“你的小孙总最近忙的新项目可厉害了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你怎么一点都不好奇？”金艺琳显得格外挫败，“还是你们的关系已经……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有。”裴珠泫叉起一块蛋糕，堵住了八卦的源头，“我们就是普通的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通的什么关系呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也陷入了短暂的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三四天里她们的关系一点进展都没有。但如果说一厘米一毫米都没有的话，也显得有些夸张。除了基本的早安晚安打招呼之外，小孙总也会在忙碌之中抽空问几句“姐姐吃饭了吗？”“姐姐要吃饭了吗？”。裴珠泫有的时候有空回两句，有的时候发现已经隔了几个小时，觉得这个时候回复也说不上礼貌还是不礼貌，只好拍个几张回家路上的月亮和星星，道一句晚安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这些话都不是应该对金艺琳说的。所以裴珠泫只是又吃了一口抹茶蛋糕，掏出手机，给小孙总拍了一张照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳眼尖地瞥见了两人的最后对话。不看不知道，一看就大惊小怪地喊起来：“你们要见家长了？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸展馆里没什么人，裴珠泫只是扶着额头叹气：“都要结婚了，能不见家长吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们谈了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们是要去谈崩的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们这是去干什么？互相飙演技吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫沉思了一会儿：“差不多吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是说嘛，你们去……”金艺琳又大呼小叫起来，“什么叫‘差不多’？你们俩这是要去跟你们爸妈展现甜甜蜜蜜恩恩爱爱？为了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是哦，裴珠泫突然意识到了这个问题的核心点。之前的她被孙胜完动不动就脸红，逗一逗就退缩的样子弄得失去了自己抗争的重点。现在被金艺琳提醒了才意识到，她一开始坚定不移的信念在不知不觉间就被模糊了界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可是个独立女性，要和陈旧的父母之命媒妁之言做坚定的斗争！她要扛起自由的旗帜，向着资本主义的压迫唱起反抗的旋律！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫沉着地回答：“为了一劳永逸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳毫不客气地翻了个白眼：“你骗骗自己就算了，还骗我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是认真的，”裴珠泫认真地说，“孙胜完是个尊重人又懂分寸的人，又是个女孩子。我们之间没有什么特别的冲突，如果可以这样一劳永逸地解决催婚的问题，何乐而不为？只是之前我的反抗太尖锐，现在突然缓和下来，爸妈搞不好以为我还在整蛊他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……所以呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以得飙演技，让他们相信，我们是真心相爱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳瞪大了眼睛，看着裴珠泫。裴珠泫眼皮一跳，猜是孙胜完出现了。她心里飞速闪过无数的借口和说辞，转过身去，才发现只是前辈来叫她：“珠泫，需要你帮忙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着前辈的表情也知道人家听了个末尾，估计也能猜个七七八八。她看看前辈，又想想身后的金艺琳，前有狼后有虎的。预备摄影师小姐捏了捏鼻梁，想着自己结婚在圈子里肯定也是说小不小的事，不如现在就跟大家透个底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“艺琳，我先去忙了，”裴珠泫头也不回地就走，“你自己找个凉快地方待着吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳八卦的心满足了一半，安静地溜走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈抓着裴小后辈去了她的展区，欲盖弥彰地讲了几句布展和接待的事。裴珠泫想着主动权总归还得是在自己手里，她闭着眼心一横就坦白：“我可能过不久就要结婚了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈张开了嘴，闭上了嘴，张开了嘴，又闭上了嘴。好一会儿，前辈才拍了拍裴珠泫的肩膀：“结婚还得是跟喜欢的人才行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想解释，又觉得前辈的误会也不能算是误会。她也是这么想的，她一直都这么想的。结婚这件事在面子上是两家人，可本质上还是两个人呀。她甚至说不上了解孙胜完，只能从对方的社交话语里感知到那是个温柔的人，带着害羞的瑟缩也要轻轻地关心她。可只是这样的行为就能称得上是喜欢吗？裴珠泫也不知道。她只是在回家的时候，在一个人的时候，在看着夜晚的城市灯光的时候，心里那个懒惰的自己会悄悄地嘀咕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像嫁给孙胜完也不错。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;嗯，她想，好像嫁给孙胜完也不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有个人能够让人产生这样的想法，究竟值不值得付出未来的赌注，去试试看呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫看着前辈关切的眼神，还是忍住了那口自己也拿捏不准的气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也没有不喜欢她……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫拍的照片其实很特别。”前辈突然转了话题。裴珠泫茫然地看着对方，而对方的视线只落在她拍摄的日落里。前辈走近了两步，继续说，“作品总在细枝末节的地方体现创作者的想法，这个时候的珠泫，一定在想很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫想起那张照片是自己决定试试摄影时，正式用单反相机拍下的第一张照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想了很多吗？应该是吧。她过得不算坎坷，日子还算舒适。偶尔和父母斗斗嘴，拒绝一次又一次相亲的要求。她想自己很迷茫，那些言论背后的期待究竟属于自己的，还是道听途说来的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以她坦诚地回答前辈：“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前辈却笑起来：“怀着这样的心情，拍人试试看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人？”裴珠泫下意识地生出抗拒的心，“我不怎么拍人……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下次的主题会是和人相关的，试试看吧。”前辈带着点不容拒绝的威严，“摄影师后辈，好好加油哦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一时不知道怎么接话，又觉得自己连这样的演技也不过关，又该怎么……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“姐姐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完穿着白色衬衫，袖子挽到手肘。她站在展馆的门口冲着她挥着手，一路小跑地来到裴珠泫的面前。裴珠泫想如果大家都说恋爱的开端是怦然的心跳，是看见对方的笑容克制不住的期待和期盼着拥抱的接触，那么她此刻想要把孙胜完的一切用相片记录，算是恋情的开始，还是只是摄影师的职业本能作祟呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果只知道模板化的恋爱，而自己的心情又和那些截然不同的话，要如何确定这一切是真实的心动，还是自我感动的催眠呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫收拾好心情，眨眨眼，扶住了开心的小孙总：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完兴高采烈地绽开笑容：“今晚来我家吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这动静不小，但大家都默契地没有把视线转过来。裴珠泫感觉一阵短暂的煎熬，但还是保持着成年人的平静温柔地询问：“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前姐姐说的呀，要想想怎么见我们爸妈的事情，而且还有糖衣炮弹也不知道该怎么办，”小孙总这个时候倒是知道降低音量了，可她悄悄摸摸的，又抓着裴珠泫的手臂凑近在她的耳边絮叨，反倒让这个场面变得更加暧昧起来。小孙总还在念，“而且我们之间的那些约法三章什么的，姐姐也没有继续说了，我们……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拽着孙胜完的手腕，强硬又粗暴地把她拉出了展馆，一路直奔小孙总的爱车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她关上车门，好整以暇地看着孙胜完，对方年轻的脸上依旧展露着纯粹的关切和好奇。她想，孙胜完真的是随手选的自己的照片吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她说出口的只是：“不用约法三章，把你看的那些奇怪小说抛在脑后！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一脸错愕：“我、我没有看奇怪的小说！”她又小声抗议，“现在网络小说才不是奇怪的小说，姐姐是不是老古董，这些都不知道……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”裴珠泫噎了噎，“……老古董？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本来就是嘛……”孙胜完嘴上这么说，眼睛又不敢看裴珠泫，只好转移话题，“总之今晚去我家吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫交叉着手臂，干脆地回答：“好啊。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;顺便补补两个人的演技课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对、绝对、绝对没有什么多余的奇怪的想法。裴珠泫在心里想，我们是纯洁的革命战友情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯洁的！革命！战友情！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……或许有一点点瑕疵，但只有一点点，绝对不影响纯洁性！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;作者硬塞的有话说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一个写什么好呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果只写题目的话，是不会被纳入有效回答的（对啦，就是要看正经评论啦！）&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -2-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-2/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-2/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;糖衣炮弹也要看是谁装的炮弹&#34;&gt;&lt;strong&gt;糖衣炮弹也要看是谁装的炮弹&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在裴珠泫的沉默之下，孙胜完总裁——经过她的再三强调，裴珠泫决定在心里纠正为“孙胜完总经理”——没有再次讨论“您到底是要和我结婚呢，还是不要和我结婚呢？”这个话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管坐在对面的结婚对象保持了安静，但裴珠泫还是能够感受出藏在她沉默里的疑惑。这个时候，裴珠泫不得不感谢对方选择了自己最喜欢的餐厅——至少在这样奇怪又尴尬的情况下，她还是可以通过食物来疗愈这种荒唐的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不喜欢西餐吗？”裴珠泫挑起一边的眉毛，用眼神示意孙胜完餐盘里剩下一小半的羊排，“还是你只是不喜欢吃羊肉？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被指名道姓的孙胜完像是上课时刚刚走神，就被老师点名的慌乱高中生，脸上甚至一下子就泛起被抓包的惊慌和不知为何相当浓郁的歉意。偏巧她正举着红酒杯，似乎觉得酒精能够让自己保持冷静。可裴珠泫的问题反倒让她的行为事与愿违，甚至变本加厉地让她呛着，咳了一会儿才红着脸回答：“呃、呃……不是这样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫做出耐心等待回答的姿势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怕吃太多看上去不太礼貌，所以来之前吃了点辣炒年糕了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你吃饱了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……吃饱了。”孙胜完抿着嘴回答，“您要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别用敬语了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什、什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也不知道自己是出于什么样的心理。她究竟是想逗逗对面这个似乎随时都会处于慌乱状态的女孩呢，还是在心中生出了莫名想要亲近对方的期待呢？不不，没有那么多前提条件，脑海中邪恶的裴珠泫嘀咕着蛊惑人心的话语，她只是想要借着这样的名头糊弄父母，有名无实的婚姻对她来说不过是过眼云烟罢了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她清了清嗓子，郑重其事地胡言乱语起来：“从根本来看，我们的目的是一样的， 都希望不再有相亲和莫名其妙的联姻。既然如此，我们不如将计就计，演给父母看好了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！我明白了！”孙胜完雀跃地回答，“像真结婚一样的假结婚对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然我们领了结婚证，但是有这样那样的约法三章，对吧？”聪明的总经理侃侃而谈，“我知道的，我看过很多小说都是这么说的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一副才意识到自己说了什么的恐慌表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么小说？”裴珠泫发觉自己很难控制想要逗弄她的心情，“是那种网络小说，还是出版了的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜的是，她有趣又害羞的未婚妻拒绝再对这个话题发表更多的看法。而对方除了闭上嘴巴之外，更是刻意地做出恶狠狠的表情，用叉子一遍遍地戳着羊肉来表现自己的坚定决心。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;还是挺可爱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被对方送回家，洗漱完之后躺在自己的床上，盯着天花板半晌之后，得出了这样的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，她才没有被这些表面上的糖衣炮弹给打得缴械投降，她只不过是从一个客观的、理智的、合理的、普通的现实中得到一个符合逻辑的答案而已。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;……对吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;和之前裴珠泫遇到的那些人不同，孙胜完既没有时时刻刻的信息轰炸，也不至于完全不出现如同一个社交死人。也有可能是因为这样的线上交流才是对方的舒适区，所以她的行为能让与她交流的人感到相当的轻松与快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在临近中午的时候悠悠转醒，打开手机就看见昨天才刚刚交换了联络方式的小孙总给她贴心地发来了问候：“昨天喝了一些酒，今天如果感觉头疼的话，可以试试蜂蜜水加柠檬。如果要是觉得麻烦的话，我可以在午休的时候来一趟——如果这样不会打扰到你的话！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一边伸着懒腰，一边发出吱呀呜哇的声音。在四仰八叉地放松神经，让自己的理智回归大脑之后，她才慢悠悠地回复对方：“不会麻烦到你吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪怕仅仅是文字，也能看出小孙总今天的心情不错——当然，因为她在对话里总是塞了好几个松鼠表情包：“不会！中午您方便吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了几秒，她又发来纠错的话：“啊……说好了不用敬语的，你方便吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫原本打算再追问一下“那你准备怎么称呼我呢？一直用‘你’吗？”，不过她转念一想，出于一种微妙的情感的考虑，她还是用平常的对待刚认识的人的口吻回答：“方便，十二点半的时候，在我家楼下见面吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天气正好的日子，让人的心情也变得愉快起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫穿着浅蓝的衬衫，外面搭了一条不会太厚的毛衣外套。她放弃了高跟鞋，这绝对不是出于她父亲在昨晚絮絮叨叨发来的“胜完情报”中列举了孙胜完喜欢休闲风格的缘故。熟悉裴珠泫的人当然都知道，她也是很喜欢懒散的着装风格的。她才不会为了什么人就无底线的迁就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是春天漫步而来的时候，中午的太阳也不会让人觉得刺眼。裴珠泫正准备打开手机问问孙胜完到哪儿了，孙胜完就开着车出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严格遵守交通规则的小孙司机摇下车窗：“姐姐，等很久了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫有些惊讶。她还以为孙胜完会在“裴小姐”这个阶段停留很长一段时间呢。不过这样被称呼也不会反感……她拉开车门，坐下来系好安全带：“也没有很久。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着孙胜完伸手打开了空调，又把温度的数字调成了二十五。接着她仿佛有所准备一样地背出了一段话：“那、那个……之前我特地去问了姐姐喜欢的餐厅，这次的话就换我喜欢的餐厅吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫还在思考这两者之间是否真的存在对等的交换关系时，孙胜完又惴惴不安地开口了：“我、我叫你姐姐的话，会不太礼貌吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫条件反射一样地反问：“为什么这么说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为……”孙胜完的思考过程几乎要展露在脸上了。裴珠泫饶有兴致地看着她的脸上飘过诸如“因为这样的称呼好像有些操之过急了”、“有的人好像不太喜欢被这么叫”、“但是我还是忍不住想这么称呼”、“其实可以的话我还想直接叫名字的”、“不过那样的话就太违背我的礼貌了！”的话之后，变成简单的一句，“因为想在平语和敬语中间找一个平衡点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑挑眉，接受了这样的解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那要去吃什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去一家烤肉店，”孙胜完说，“那里的抹茶蛋糕特别好吃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫花了点力气忍住了点评的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，她把这种行为归结到“吃人家嘴软，还是不要随便说人家的喜好比较好”上面。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你这是被糖衣炮弹狠狠攻击了啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳恶狠狠地吃着草莓冰淇淋，脸上的表情颇有恨铁不成钢的味道。于是裴珠泫尖锐地指出：“你现在也是在吃我的糖衣炮弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可不一样，”金艺琳有理有据地反驳，“你这是请我出来商谈，我这是却之不恭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前面还有句‘受之有愧’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不觉得有愧。”金艺琳明目张胆地转移话题，“还是说说你的小孙总吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她年纪可比你大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那好吧，”金艺琳翻了个白眼，“你的大孙总，行了吧？她的糖衣炮弹就这么好使吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“严格来说，现在只有糖衣，没有炮弹。”裴珠泫觉得有必要严谨地定义现状，“反正我们现在就是按照普通的相亲流程在认识对方。她好像也没有我想象的那么忙……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大姐，人家是总经理，当然是想忙就忙，不忙拉倒了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你吃的可是那个不忙拉到的总经理送我的甜点券买的冰淇淋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……正是这样有为的企业家，为我们的社会生活提供了不少有益的帮助，对此，我们还是需要客观地进行评价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这才是糖衣炮弹下立刻缴械投降吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳放下叉子，露出严肃的表情：“可是，珠泫姐姐，你一定对她有那么一点、一点点、一点点点点的好感吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫本能地感觉到这个问题里有陷阱，于是她只是抱起双臂，往后一靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不然的话，”坐在裴珠泫对面的金艺琳滔滔不绝地阐述自己的观点，“你肯定会想尽办法去拒绝的。珠泫姐姐，你没有那么冷酷，但也没有那么善良，面对自己不喜欢的事情，你才不会这么顺着去做呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我姑且把你这话当成是好话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是好话了！”金艺琳说，“再说了，万一你们俩真成了，我是不是也能去吃吃那家烤肉店里的抹茶蛋糕？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你倒是一点都不客气啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然了，”金艺琳笑嘻嘻地说，“糖衣炮弹不就是得看到底是谁装的炮弹嘛，至少目前看来，这个装弹手还是挺不错的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫怀着复杂的心情回到了家。正当她还坐在玄关的椅子上思考自己和孙胜完充满迷雾的未来时，手机的铃声骂骂咧咧地响起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看见屏幕上闪烁的“爸爸”的名字时，裴珠泫有那么几个瞬间是想要顺手挂掉，再等到第二天顺理成章地撒谎说“对不起爸爸，昨天太累了就睡着了，有什么事吗？”。但她鬼使神差地，总觉得这件事和糖衣炮弹说不定有些关系，在铃声响到第三声的时候，她接了起来：“爸爸，怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫啊。”电话那头的父亲的语气已经宣告了一切：他只是来通知的，不是来征求意见的，“下周三晚上，我们一起去见胜完的父母。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了，就这样。到时候胜完会去接你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发表完“订婚夫妻双方家庭见面宣告”之后，裴先生极为有效率地挂断了电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这糖衣炮弹的效果够强啊。裴珠泫正准备找孙胜完兴师问罪，她刚点开和孙胜完的聊天对话框，孙胜完的电话就来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挺好，今天我还挺忙的。裴珠泫不知为何，心情在一瞬间变得极为平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐！怎么办啊？！我爸爸妈妈说下个礼拜要见你爸爸妈妈！！！”孙胜完惊恐地像是正站在一栋着火的房子里，而放火的正是她的父母。可她唯一能做的就是站在自己的房里冲隔着三条大街、家里也在着火的裴珠泫大声求救，“能不能不去！能不能不见！为什么结婚一定要见父母？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说得好，裴珠泫想，我也想问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过她说出口的话却是与她心里想的截然不同的话语。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“没事的，胜完。别紧张，还有我在呢。更何况……”她轻声安慰，“我们准备好糖衣炮弹就可以了。” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;……对吧？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>举起双手（绝不）喊投降 -1-</title>
        <link>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-1/</link>
        <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/raise-hands-and-never-surrender-1/</guid>
        <description>&lt;h4 id=&#34;在没必要的地方请不要鼓起多余的干劲&#34;&gt;&lt;strong&gt;在没必要的地方请不要鼓起多余的干劲&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;在几声多少让人有些烦躁的等待音之后，电话终于被接起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫姐姐？什么事，这么着急？打了我五个电话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”裴珠泫云淡风轻地站在单反的展示柜前。她比较了一下两架相机的优劣，思考着自己该选择哪一个。是价格稍微贵一些的呢，还是更加轻便一些的呢？她侧着脑袋思考了一下，把目光移到另一面的橱柜。根据店员的介绍，那面橱柜里的相机更加……更加什么来着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫皱着眉头试图回忆，可怎么也想不起刚刚店员小姐跟她说了些什么：“我有件事要告诉你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？怎么不说话了？”电话那一头的声音轻快又调皮，“你不会怀孕了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……差不多。”裴珠泫突然感觉一阵轻松的烦躁。或许今天并不是购物的最好时机，她想。她对着店员点了点头，侧身推开了玻璃门离开了。初春寒冷的空气把她吹得清醒又平静，“我要结婚了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这……哈啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把手机移开耳边。哪怕隔着三十公分，电话里吵吵闹闹的声音仍然顺着空气传了过来。比如什么“你不是开玩笑吧？你不是说这辈子都不会结婚吗？”“我可从没听说你在谈恋爱啊！”“你不是把你爸妈介绍的相亲全都回绝了吗？！”“等下，难道这次是个长得很帅的男的？”“……不对，按照现在的社会环境，你爸妈不会走投无路给你找了个女的吧？！”“喂！不要以为把手机拿开我就不知道了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用一只手按着太阳穴，希望能够借此平复突突跳动的神经。她把拿远的手机再次贴近在耳边，在两次深呼吸之后，用一句话下了定论：“总之，事情就是这样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请不要就用这么简单的话来总结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我才想问这么多问题啊！意识到自己正式成为一个陌生人的未婚妻的裴珠泫难得生起气来。她也抱着一箩筐的问题，正准备找一个发泄口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这都什么年代了啊！怎么还会有商业联姻这种说出去连小孩子都嫌幼稚的剧情啊？更何况自己家的公司又不是什么大公司，联姻了又能怎么样？难道我一辈子都会被困在这种无聊又无耻的婚姻里吗？听说还是那边那个臭小子指定的自己，好啊，你给我等着吧。裴珠泫捏着手机的指骨泛着恼火的惨白。不对，裴珠泫，冷静一点。就算结婚了又怎么样？现在这个年代离婚又不是什么少见的事情，对吧？先装傻，再反击……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么可能啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了避免自己的情绪在大街上被暴露得一览无余，裴珠泫当机立断，决定结束两人之间无营养的对话：“结婚仪式的时候，我会给你发请帖的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊！喂？喂！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把手指移动到红色的按钮上，挂断了电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临近中午，暖烘烘的阳光把街道晒得一片温暖。繁忙的星期一，崭新的星期一，和其它所有星期一相似又不同的星期一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬牙切齿地想，是我成为另一个人妻子的星期一。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“晚上八点，在你最喜欢的那家西餐厅和胜完见面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是照片，你看看，人家多精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完也是有心了，还特地问我你最喜欢哪里。是个懂礼貌的孩子，你也礼貌点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么“胜完”啊？裴珠泫看着父亲发来的信息，上面是情真意切到有些让人起鸡皮疙瘩的叮嘱。胜完，等下，那个人姓什么来着？裴珠泫死死盯着屏幕上的这一行字，但是记忆怎么都没有办法浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照片，哈，我倒要看看是哪个臭小子……裴珠泫点开照片。黑色短发，穿着夹克，照片里的人正一脸高兴地冲着镜头傻笑。看上去倒确实不是那种烦人的富二代的模样。裴珠泫难得地动摇了起来。说不定……不不不，没有什么说不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看过了照片的裴珠泫心情更加复杂地走在回家的路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算了，往好处想，至少她还知道对方叫什么名字呢。挺好了，嗯……挺好个鬼！那可是我最喜欢的餐厅！这样我以后还怎么去？不对，我为什么不能去？裴珠泫停住了脚步，那可是我的主场啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫打开家门，换上了帽衫和牛仔裤，把高跟鞋换成了轻松的布鞋。西餐厅是吧？总裁是吧？看看您的相亲对象有多不着四六吧！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“您、您好……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫以为迟到十五分钟就能让对方知难而退，可对方不仅没有提前离场，甚至还趴在桌子上睡着了。唯一让裴珠泫有些惊讶的是，她可从没想到对方是个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不、不好意思啊，”坐在餐桌对面的女孩子傻乎乎地笑着，“这两天工作有点累，所以睡着了，是不是太不讲礼数了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是讲不讲礼数的问题……裴珠泫看着她身上穿着跟自己类似的休闲服，对方莫非跟自己想的一样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会，”裴珠泫放下随身的包，坐在了“胜完”对面，“您怎么没点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，那个……”理论上也可以被称为裴珠泫未婚妻的人支支吾吾地回答，“我平时不怎么吃西餐，也不知道什么好吃，想着还是等您来点比较好。呃，这样是不是不太好？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫招了招手叫来了服务员，看着眼前的小姑娘，忍不住软下了语气：“不会。您有没有什么忌口？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不吃辣的……会不会麻烦您？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不会。”裴珠泫感觉今天晚上说这个词语的次数多得有些夸张了，“有什么特别想吃的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对面的女孩摇了摇头，在目光和裴珠泫对视的一瞬间跟触电一样地挪开了。裴珠泫好奇地挑了挑眉毛，转头跟服务员点了菜。等她转过头的时候，这个第一次见面的未婚妻又开始头点地，一副要睡着的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用手撑着下巴，好整以暇地看着她会怎么办。餐厅温和的灯光把她的棕发染得柔软，长长的发梢垂了下来。她看上去确实一点都不像一个总裁——至少跟电视剧里总裁和裴珠泫现实生活中见到的总裁都不一样。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她就像个……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;砰！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看着眼前的人的额头撞在了桌子上，龇牙咧嘴地捂着额头，痛苦地涨红着脸。裴珠泫正奇怪为什么对方还能忍住不喊疼，才发现她的嘴部看上去也异常扭曲。好心的未婚妻忍不住出言关心：“您……没事吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完”吓得几乎在原地跳了一下。她好像这个时候才堪堪想起自己正在跟裴珠泫坐在一张桌子上。她捂着脑袋又捂着嘴，声音从指缝中扭曲地传出来：“咬、咬到舌头了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扶着额头。她感觉上午那种突突跳的神经痛又开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了解决自己生理上的疼痛感，裴珠泫决定单刀直入地提出自己的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您为什么选我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起，让您见笑……什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结婚对象，为什么是我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就、就在这里说吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里不行吗？”裴珠泫反问，“不是您特地问了我喜欢的餐厅，还特意选择这里的吗？这里有什么不能说的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不好意思，打扰一下，”服务员小姐适时地出现了，“凯撒沙拉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢。”裴珠泫笑着表达了感谢，等服务员离去之后，她又转头看着婚约对象，“说起来，我还不知道您叫什么名字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！我、我叫孙胜完！”婚约对象看上去紧张得要命，“抱歉，一直没有找到合适的机会跟您自我介绍，其实这是一场误会……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“误会？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呃，也不能算是误会……是我选的您，给您添麻烦了。但是，我选您也是有理由的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈，裴珠泫忍不住在心里笑了一声：“您都不认识我，选择我有什么理由？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个……”孙胜完用叉子叉了半天的面包丁，每次都会让这些坚硬的、被烤得酥脆的面包丁四处流窜。裴珠泫实在看不下去，用自己的勺子挖了一大勺沙拉放到了对方的盘子里。“谢谢您。哦，刚刚说到什么，理由……理由其实有点……我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您说吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为、因为……”孙胜完低着脑袋，把自己毛茸茸的脑袋对着裴珠泫，好像这样就可以不用真的面对她一样，“因为您是那里面最漂亮的一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是生气的意思，”裴珠泫说。她感觉自己如果说点重话，对方就会飞快地逃跑。不过话又说回来，如果孙胜完是个男性的话，那句话已经可以算是性骚扰的程度了吧？“我是说，你就这个理由？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实……还有一个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您看上去像是不会答应这种事情的人。”孙胜完委屈地说，“我以为就可以再搪塞过这一次的相亲了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扶着额头。这点她倒是没说错，她原本也不想要同意的，可是看了照片之后，总觉得，说不定……她叹了口气：“所以呢，您觉得这样结婚就好了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然不是！我觉得您的意见也是很重要的，”孙胜完诚恳地回答，“如果您要是不赞成的话，我一定会全力支持您，一起搅黄我们的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那您准备怎么做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经想了几个方案！”孙胜完兴致勃勃地说着，“典礼的时候，把我们的婚纱扯烂；打通后厨，让厨师们把菜的辣度调到最辣；切蛋糕的时候，您可以把蛋糕推到我的身上……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要在这种没必要的地方鼓起这种多余的干劲！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对、对不起……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”孙胜完恍然大悟，“所以您也是同意跟我到结婚典礼的，是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那您不跟我结婚吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……也不是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看上去一脸茫然：“那您是什么意思？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫扶着脑袋，下了最终的判断。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她就像个十足的傻瓜，带着点让人讨厌不起来的可爱。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
