<?xml-stylesheet href="/rss.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>番茄烫饭 on 杂货店老板</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in 番茄烫饭 on 杂货店老板</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 6.拥抱</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-6/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-6/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-6/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  可恶，怎么就礼拜天晚上了，我完全没有休息够啊！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;肢体接触竟然能带来这么大的幸福感吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;以照顾病人的标准来说，裴珠泫小姐可以被称为一种楷模。孙胜完的感冒是季节变换加上身体虚弱导致的——当然，也有她半夜突发地踢了被子，不自觉地撩起自己的睡衣等等复杂因素。总而言之，在这段反反复复的感冒时间里，裴珠泫耐心又体贴地照顾着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连孙胜完都得承认，自己入社以来，从来没有请过这么长的假。以至于当她再次见到姜涩琪的时候，同岁好友一脸贼兮兮地看着她笑：“怎么样啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和你的裴小姐啊，”姜涩琪看着孙胜完的表情多少有些恨铁不成钢。孙胜完上次看见这样的表情，还是自己没有写好论文，被导师无奈又关切的延伸，“你们可以一起待了那么久哎，一点点进展都没有吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么进展？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪瞪大了眼睛：“你……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完茫然地望着她：“我怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是不是块石头？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你真的是块石头吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳用近乎同样的语气、同样的音调，甚至同样的表情重复了一遍姜涩琪说的话。尽管如此，孙胜完仍然控制不住地飘转着思绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么大家总会为他人的恋情如此投入呢？她看着金艺琳的眼睛，想起发烧时迷迷糊糊地被裴珠泫搂在怀里。她当时是怎么想的呢？被感冒病毒夺去了意识的自己，在那一刻是撒娇，还是示弱了呢？她有没有把自己藏起来的喜欢泄露出一些呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她察觉到了，友善地表达了拒绝，还是根本没有意识到，只是以好朋友的立场来做这些呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是有什么面包店老板使用说明书就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你又在这里傻笑什么呢？”金艺琳没好气地往孙胜完嘴里塞了串年糕。这场小小聚餐的理由表面上是庆祝金艺琳找到了不错的实习工作，实际上是金艺琳抱着满肚子对那个早上出现在胜完姐姐床上的女人的好奇。“坦白从宽，抗拒从严，你们到底是什么关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朋友关系。”孙胜完嘟嘟囔囔地咬着年糕，“不对，她好像也没说我们是朋友……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朋友又不是资格证书，”金艺琳扶着额头，“难道变成朋友还要跟结婚仪式一样，找个见证人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道不是吗？孙胜完有些困惑。关系的确定如果没有双方的认可，那不就变成单方面附加的期待了吗？不过，不至于到要那么明确地证明关系啦，她在心里小声地反驳金艺琳。至少、至少要到什么标准……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，两个人可以坦诚地讨论一些话题，对彼此多少有些无条件的纵容，还有……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有双方父母都知道两人的关系，并且对彼此是朋友这点达成一致。”金艺琳像是能够从孙胜完的眼里读到句子似的，接着她的话说，“姐姐，你确定你这是找朋友吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点点头：“有什么不对吗？我这周末就准备去涩琪家里吃饭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不觉得这跟结婚证就差一点法律上的证明了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这还是不一样的，”孙胜完坐直了身子，“结婚的话，要有更加明确的标准。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳用一块年糕塞住了孙胜完的长篇大论：“姐姐，不用那么确切也是可以的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”她不知道该怎么解释自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，虽然暧昧让人产生微妙的安全感，缩在这团摸不着可充满甜蜜的氛围里，不用去思考太多的亲密关系，却会让人产生无尽的怯懦。她有些害怕这样的怯懦。确切的说，她有些害怕和裴珠泫变成这样的怯懦——尽管现在的她也没有多少的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可裴珠泫不一样，她想。她会努力找到一个合适的关系。不管是亲密，还是保持距离，她想和裴珠泫有一个清晰而明确的标准。哪怕在全世界都找不到与之相对应的举例，只要能够和裴珠泫产生共鸣就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这样怎么说明呢？就连面对着金艺琳，她都没有办法说出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会努力的。”孙胜完盯着自己的筷子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳叹了口气。她似乎努力克制过了，可还是没忍住地伸手摸了摸孙胜完的脑袋：“姐姐，这不是工作和学习哎，你要怎么努力啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然可以努力了，”孙胜完说，“我在准备我的计划了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;首先排除送花，孙胜完在笔记本上划去刚刚查到的资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先不说尚且不知道面包店老板或许会对什么花过敏，光是想到自己要抱着花，然后亲手送到裴珠泫面前，孙胜完感觉自己就有点喘不上气来。万一被拒绝呢？万一她不喜欢自己挑的花呢？万一自己喜欢的颜色对她而言是负面的呢？就算收下来了，太大的花束不好收起，太小的花朵没有心意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完又在纸面上多画了几个叉，以防止自己再次起了这样的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次不能是当面提起。孙胜完光是想想自己开头提问：“我们算朋友了吧？”都觉得一阵窒息。确实不会有人对朋友关系需要这么明确的肯定啦！孙胜完承认这一点。要是旁敲侧击的话，裴珠泫可以理解吗？孙胜完知道自己不能就这样向对方投射自己的期待，这听上去实在是太强迫啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有什么办法呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咬着笔杆子。她的视线时不时地牵挂到忙里忙外的面包店店长小姐身上。好脾气的裴珠泫面包师似乎不管面对什么样的顾客都游刃有余，让孙胜完试图表现一下自己的机会都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和踌躇的她相比，裴珠泫简直无懈可击。她甚至能在最为繁忙的时候，还给孙胜完端上来一杯奶茶——如果她没有悄悄地探头在孙胜完背后就更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完呐，”裴珠泫的声音出没在耳边，“在写什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完花了好大的力气才没有从椅子上跳起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她慌慌张张地收起自己的笔记，希望裴珠泫对上面的字没有看到几个。不过就算看到了，应该也没有什么关系吧？上面的编号努力扯一扯，还是说这是为了公司做企划。孙胜完急于转移话题，无暇顾及有多生硬：“我没点这个奶茶呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫苦恼地转了转眼睛：“胜完没有点的话，我就不能给胜完做了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是这个意思啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么意思呢？”店长小姐把奶茶放在孙胜完面前。她总是一副能看穿自己的模样，孙胜完觉得甜蜜的心虚，“胜完心里想的事情，要说出来，我才能知道哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仓皇的客人挠了挠头：“可是、可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要我等的话，也没问题啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这、这样嘛……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店长小姐耐心地笑着。孙胜完觉得自己像是辜负了什么似的。她总是想要做到最好——想要让别人感觉到最好的那种最好。她已经习惯于安抚他人先于宽慰自己，以至于裴珠泫的好意也让她仿佛被灼烧。像伊卡洛斯似的，孙胜完突然想到这样的比喻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会融化吗？她痴痴地看着裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是我已经融化了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫自然地伸手，为孙胜完整理了下衬衣的领口。她似乎犹豫了一下，还是为孙胜完擦去嘴边琐碎的蛋糕屑。孙胜完看着对方，在温柔的指责出现前，提出了自己的问题：“没问题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有些懊悔。她想问的其实更多。没问题吗？我们这样的关系？我这样踌躇又胆小地接近，会给你造成很多困扰吧？这样也没问题吗？那些蠢蠢欲动的贪心与希冀，让我的心始终痒痒的，没问题吗？面对我这样借着性别的优势，就像作弊一样的接近，会不会觉得我太过卑鄙呢？我知道那些被你拒绝的男人们，他们看上去如此优秀。孙胜完紧紧地抿着唇。她想问的更多，可她不想问出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唉，是我不敢问出口。孙胜完在心底微弱地坦白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 
“当然，”裴珠泫回答，“胜完用自己的步调慢慢来就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明知道对方不会出尔反尔，可孙胜完还是没拦住自己：“那我想要你抱我一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说出口才意识到自己的直接。孙胜完赶紧摆着手：“不、不是！我不是想要你抱我一下……啊不对，我想要拥抱。但也不是谁都可以，也不是什么时候都可以！就是、就是，我的意思是，人不是有时候会想要和亲近的人接触吗？啊，呃，我也没有随随便便把什么人都算作亲近的人。我也不是说姐姐是随便的人的意思！总之，呃……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完垂着头：“算啦，我、我只是……我可能有点乱，姐姐还是去忙吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那要你过来才行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫稍稍退开一步，对着角落里低落的小狗狗张开手臂：“嗯？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完红着脸，飞快地拥抱了一下裴珠泫。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总觉得自己的举动越来越出格了，怎么办？&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-6/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 4.远</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-4/</link>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-4/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-4/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;是说这里能安利到的话……要不要试试玩FF14，我超厉害的，可以带豆芽&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;那个新来的钢琴家真体贴。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;为什么在听到这样的评价时，心里会觉得有点酥麻的疼痛感呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明分手的时候，都没有这样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把乐谱放进背包，又慢慢地收好小提琴。孙胜完不管在哪里都能得到这样的称赞，这仿佛是她与生俱来的技能，或者说是天赋？这种天生的温和让她能和所有人相处融洽——哪怕只是点头之交，也会对她报以好感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这些都只能是这种酥麻感的前提，而不是起因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平心而论，孙胜完在交往期间对自己也好得夸张。当然是褒义的夸张，裴珠泫想。她会记住每一个或大或小的纪念日，提前准备好恰如其分的惊喜。她的礼物不会过分贵重到让人无法接受，也不会轻飘飘到像是在敷衍。裴珠泫用自己为数不多的恋爱经验给孙胜完评分，也无法做到单纯因为情绪而打低分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实很体贴。裴珠泫有点烦躁。她体贴到就算分手后再次出现，也让人不能理直气壮地生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这个温柔又让人烦恼的人，像是感应到了什么。她一边和下班的同事们打着招呼，一边踩着轻快的步伐，来到小提琴首席身边：“晚上吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的身体反应快过大脑：“不会让你再做泡菜饼了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，”孙胜完状似苦恼地思索了一下，“那炒年糕呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫收好了乐谱，把小提琴背在了身上：“孙胜完，我最后问你一次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完依然带着笑容，余裕的样子让裴珠泫看了很是生气。能不能在她弹钢琴的时候，把琴盖狠狠砸下一次？不行，裴珠泫制止自己的冲动，毁了钢琴家的手，不就相当于断送了人家的职业生涯。而且……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的视线在对方的指骨上跳跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有人研究过，为什么对着前任的手，还能控制不住地浮想联翩，回忆起过去的旖旎细节呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席清了清嗓子，不让那些纷乱的思绪毁了自己的质问：“你到底想要做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和乐团里的小提琴首席打好关系？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫恶狠狠地瞪了孙胜完一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家示弱地举起双手：“这个确实是其中一个理由啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫叉起手臂在胸前：“还有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的话语和拥抱一起袭来，把裴珠泫打了个措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我找到了我的答案。”她说，“珠泫呢？珠泫找到答案了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钢琴家的香气和温度退出，她歪着脑袋：“不然晚上还是吃炒年糕吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫，你到底怎么回事！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫揉着自己的太阳穴。自从与孙胜完再次相遇之后，她感觉自己一直被打乱了节奏。这是第几次询问自己这个问题了？裴珠泫坐在孙胜完家的客厅，穿着孙胜完为她准备的粉色拖鞋（款式和她们还在一起的时候一模一样），手里捧着孙胜完给她泡的咖啡，乖乖地等着孙胜完在厨房里炒她喜欢吃的年糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你怎么就又被孙胜完给带跑了啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她脑海里的理智狠狠地鞭笞自己的情感。而她的情感也不甘示弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是孙胜完太强硬了！等我反应过来的时候，我就已经坐着她车上了。再一个眨眼，就是现在的情况了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;够了，裴珠泫停下自己脑海里的战争。我就应该和她好好谈一谈。对于过去、现在，以及她不断暗示，透露出来的那个未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就该干脆地、利落地、像成年人一样地，把两人之间的关系划分清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫啊，”孙胜完从厨房里探出一个脑袋来，“帮我收拾下桌子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，裴珠泫，可恶！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴手瞪着自己听话站起来的腿，自己乖巧接过碗筷的手，自己老实整理桌面的动作。可恶！你怎么就在她面前这么听话呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是为了补偿裴珠泫纠结的内心，今天的晚饭倒是正常地出乎意料——出乎意料到好吃的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么样？”孙胜完期待地看着她，“我就说只是不熟悉你家的火候嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没好气地哼了一声。几分钟前的豪言壮志被她揉碎了丢在脑海深处。根据现在的情形判断，她不认为此刻是最佳的谈判时机。狡猾的钢琴家用食物让她失去了交涉的理智，用温馨的氛围削弱了她质问的勇气，用一如既往的关心卸下了她所有的武装。裴珠泫用筷子狠狠戳进年糕，把它当做孙胜完一点都不害臊的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不知道孙胜完走的这几年是去哪里学了什么。要是以前的话，她可能会因为得不到裴珠泫的回应而显得微妙的沮丧。可现在，裴珠泫用余光观察着她，她看上去似乎对自己的行为都有所预测——更可恨的是，她好像都猜对了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫擦了擦吃完年糕的嘴，思忖着什么时候提出离开是最好的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛是为了彻底打消她想要和孙胜完断绝关系的念头，窗外闪过的巨大闪电让她下意识地尖叫了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不想抬头看。想也知道孙胜完会提出那个她心知肚明的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来只能留下来了呢，”孙胜完温和地说，语气里却到处都是余地。只要裴珠泫提出什么别的要求，她一定会照办。裴珠泫对这种语气太过熟悉，以至于当她想到这点的时候，甚至感到一些莫名的委屈，“我有干净的睡衣，可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还能说不可以吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪似乎对她和孙胜完一起走进来这件事一点都不惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反倒让裴珠泫觉得很不开心。尽管她很难言明这种不开心源于何处，或许是因为她又一次和孙胜完绑定在一起，而她们的关系又暧昧不清。她不喜欢这样。裴珠泫清晰地明白自己想要的答案了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她现在不敢去找孙胜完要答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴手等到休息时间，几乎是如闪电一般地放下小提琴，冲去指挥面前。看上去姜涩琪正准备溜去找孙胜完。这两个人！裴珠泫咬牙切齿。果然在这样的特殊时期，除了自己谁都不该信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被逮住的姜涩琪和昨晚的孙胜完做出了一样的投降手势：“姐姐、姐姐！冷静点！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怎么冷静！”裴珠泫低声威胁，“你是不是跟孙胜完暗地里通风报信？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么能这么说嘛，”姜涩琪说，“我也跟你说了很多胜完的事呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫被堵了个正好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她确实没办法反驳。可姜涩琪对于孙胜完的事情挑选得很有技巧。她不会直白地说孙胜完今天做了什么事，见了什么人，去了什么地方。姜涩琪只会说，孙胜完最近心情好像不错，孙胜完遇到不开心的事情了，孙胜完跟我问起姐姐你，你觉得该怎么回答？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫当时只是翻个白眼，冷漠地表示你爱怎么回答怎么回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们的分手就连告知身边的朋友都像是新闻播报，所有人对此表露出或多或少的惊讶。那又如何呢？裴珠泫始终认为像这样的关系只在于两人之间，如果孙胜完是这么决定，而她又无能为力的话，那么结局显然无法轻易改写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也没问你要啊……”裴珠泫让自己小小的声音听上去不是因为理亏，而是因为怕被乐团的同事们听到，“快说，你都跟她说了我什么事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举着双手的指挥一脸求饶：“没什么啦！真的没什么！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那她回来，你也没跟她说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个……”姜涩琪露出了犹豫的神情，“其实，姐姐，你也想胜完知道的，不是吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……个屁！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪笑得见牙不见眼：“姐姐可能比自己想象中要浪漫很多哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么啊？”裴珠泫有点气恼。姜涩琪怎么说话也开始跟孙胜完一样了，让人恼火，又让人想知道答案，“这跟浪漫有什么关系。姜涩琪，你要是不老实交代……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫转过头，身后什么都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行，她瞪着姜涩琪仓皇逃跑的背影，行！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;可真是太不行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午的练习原本进行得非常顺利，直到裴珠泫的小提琴琴弦出了意外。绷紧的琴弦急切地逃出了束缚，力道不小地打在了裴珠泫的脸上。小提琴首席不是没有经历过这种意外。积极地想，这样的情况出现在练习时，总比在正式登台演出时出现好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倒是孙胜完一副失了清醒的样子，绕着她忙前忙后。姜涩琪利用职位之便，放了钢琴家和小提琴家一段假，和其他团员交流起演出的其他事情。孙胜完搂着裴珠泫的腰，却又和她的腰隔了一段安全的距离。裴珠泫好笑地看着她的手不知所措地在她身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体贴呢？裴珠泫忍住了自己提问的冲动。你的体贴、距离、从容都去哪里了呢？我还以为没有成为成年人的人只有我呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医务室的处理方式倒是简单，先给裴珠泫消了毒，然后止了血。孙胜完一脸担心地追问着医生还需不需要其他的处理手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生看着平静的裴珠泫，又看着慌乱到出汗的孙胜完，忍不住笑了：“孙小姐真是体贴，比受伤的裴小姐看上去更像病人。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫直直地迎接着孙胜完的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是什么时候想要知道答案的呢？是不是每个孙胜完为她着急的模样，和孙胜完替别人焦虑的样子重合的时候呢？还是她试着在众多蛛丝马迹里想要确认自己是特别的那一个？可归根结底，又是什么让她对亲密关系产生了怀疑呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是体贴吗？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫忍不住想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新来的钢琴家要是不那么体贴就好了。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-4/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 5.卧室</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-5/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-5/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-5/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;del&gt;呜哇，同时更两篇有点头晕&lt;/del&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“啊！孙胜完！你什么鬼！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被感冒病毒伤害的昏沉大脑被尖锐的叫声吵醒。她晃着脑袋，试着让自己回忆是谁会在这个时候出现在她家里。首先不可能是姜涩琪，她昨天已经来看过她了。孙胜完现在都觉得自己的肚子撑得不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且姜涩琪才不会这么大吼大叫。姜涩琪只会露出笑，偶尔会提问，偶尔只是沉默着等待自己的解释。这让孙胜完觉得特别感动，而这感动之中又藏着一些难以严明的歉疚感。一直以来孙胜完都是这样对待其他人的，当别人这样对待自己的时候，孙胜完尤为不自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，那该想剩下的可能性了。孙胜完克制住了自己的哈欠。她很少在刚醒来的时候就逼迫自己使用大脑。真是的，到底是谁啦！孙胜完睁也睁不开眼睛。昨晚拉着裴珠泫留下来已经耗费了她大半力气，不用这位身上带着温柔香气的面包店老板开口，她就已经昏昏欲睡了。所以，她得出了第二个结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会是裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为她答应了会陪着自己，所以病号也难得放纵自己，拉着客人又是撒娇又是无赖。孙胜完有点点回忆不起来裴珠泫的表情，但多半不是厌烦。裴珠泫手心的温度妥帖又柔软，还用低低的声音安抚自己：“胜完呐，我不会逃跑的。我会陪着你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对对，到这里都能准确无误地回忆起来。孙胜完想。嗯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会陪着自己？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完扭头的速度太快，差点把脖子给甩断。她哼唧着给自己揉脖子。啊，裴珠泫睡在自己的床上。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;啊！裴珠泫睡在自己的床上！&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;她忽的意识到是谁会在这个时候出现。还能有谁，当然是她的妹妹金艺琳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是孙胜完脑子里浮现出来的第一个想法。她不用睁眼都能想象出对方的表情。是啦是啦，她们许久不见（其实也没有许久，孙胜完在上半年还参加了她的毕业典礼，被学士服裹着的金艺琳看上去难得乖巧），可金艺琳哪怕眨个眼孙胜完都知道她在打什么坏主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可恶，为什么自己要下意识地坐起来，闭着眼睛装睡等裴珠泫来解决……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，不行。孙胜完希望这样胆小的自己永远不会被裴珠泫知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫什么！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完睁开眼睛，对着金艺琳做口型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能没想到孙胜完居然不选择逃避，金艺琳的下一步行动被拖慢了。孙胜完和金艺琳大眼瞪小眼。在金艺琳放开喉咙喊出第二嗓子吵醒裴珠泫之前，孙胜完决定要跟时间赛跑。只是她刚刚苏醒的身体还没完全可控，在她掀开被子准备下去的时候，被绊倒了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认命地闭上眼睛，已经开始在脑海里给下一张请假单打草稿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为下床时不够小心，狠狠地撞到了地板，鼻子遭受创伤性打击，需要卧床修养。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预想中的疼痛没有传递到鼻尖，反倒是腰间传来一股拉力。孙胜完小心翼翼地睁开紧紧闭着双眼，发现自己的腰上环着一双手。“姐、姐姐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫一脸的担忧：“没摔到吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用力地摇着头，直到感觉有点头晕。裴珠泫无奈地看着怀里的小职员傻愣愣的样子。尖叫声的主人这个时候倒是安静得有些怪异。孙胜完猛地从裴珠泫的怀抱逃脱，手忙脚乱地拉着站在门口的金艺琳，准备拽她出去。她慌慌张张的样子看上去太有鬼了，反倒逗笑了裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金艺琳站在门口一动不动，看着比一般病人要矫健的胜完姐姐：“看来不需要我照顾了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完哭笑不得：“我妈妈叫你来的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，”金艺琳看上去一点都没有来探望病人的自觉，屡屡把视线丢向那个躺在孙胜完床上的人，“哪知道胜完姐姐，这——么——厉——害——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完放弃地挠了挠头：“你不要误会啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我误会什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这个语气就很误会！”孙胜完气鼓鼓地说，“而且人家比你大，你有点礼貌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐好！”金艺琳探头向里面嚎了一声，“这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得有点头疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俏皮的妹妹停止了逗她的行为：“好啦，我也要去面试了。给你带了蛋糕和奶茶，下次见。”她甚至颇有礼貌地对着裴珠泫说，“陌生的姐姐，辛苦你照顾胜完姐姐了！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“原来胜完有妹妹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小口地吃着金艺琳带来的蛋糕。孙胜完不好意思地点了点头。在送走金艺琳之后，她一股脑地把她和金艺琳的事说给了裴珠泫听，生怕对方误会了什么似的。其实根本就不会误会什么，可她就是怕裴珠泫会想到别的地方。孙胜完红着脸，希望自己心急火燎的行为不会暴露什么，同时祈祷裴珠泫没有这么早发现她喜欢她的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐呢？”孙胜完试探地问，“我、我不是想要探听您隐私的意思！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，孙胜完愣了愣。一紧张又恢复敬语了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫抽出一张纸巾，擦了擦孙胜完的嘴角：“怎么还是这么紧张？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你身边就会一直这么紧张啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完真想告诉她，这样紧密的举动，就连妈妈也不怎么帮她做了。不对，真要追根溯源起来，是当她意识到总是麻烦别人照顾自己的时候，就不让身边的人这么对待她了。到底是什么时候产生这种感觉的呢？等意识到的时候，就已经变成这样了。孙胜完倒不觉得这样有什么不好的。和善又体贴地对待他人，比被这样对待要让她没有心理负担得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可姜涩琪却对她说，这样的胜完让她看着很心疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会心疼呢？孙胜完不明白，这是她自己的选择呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是她自己的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为、因为……”果然撒谎不适合自己，孙胜完垂下眼，“因为我不习惯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不习惯太过亲近的距离，我不习惯把弱点暴露在外面，我不习惯自己现在的改变。孙胜完想着想着，感觉一阵委屈。为什么当这些我不习惯的东西前面，加上了“我喜欢你”的前提之后，我就会甘之如饴地接受了呢？我不习惯这样的自己，她让我觉得自己软弱、虚伪、可悲，让我之前所有的行为都变得好假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫似乎接受了她的说辞，并且把不习惯归类到她是外国人身上：“敬语和平语对外国人来说是很麻烦啦。”可孙胜完总觉得她什么都知道，却什么都不说。真是的，我想逃回被窝里了。面包店老板继续说，“我只是想和胜完亲近一点，要是这样让胜完辛苦，反而失去意义了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完头一次发觉自己对这样毫无保留的善意，居然没有任何应对手段。她的脸诚实地红了起来，她的声音坦然地结结巴巴，只有她的想法断续地无法成词。该怎么办？没有人教过我该怎么办！孙胜完努力回想从小学开始的，任何关于情感的课程。就连父母也没有教过她，当喜欢的人对她说这样的话的时候，应该用什么表情回答什么才好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊、啊……”孙胜完头一次觉得保持不冷场是这么困难的事情，“嗯、嗯……我、我会努力的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会努力的是什么鬼啦！孙胜完希望自己以后在裴珠泫面前可以做个安静的人。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完以为向对方讨要来一个晚上就已经很难得了。当裴珠泫依然穿着睡衣，相当自然地和她再次窝进被子里的时候，她感觉自己的社交功能已经完全宕机了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是因为感冒，孙胜完的手脚比平时冰凉得多。也因为是感冒，她在被裴珠泫的脚暖了半天之后，才意识到这个举动有多么暧昧。她涨红着脸，在裴珠泫准备着继续上次被中断的电影时说：“我、我不冷了啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫身上总是香香的：“嘘，电影开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样我怎么能看得进去电影啦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完想起自己以前感冒的时候——可能以前的她也是个笨蛋，所以感冒的记忆不多。她以前感冒的时候，就很喜欢躺在床上。生病时候的想法总会很奇怪，又很发散。可躺在床上的时间，让她感觉被牢牢保护了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不用再去想该如何处理同学间的关系，要怎么平衡学业与社交，或是怎样让自己这个对于异国人而言的外国人，不因为那些同龄人间毫不掩饰的恶意而受伤。而且，就算卧室被这些痛苦给冲垮了，她还有自己的这张小床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何恶意能够伤害到躺在床上的她。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么会想起那么久以前的事情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点着脑袋。她刚刚吃下去的感冒药让她变得想睡觉。这样会不会被珠泫说自己太耍赖了？她只敢在思绪里这样亲昵地叫对方。又要借着困意抵消一次学费。可是，孙胜完想，要是自己一直这样的话，是不是可以和裴珠泫永远交际在一起呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有想要靠在裴珠泫肩膀的，真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是裴珠泫搂住她，让自己倒在对方的怀里。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;这样的我，什么时候才能鼓起勇气嘛！孙胜完懊恼地谴责自己，珠泫呀，我要是只在你身边学会了逃跑怎么办？&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-5/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 3.近？</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-3/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-3/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-3/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  魔偶马戏团真的太好看了！怎么会有这么神的漫画啊！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫让自己也不清楚究竟是否昏沉的大脑靠在沙发上，看着孙胜完的背影在厨房里忙来忙去。那些在看见她之前总是见缝插针就钻入她思绪的回忆，此时此刻一个都不见了。真奇怪呀。裴珠泫想。因为按理来说，现在不应该是插入回忆的最佳时机吗？不管是好的、甜美的回忆，还是涩的、痛苦的回忆，为什么不趁着这个时候对她发动攻势，让她再次坠入那段被分手的时期，然后再将这些难以严明与考究的情绪向孙胜完这个大坏蛋发泄吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把目光从厨房挪回自己的身上。真是搞不清楚她到底想要做什么。多少有点自暴自弃的味道，但裴珠泫对在车上大哭这个事情已经保持了平常心。成年人也应该哭的，她安慰自己，所以就算在前女友面前大哭一场又有什么关系，更何况这都是前女友逼她哭的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个讨厌的前女友在几年后再次出现在她面前，用和以前一样的态度对她，还说是因为察觉出她的想法才提的分手。话都给你说了！裴珠泫后知后觉地气恼起来，照这么说，我才是坏人咯？就算我有想要分手的想法，你就不能试着挽留一下我吗？！难道我是这么不讲理的人吗？就连听听你心里的想法都不愿意？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊。裴珠泫眨了眨眼。啊呀，好像以前的自己确实……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就算是我的错好了，可你现在又回来是要干什么嘛！清算罪名？判我以刑？搞不明白啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完似乎并不清楚她脑海里的天人交战，在厨房里鼓捣了半天，才端着什么出来了。裴珠泫一点都不想好奇，可她在同学会上确实什么都没吃。都被无语和气饱了，都怪孙胜完。裴珠泫愤愤地站起身，好让自己显得占上风一点——至少看上去不是因为饿了才这么快步地走向孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚除了孙胜完，连她信任的身体也对她屡屡背叛。厨师小姐还没解释自己手里的泡菜饼为什么有那么一块乌黑了，她的肚子就率先咕咕咕地反应着主人的状况。孙胜完又绽放出一个明亮的笑容：“还想问你会不会嫌弃，看来是不会啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哼，”裴珠泫没控制住自己的鼻音，只好祈求不存在的神明让孙胜完不要误会那是娇嗔，而是她鼻子不够畅通才发出来的奇妙声响，“万一我吃了更不舒服怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完拉长了声音：“啊——珠泫那不是装着不舒服跑出来的吗？原来是真的不舒服呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么以前就没发现孙胜完还有这么讨人厌的一面啊？裴珠泫拉开椅子，狠狠地坐了下去。好痛！她皱了皱眉。真想不到原来自己这么生气，没有算好落座的力度：“我没有装！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很痛吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚那一下，”孙胜完干脆不掩饰自己的笑意了，“感觉屁股都要变成两瓣……不对，本来就是两瓣，那应该是四瓣？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫决定不搭理这个讨厌鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌鬼勤勤恳恳地用筷子分开泡菜饼上焦黑的部分：“不熟悉珠泫家的火候，所以烧焦了。不过吃了不会拉肚子的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完，”裴珠泫给自己打气，很好，就保持这个语气，很凶，特别凶！“你到底想干什么啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完把拆好的部分放在裴珠泫面前的碗里：“我不是说了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说什么了啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为想你，所以来看你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于明白为什么都说跟无赖是无法沟通的了。看看眼前这个人！“那最开始就不要走啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完仍旧一副游刃有余的样子：“珠泫也没对我说过吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴首席只恨自己身边没有趁手的武器，也恨自己被对方说得无法辩驳。她倍感屈辱地吃了几口泡菜饼，才意识到如何回击孙胜完：“万一你不留下来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以呀，”孙胜完说，“你从来都没有听我说话嘛。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;很难说姜涩琪脸上的表情究竟是关心备至还是幸灾乐祸。考虑到她和孙胜完之间的关系那么好，裴珠泫决定把这个人也归类到坏家伙那一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪显然对此毫不在意，并且大无畏地来问她：“胜完昨天把你送回家了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你见到那么想见的胜完不开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她惹你生气了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊！”姜涩琪恍然大悟，“你们复合了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”裴珠泫心不在焉地一路应着姜涩琪的话，直到最后一个问题才反应过来。“个屁！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好久没听见姐姐说脏话哎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫咬牙切齿地掏出乐谱，把这叠小册子卷成一卷，敲在了姜涩琪的脑门上：“我不仅能说，还能打。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一脸熊样的指挥一点都不在意，笑眯眯地捂着被敲的脑袋：“没了指挥可不能排练了哦。”她想了想，补充了一句，“今天还有新的钢琴师来呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫几乎要用眼睛骂人：“不会吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会哦，”姜涩琪笑得像是电影里的标准反派。裴珠泫第一次明白原来“桀桀桀”这种声音真的是人类的声带可以发出来的，“姐姐不是很喜欢浪漫的重逢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫又敲了一下姜涩琪：“孙胜完跟你说，不跟我说？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“胜完说要给你个惊喜嘛……啊。”姜涩琪意识到自己被套话了，只好嘿嘿笑着，“是她让我不要告诉你的嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是很奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己也变得奇怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前的话……以前的话她会不在乎这样暧昧的状态。朋友关系与恋人关系之间，不仅仅是对于底线延伸的不同吗？而当对象是孙胜完的时候，这两者之间的区别裴珠泫更加分不清楚了。裴珠泫不觉得自己对待孙胜完的态度有任何不同——不论是在交往前，还是交往后。从一开始，她就没有给孙胜完设置任何限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为这样吗？裴珠泫想。可为什么现在，她却如此想要得到一个准确的答案呢？想要用手去触摸两人之间的情感，想要用眼去了解两人之间的不同，想要用尺去衡量两人之间的距离。她如此迫切地想要得到一个答案，关于喜欢，关于爱，关于得到与付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于孙胜完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我变得太奇怪了，裴珠泫把谱子抵在眉间。昨晚本来应该看看乐谱的，可被孙胜完突入起来的到访打乱了她生活的所有节奏。她的耳边又响起昨晚孙胜完道别时的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我本来也想给珠泫一个答案的，”孙胜完不再像以前那样，总是弯着背。她平静又温和地站在裴珠泫面前，让她的心跳无端变快，“但是，不是所有问题都有答案呢。珠泫什么时候能听听我的话呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我哪里没有在听啊！裴珠泫看着关上的门。在你离开之后，你说的哪怕琐碎的事情我都记得一清二楚。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完确实弹得一手好钢琴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开着小差，差点弹错几个音。如果单纯是孙胜完的存在也就算了，姜涩琪还总是对着她挤眉弄眼。都怪孙胜完，要是她昨晚提前预习了乐谱，今天也不会因为分神就这么慌乱了。而那个把她整得迷迷糊糊的罪魁祸首，此刻却是穿着她以前送给她的淡蓝衬衫，摇头晃脑地弹得不亦乐乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小提琴手在休息时间逃也似的冲进了卫生间。这里总不会被发现吧？毕竟按照正常逻辑，孙胜完应该只会去休息室里堵她。裴珠泫窘迫地在单人隔间里私聊姜涩琪，愤怒地谴责她一点都不厚道地出卖朋友的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪意料之外地反驳她：“我哪儿出卖你了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首尔有那么多乐团，”裴珠泫敲着屏幕，力气大得能把屏幕震出花儿来，“为什么孙胜完回国就偏偏来我这里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人家也有可能来找我嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你觉得我信吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不管你信不信，休息时间都快结束了哦。”姜涩琪的文字都透露出一股轻快的惬意，“姐姐，你不会觉得自己可以在厕所里躲一辈子吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不得不承认她说得对。她只好站起身，下意识地按下了冲水键。她甚至一点都不像自己地盯着流逝的水，愤怒于自己的回忆为什么不能这样简单地被冲走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没忍住翻了个白眼。她早该知道姜涩琪会跟孙胜完通风报信。新来的钢琴家同事笑眯眯地擦着手。裴珠泫决定如果对方要是说“好巧啊”，就一拳打在她肩上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完像是看透了她：“肚子还是不舒服？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也太出其不意了。裴珠泫庆幸于自己的理智尚存：“还不是你昨晚烧糊的泡菜饼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我下次会努力啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才不会给你机会有下次。裴珠泫在心里暗暗回答。“烧糊了，还很油。”她一边洗手一边小声抱怨，“你都不自己先试试看的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜子里的孙胜完苦着张脸：“我的试验品都很好吃呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到我这儿就失败了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫说完才意识到这句话多少有点一语双关。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;真奇怪，她想。为什么说完她会觉得心痛呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完毫不在意：“不好吃怎么会是失败呢？我觉得就算做不出来也不算失败。”她不再从镜子里看着裴珠泫，而是坚定地看着她的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得这双眼睛才会把人吸进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要有努力过，就都不算失败。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫觉得自己好像渐渐听到了什么。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-3/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 2.遥远</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-2/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-2/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-2/ -&lt;p&gt;她好像一点都没变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然有些不好意思，但裴珠泫觉得现在的孙胜完，和过去那个总是弯着眼角，对着她笑的恋人一模一样。她不由自主地歪了歪脑袋。可还是有什么地方不一样了。除了她们之间不再拥有那样没有嫌隙的关系之外，除了她不会总是用那双眼望着自己之外，除了两人之间被时间和空间叠加了厚厚的岁月和距离之外，还有哪里不一样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫如此坚信，可怎么也找不到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟是哪里不一样了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和心不在焉的小提琴首席比起来，孙胜完对这样的同学会似乎更加如鱼得水。她本来就是这样吸引大家的人。孙胜完和她打完招呼之后，定定地看了看她。裴珠泫一瞬间想起了还在学校的日子，她在琴房里盲目又狂热地练习，被老师制止了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珠泫，”她的老师提点她，“你是很有天赋的学生，但音乐不是只有天赋才行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还需要什么呢？她没有问出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教授只是看着她，不知不觉地转移了话题：“音乐拥有不可思议的力量，甚至能够改变人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可为什么和音乐相处了那么久的她，一点都没有发生改变呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有提问，也没有回答。裴珠泫却感觉自己在对方面前毫无藏身之处。她甚至连回敬一句愤怒的话的力气都没有。没错嘛，她本来可以提问的。比如“为什么分手了还要来招惹我？”——好吧，她得承认是自己创造了和她相遇的机会，可孙胜完觉得也猜得到她的想法！比如“在我之后有和别人交往吗？”——这样的提问也太示弱了，简直就是在说没有你的这几年，我过得一点都不好。还有什么呢？裴珠泫的脑袋里混混沌沌，黏黏稠稠，除了呆呆地站着之外毫无办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她往昔的恋人对此毫无自觉（也有可能是隐藏得太好），上来给了她一个大大的拥抱。可恶，裴珠泫被对方圈在怀里的时候想，不管是动作的幅度，还是怀抱的温度，都和以前一模一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就是变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她终于敢偷偷地瞄着隔了两三群人，正在和团长聊天的孙胜完。和交往时留着的长发相比，剪短了头发的孙胜完看上去反倒更加稚嫩。这就是音乐的改变吗？裴珠泫不知道该向谁提问，也不知道该向谁讨要答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚不知行踪的姜涩琪又回到了裴珠泫身边：“哎呀，那不是胜完吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太老套了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知为何有些恼火：“难道你还不知道孙胜完会来吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然知道啦，”姜涩琪的盘子里堆了不少三文鱼，看样子对这个菜很是满意，“姐姐也知道吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那又怎么了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘那又怎么了’”姜涩琪捏着声音模仿着裴珠泫，“这还不能说明问题吗？难怪胜完跟我说……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪终于意识到自己似乎说多了什么。她甚至连咀嚼的动作都停下来了。裴珠泫放下红酒杯，把双臂交叉在胸前：“孙胜完跟你说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在姜涩琪全力运转大脑，想要短时间内扯出一个合情合理的谎言而不暴露孙胜完的时候，她们聊天里谈论的主人公出现了：“我跟谁说了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没忍住被吓了个激灵。她们的视线又在空中交汇，而她终于看清楚那双清澈双眼里含着的柔软爱意。可那是爱意吗？裴珠泫想，她们交往之前，孙胜完就这样看着她。她们交往的时候，孙胜完也这样望着她。到了现在，她们之间可能连朋友这样的关系都算不上了，孙胜完依旧这样望着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么都没有变，那些关于改变的想法都是错觉。裴珠泫感觉到一阵胃疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好想离开这个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没什么，”她决定想到做到，“我有点不舒……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我送你回去吧，”孙胜完的声音太过正直，让裴珠泫失去了拒绝的力气，“你也喝酒了，一个人回去也不安全吧？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;怎么会这样啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫用一只手揉着自己正突突跳着的太阳穴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫，你现在在干什么啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难受的话就先睡一会儿吧？”孙胜完在上车的时候已经问到了自己的住址。她不仅体贴地给自己扣好了安全带，还跟变魔法似的，从车后座找到了一条毛毯。“等到了我再叫醒姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在就想立刻从这个不知道是不是梦境的世界醒来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫也闹不明白自己为什么不发脾气，只是低低地应了下来。然后她就把脑袋一歪，靠着肩枕装睡。必须要承认，她这么做确实是受到了电视剧的影响：一般的恋爱剧情，不都会这样吗？正在开车的孙胜完接到了什么人的电话，接着在通话中透露了自己现在的想法：可能是想要来试探自己的情感状况，可能是和现任报备平安，可能是准备要让她这个讨厌的前任狠狠受伤一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫很快排除了最后一种可能性。就算不是她的孙胜完了，孙胜完也绝对不可能是做出这种事情的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个晚上的孙胜完好像就是要打破裴珠泫对她的所有预设：体贴、温柔、可靠，绝对不会让人下不来台。在不知道第几个红灯的时候，孙胜完带着笑意提问：“姐姐醒着吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被戳穿的成年人控制不住自己的身体，抖了一下。这下再也没办法假装了。裴珠泫只好沙哑着嗓音：“怎么了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街边的灯光沉默地照亮了孙胜完的侧脸。裴珠泫不是故意要让自己的视线久久停留在对方的唇上的。可她的回忆丝毫不顾及现在的处境，将曾经的种种亲吻投影在眼前。孙胜完紧张又热烈的初次亲吻，在同一个被窝里醒来下意识的亲吻，为了哄生气的自己的亲吻。原来她们有过那样多、那样不一样的亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在的口干舌燥也只是因为喝了酒而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姐姐一点都没变，”孙胜完说，“其实姐姐应该生气的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不明所以：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对像我这样的前任，一般人不都该生气吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完说着这样的话，语调里却一点都没有这样的意思。裴珠泫打起精神：“我没有对胜完生过气。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明今天还连名带姓地叫我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难道我还要这样亲密地叫你吗？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对嘛，”裴珠泫完全不明白，为什么孙胜完笑得那么开心，“就应该像这样，狠狠地骂我一顿：‘前任为什么还不保持距离！你这样出现在我面前是要嘲笑我吗？’诸如此类的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……你又是看了什么奇怪的电视剧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 孙胜完只是笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫终于被激起了怒气，一伸手打在了孙胜完的肩膀上：“那我成全你，你到底想怎么样！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为想珠泫了，所以来看看你。”孙胜完说这些话的反应速度过于流利，让裴珠泫无所适从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是你提的分手吗？”裴珠泫放弃了控制自己的悲伤，“为什么要这样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分手的时候没有流的眼泪，意识到关系彻底结束时没有流的眼泪，发现自己可能永远不知道孙胜完对自己哪里失望时没有流的眼泪，在这个同学会的夜晚寂静地爆发在了孙胜完的副驾驶座上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，裴珠泫想，其实自己可能猜到了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可改变太难、也太痛苦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不想问了，但忍耐了太久，将情感倾泻出去反而变得简单：“为什么呢？胜完呐，孙胜完。我有好多问题想问你，可我不敢……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不知何时将车停在了路边，她横跨了两人阻碍在两人之间的驾驶座与副驾驶的距离，宛若翻山越岭后安然无恙地来到了裴珠泫的身边。裴珠泫悲哀地意识到，其实她从来都明白，孙胜完笑着看向她时，藏在身后的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是她带给她的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道为什么我喜欢你吗？”孙胜完说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫隔着眼泪看不清对方的表情。大概是温柔的吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可年上的岁月并不能带来透彻的猜想。裴珠泫发现孙胜完的脸上盛满了悲伤。为什么这悲伤看上去一点都不痛苦呢？悲伤不应该是心碎的、折磨的、无法愈合的伤口吗？就像自己在每个不同却相似的黑夜里，试着挖掘伤疤，以为这样就能哭出来，而哭出来就是恢复成冷漠的成年人的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用手轻轻拍着她的后背：“其实我也不知道为什么。可我就是喜欢你。”裴珠泫在她的怀抱里泣不成声。“不是所有为什么都有唯一解的，珠泫。我喜欢你是无解的命题。不过，我能回答你另一个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完稍稍推开，恰到好处地让两人之间有了分界线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么我提分手呢？”她说，“因为我看出来了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;我看出来你想要分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫突然听不见了，只能看见孙胜完的口型。为什么自己能够看见，却听不见呢？是不是其实，她从来就没有听见过孙胜完呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看出来你想要在我身上寻找答案，可你却把自己绕进去了。那我只好做那个坏人，让你去找找看其他答案啦。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫在众多纷扰里确定了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这个结论由她来说可能会显得自大，可事实就是如此：她变得更加、更加喜欢自己了——以一种她无法抵抗、无法拒绝、无法忽视的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是好远啊，裴珠泫无助地想。这么远的距离，胜完呐，我走得过去吗？&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-2/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>小兔子选择了倾听 1.极远</title>
        <link>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-1/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-1/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;del&gt;因为不确定会写多少总之先开一个新的合集&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;会填坑的！&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;明明坚持是两个人的事，可为什么放弃只需要一个人就够了呢？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫盯着手里的玻璃杯，脑海里不明所以地冒出了这样一句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她早就明白，遭遇前任的几大重要场所里，同学会排不上第一也会在前三。不过说到底，或许她在内心里也是期望能够相遇的——不论是什么样的方式，两人处于什么样的状态，心又是摆放在何等的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暗红的酒精饮料并不打算对她作出回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫小小地深呼吸了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她皱了皱眉，没有想到自己居然紧张到这样的地步。而这个小习惯——多少有点伤感，也是曾经的恋人交给她的。她甚至还能记得树影的斑驳与阳光洒在她皮肤上的温度。只是记忆多少会对现实进行修改，她的过去竟然灼烧了此刻的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是紧张的话，”她的记忆说，“就这样轻轻、轻轻地深呼吸一下就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时的她并不明白这样动作的含义，却也乖乖地照着做了。她闭着眼睛都能描绘出眼前人温和的模样。对方的眼神永远赤诚。她也不清楚那样的动作究竟有没有用。可能给予自己的心理安慰要远远大于实际效果吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往好处想，裴珠泫。裴珠泫把自己拽出回忆，在同学会里沉溺于过往绝对不是什么最佳选择。往好处想，至少她也做到了有始有终，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有办法轻易结束的人，没有勇气继续往前的人，没有力气深究原因的人……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“好久不见了呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪举着酒杯冲着她笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没有打算在同学会上喝多，只是小口地抿了抿。太多了，她暗自觉得好笑，太多前任在同学会上相逢，然后一方喝得太多失去了意识，毫无颜面地或是在众人面前撕扯过去的隐秘，或是两人单独在车里对着往日的墓碑献上没有真心的花。虽然她承认自己是怀着想要见到对方的心而来的，可这并不意味着她要用这样没有尊严的方式去回顾尘封的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天不是才见过吗？”裴珠泫放下酒杯。她的视线倒是走了个反方向，向上划向了姜涩琪的脸。比她小了几岁的学妹已经不是学校里青涩的模样了。但或许如外行人总评价的那样，玩艺术的人看着总不会显老。姜涩琪很好地印证了这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被戳穿老套开场白的人不好意思地笑了笑：“嘿嘿，我就是想试试看这句话嘛。总觉得这样说很有成年人的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫忍不住笑了起来：“成年人的感觉是什么感觉啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是那种……”她倒是没有想到姜涩琪真的开始和她解释起来，“游刃有余、掌控大局，好像不管发生什么事情都不会慌乱，对于一些不好的结果也都坦然接受的感觉。”姜涩琪明明穿着晚礼服，现在的表情却像是在回答大学教授临时提出的音乐史问题，“就像你一样呀，姐姐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我吗？”她问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪诚恳地点了点头：“感觉没有什么可以让姐姐崩溃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是的，裴珠泫想，涩琪呀，不是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成年人实际上比谁都脆弱。不过正是因为如此，也需要更大的力气去伪装自己，才能够欺骗到自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫开始明白为什么在同学会上遇到前任这件事情，会让那么多人失去原本的平常心了。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;虽然被称为同学会，但更加严谨地介绍，这应该是她们大学的管弦乐团聚会。尽管在身份上，大家确实是一个学校里的同学，可由于乐团器乐众多，真的算起来也没有几个人是同班同学。再加上年级不同，导师不同，在学校里的时候倒不觉得身份界定起来奇怪，离开了之后反倒开始纠结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乐团会！”有人在群聊房里提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么随便的名称当然被否决了。随后就是一群成年人完美地体现了在上班时间，只要不工作什么都有意思。裴珠泫还记得当时打开聊天房，用了多年的手机差点被卡死。可能人就是会忍不住去想那些已经没有的东西，她在当时就再一次想起自己被恋人提问，为什么不换手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是怎么回答的来着？“又不是不好用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能这也预告了她们关系的未来吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫坐在录音室的角落里休息，捧着手机开始一条一条地看大家都聊了什么。她并不知道为什么大家会在取名这个议题上逗留这么久。直接说聚会不就好了吗？她不解地翻着记录，为什么一定要给关系下一个如此明确、清晰、严谨的定义呢？聊天房里的同学们激烈地争论着，仿佛怀着想要给那段在校园里的美好写下续集，让已经被毕业画下句点的往日能够走向遥远的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见了熟悉的名字：“就叫同学会好啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们都不怎么常在这个聊天房里发言。人太多了，这是裴珠泫持有的态度。我还是喜欢面对面的交流，这是对方持有的态度。不过就算她们总是保持沉默，她们之间的关系却总会在聊天房里被打趣。因为一旦一方出来发言，另一个人就多多少少会附和一两句。她对这样的起哄从最开始的害羞到习以为常，而对方却始终不大能很好地应付这样的氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时是觉得可爱，还是觉得有趣呢？裴珠泫已经想不太起来了。但当她们的关系也被画下句点的时候，所有人的闭口不谈才让她确切感受到了终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是简单啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像也可以哦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啦，想那么复杂干什么！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那就叫同学会啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以都有谁要参加？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫快速地划动屏幕，试图略过一大堆喊着我要去我要去的不重要发言。手机又因为她的操作卡了卡。“珠泫，真有耐心呀。我的话肯定受不了啦！”她的脑海里又想起有点遥远的声音。到底是怎么回事，她按着太阳穴，为什么最近总是想起她？不管干什么都想起她？就连一些以为自己记不清的琐碎回忆，现在都鲜活得像是昨天刚刚经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在那一堆留言里没有看见她的回应。所以是不去了吗？裴珠泫的动作慢了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我要去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长终于意识到这样的混乱不行，于是发了个统计问卷出来。裴珠泫没法忽略自己点开时的激动心情。她的视线略过一个个姓名，直到看见了那烂熟于心的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是够了，裴珠泫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一边打下自己参加确认申请，一边在心里嘲笑自己。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;也不知道团长哪儿来的能耐，居然能在首尔周五的晚上定下这么大一间聚会厅。比起姜涩琪穿着正式的礼服（据她所说，其实只是刚刚参加完一场音乐会，懒得换衣服所以才这么正式），裴珠泫只是简单地在衬衫外面加了条毛衣，思虑再三过后，还是把布鞋换成了高跟鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实我还是喜欢姐姐穿布鞋，因为高跟鞋看着感觉很难受哎……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么回事啊？再这样幻听下去，是要去看看医生的地步了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫皱着眉。她快要忍不住自己想骂脏话的冲动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于吗，裴珠泫？！就因为过了那么久没有见到她，只能从别人（此处并不特指姜涩琪，但姜涩琪确实是比较大的消息来源）那里听到她的消息，可以在同学会上见到她，就心神不宁到这个地步？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可事实确实如此。预定开始的时间已经过去十分钟了，还是有四五个人没有来。虽然乐团的散漫大家心知肚明，可进入社会之后，这样的迟到可能就意味着拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫当然知道这点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以才这么不安吧。她垂下眼，再度盯着手里的红酒杯，开始遐想如果现在借故告辞会不会显得太刻意，以及告辞之后冲回家里借酒消愁的话，第二天起来看上去像个疯子的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“抱歉抱歉！我来晚了，路上真的大堵车，还下了大雨。我找车位用了好久……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫觉得必须要夸夸自己。她没有在第一时间就往向门口，去追寻她刻意营造的偶遇。但她也明白，这样可能就失去了第一次对视的合理性。可她又确实地感到了害怕。这样的恐慌不曾出现得那样强烈而浓厚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还没想好该怎么开口。她满脑子都是最后时刻，对方有礼、克制却又难掩痛苦与哀伤的表情。她那为了保护自己的大脑刻意略过了恋人低声轻叹的话语，也让她没有听到告别时真切的剖白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能这里也是出错的地方吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫不知道为什么自己会给完美的印象。在她曾经拥有的那段最亲密的关系里，她分明是个漏洞百出的初学者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是个硬要假装自己很擅长，可一路上除了在伤害自己，就是在伤害对方的初学者。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“啊，姐姐，”孙胜完确实如她自己所说，短发翘起的发梢上都沾了夜雨，“好久不见呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……好久不见。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;裴珠泫很想转头和姜涩琪说，不是的，这几个字一点都不成年人。它一点都没有那种掌握大局的自在，没有恰到好处的从容，没有自信满满的肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是我最后的防空洞，是易碎的安全，是纸糊的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是我企图为自己保留的最后的、不去质问过去的尊严。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/the-bunny-has-chosen-to-listen-1/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 4.袖口</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-4/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-4/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-4/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  什么时候加班才是尽头
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“阿嚏！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完还没来得及用笑掩盖自己身体的反应，第二个喷嚏就迫不及待地登场了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿……”她的鼻子宣告着不适，“阿嚏！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫暂停了电影，不满又担忧地看了她一眼。孙胜完不知道为什么，觉得自己要被裴珠泫凶了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是妈妈凶小孩，为什么都不会好好照顾自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可不行！今天可是第一天和裴珠泫一起看电影。孙胜完想过各种各样的可能性。如果是恋爱喜剧片，她们说不定可以笑倒在一起（不排除自己可能会僵硬到动弹不得）；要是选择了恐怖片的话，她们有一半的几率因为害怕紧紧相拥，另一半的几率则是直接半途而废（孙胜完不确定自己会不会吓得尖叫）；而假设选择了灾难片，要是裴珠泫感动得落泪的话，她愿意贡献出自己一边的肩膀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她们才刚刚看完了影业logo，连片名都还没有映出来呢，她的喷嚏就唐突地打断了所有进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抓着裴珠泫的左手的小拇指。紧张和惶恐让她失去了礼节。她语速飞快地解释起来：“我没有不舒服！没有那么不舒服。就是最近不是突然变得很冷嘛，但我以为没有那么冷，所以就穿得少了点……真的就一点点，就那么一点点，那么一点点点点！”她皱着眉毛，用手指比划着那个一点点有多小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她诚恳地看着心上人的双眼：“我真的没有感冒，真的没有！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫把自己身上穿着的卫衣外套披在了孙胜完身上：“如果我再听到你打一个喷嚏……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完死死地捂着嘴。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“然后你就重感冒了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪带着家里人做的病号餐，坐在孙胜完的床边。她的表情看上去有点狰狞。孙胜完无奈地叹了口气：“你要笑就笑好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同岁好友笑得手都抖了：“然后呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么然后，”孙胜完吸着鼻子，“这就是然后了，你还要什么然后？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她懊恼又无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个晚上裴珠泫关掉了电影，打开了房间的灯。她看见孙胜完的脸红扑扑的，而这显然不是因为兴奋和期待。孙胜完的示弱太过迅速，让裴珠泫根本没有生气的可能性。唯一值得庆幸的是，由于孙胜完当时强烈的自我推荐，她们的观影地点选择了孙胜完的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫拖着已经开始病恹恹，却非要装得自己很健康的孙胜完打开了卧室的门。倔强起来的成年人是世界上第二难摆平的物种。孙胜完憋着咳嗽在喉咙里，恨不得当场高歌一曲以显示自己毫无问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温柔的面包店老板此时却格外强硬：“你要是再装，我就再也……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不装了！”孙胜完飞快地打断了她，“你要我做什么，我都听你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“躺好，然后睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难掩眼里的失望：“那你怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在这里陪你到睡觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我醒来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起一边的眉毛：“你醒来的时候，最好感冒也痊愈了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，”孙胜完低着声音，“要是没有好呢？你不来了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在和裴涩琪讲的时候略过了这一段。尽管大家都说回忆会被美化，但孙胜完回想的时候，才发现原来自己已经把依赖体现得这么明显。这也太让人觉得害羞了，她捂着滚烫的脸，明白这和感冒是真的一点关系都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是弯下腰，把被子盖到她的下巴。孙胜完的脑袋里冒出奇怪的想法：要是我小个几岁的话，是不是可以向对方讨要一个离别的吻？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别乱想，”裴珠泫弯着笑眼，“等我下班就会来看你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完看着同样用关心眼神关照她的姜涩琪，再次确定了自己确确实实是喜欢上裴珠泫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不然当她这么安慰自己的时候，那股不知道从何而来的带着酸甜味道的心情是怎么产生的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪像妈妈一样，盯着她吃完了病号餐，哪怕她多次表示自己真的饱了：“不行，你一定要吃完。”她看上去比孙胜完更想吃这顿饭，可当孙胜完表示要分享给她的时候，又把脑袋晃得像水族馆里表演的海獭，“不行，这个得你自己吃完！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看上去比我还想吃哎！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是因为我知道我妈妈的手艺很好嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你怎么不让阿姨给你做？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为感冒的是你，”姜涩琪好笑地看着孙胜完，“我可健康了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完撇撇嘴：“那是因为笨蛋都不会感冒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完！”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“胜完呐？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得从门缝里小心翼翼地探出一个脑袋的裴珠泫真是太可爱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的愣神错过了让她来介绍两人相识的时机。她的同岁好友落落大方地站起身来，把靠近孙胜完的位子让给了裴珠泫：“我是姜涩琪，您就是裴珠泫小姐吧？我听胜完讲过您不少事呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看向孙胜完的眼神多姿多彩得可以出一套连载小说：“嗯，您好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;床上的病号从短暂又漫长的心动里缓过神来。她下意识地想要起身招待客人，却被眼疾手快的裴珠泫按着肩膀倒回了枕头上：“感冒好了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还、还有点点……”孙胜完委屈地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪在此时突然变得极其有眼力见。她站起身，收拾了自己带来的便当盒，对着裴珠泫鞠了个躬：“部长让我来看看胜完怎么样了，既然您来了，那我就先走了。”她对着孙胜完眨眨眼，可病号的思维并不像平时那样机灵，“胜完就拜托您了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有看见裴珠泫略有些不是滋味地抿了抿嘴。她只知道现在是下午，距离裴珠泫通常而言的下班时间还有好久好久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说下班才来看我的嘛？”孙胜完老老实实地靠在枕头上，感受着裴珠泫身上面包的香气。食物的味道为什么总是会让人安心呢？她明明才刚从睡梦中清醒而来，却因着裴珠泫的味道又有些困了。她努力让自己的吐字清晰，“没关系吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不欢迎我？”裴珠泫把外套挂在椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完舔了舔干涩的唇。如果这个时候说自己想要那件毛衣外套，会不会让自己在裴珠泫心里的形象变得奇奇怪怪？可是她就是突然、突然好想要抱着什么。还好裴珠泫正低着头整理被她弄乱的被子，她多少松了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有不欢迎啦……”她说，“我怕你被我传染嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然坐直了身体，突如其来的动作变化让裴珠泫避之不及。孙胜完直直地撞入了裴珠泫的怀抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对、对不……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完的道歉被裴珠泫的回抱打断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说了吗？”她在耳边低声对自己说话，孙胜完觉得自己僵硬得可以直接去演僵尸世界大战之类的电影，“胜完不需要总是道歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不懂为什么大家都不喜欢她道歉。如果是平时的她，绝对不会问出来：“为什么呢？”她不知道自己此时此刻听上去像是快要哭出来了，“为什么不喜欢我道歉呢？我觉得不是什么大事呀，偶尔我退让一步，大家不都会很开心吗？那我就道歉好啦……只是对不起这几个字而已，也不是很难说出口的话。不管是不是我的问题，我说了的话……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那胜完呢？”裴珠泫说，“胜完开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被问住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好像很久很久没有被这么问了。我开心吗？她开始思考这个早就被丢弃的问题。我应该开心吧？她想，至少我没有不开心。可是，总觉得如果这么回答的话，裴珠泫会不高兴。她为什么不高兴呢？孙胜完越想越觉得委屈，我明明都生病了，为什么还要想这么难的问题！裴珠泫好讨厌。她眨了眨眼，往后退出了裴珠泫的怀抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好讨厌哦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她草草地得出了结论：“我开心不开心不重要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么会呢？”裴珠泫耐心地说，没有让怀里的病人彻底离开。她的手松松地圈出了一个范围，让孙胜完待在这片小小的世界里。“胜完的想法也是很重要的。非常、非常重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被裴珠泫温柔地擦去眼泪之前，孙胜完不知道自己哭了。她应该感到尴尬的——作为一个成年人，却总是三番两次地在另一个成年人面前不顾形象地哭泣。可她意外地发现自己心里满满的都是安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我那么重要吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，”抱着她的人把自己的温度传给了她，“很重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……那昨天的电影，可以不作数吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以，”裴珠泫似乎没有想到她只是提出这样的要求，“当然可以了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那今天呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完鼓起勇气说：“今天你可以留下来陪我吗？我会都听你的话的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;其实我还想要再穿你的外套，她想，想问问袖子口那个特别的味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这个要求，还是再等一段时间再提吧？&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“好，”裴珠泫温声答应，“我会留下来陪胜完的。”&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-4/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 3.笑容</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-3/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-3/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-3/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  ost真的好甜（好甜！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“很累吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪轻声地问着，仿佛害怕把冬日夜晚的寂静打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完下意识地想要否定。她咬了咬嘴唇，还是坦白了：“是有点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司聚餐并不是什么少见的事情。在某种程度上，孙胜完也乐得成为照顾所有人的那个人。她有点分不清自己是因为擅长这件事，所以承担了这样的责任，还是因为觉得自己有这样的责任，才变得擅长这件事。但不论是那条路，都通向了现在的她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真要说起来，要做的事情并不麻烦，却琐碎得很。孙胜完并不觉得记下同事们的喜好是多困难的事，让大家能够在烤肉店里吃得尽兴也不难。只不过还要加上保持气氛的活跃，让一些多少有些沉默的人融入热烈的氛围——至少不能让他们感觉过分隔阂。孙胜完也有那么几个瞬间，在烤肉的蒸汽与热切的笑容中，恍惚有种身处透明玻璃的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她明明在此地。她晃了晃脑袋，试着把奇怪的情绪甩出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可她突然好想哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪拍了拍她的肩：“胜完也不是非要做这些事情不可。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是……”她噤了声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是如果我不这么做的话，就是其他人这么做了呀。孙胜完隐约觉得自己走进了思维的死胡同，但不管怎么绕都顺理成章得无懈可击。她不想要让其他人觉得累，所以让能够承担的自己站出来。虽然……可这样能让大家都开心，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看，星星。”姜涩琪打断了她还在酝酿中的辩解，“好久没看见星星了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完顺着她的目光抬眼望去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市的灯光在今晚没有再污染夜空。她也看见了稀落在天空里的闪烁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实真的很累，”孙胜完没头没脑地说，“不是说照顾大家让我不开心，其实我也觉得很开心。可是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是什么呢？孙胜完有点困惑。再说下去的话，听上去像是埋怨。可她的本意也并非埋怨。姜涩琪停下脚步，连带着闷头往前走的孙胜完也刹住了车。借着身高的优势，姜涩琪摸了摸孙胜完的脑袋，把她被风扰乱的碎发整理得服服帖帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不笑也没事的，”同龄人说。她的话语被这个时候的冷意、刚刚结束的倦意、即将铺开的犹疑给衬托得相当有智慧，“就像不说敬语也没事一样，胜完生气也没事的，伤心也没事的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完被难以言喻的感动包裹得严严实实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？有炒年糕的味道！”姜涩琪的笑容里闪着真诚的好奇，“要不要去吃一点？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还吃啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完大义凛然地回答：“我看你吃就可以了。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;不知道是该感谢裴珠泫提供了她不断找姜涩琪的机会，还是该感谢姜涩琪的学费给了她继续找裴珠泫的理由。孙胜完决定平等地给两个人相同的谢意，然后再将这背后隐藏着的、隐秘的小心思仔细藏好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她摇头晃脑地在裴珠泫的面包店里游来荡去。只不过在被面包店老板发现自己的无所事事之后，以“不要在我店里捣乱”为由，让人家提着领子拽到了柜台后面。相熟的几个客人已经对孙胜完的脸有了记忆，在看见她被裴珠泫像个小仓鼠一样安置在椅子上时，露出了微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经长大了！孙胜完心想，试着和自己逐渐发热的脸做抗争。我才不会因为这样的事情就害羞呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比她的坐立不安，裴珠泫显得从容多了。她甚至开始指派孙胜完干活：“你会……”她伸手指了指收银台，“做这个吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完难得起了叛逆的心思：“不会。”她想了想又补充，“我也不要学！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在她面前的面包店主人好笑地审视着这似乎迟到过久的叛逆期：“那就不学。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我要学。”孙胜完想也没想地直接跟了一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噗，”裴珠泫笑得不行，“那我才不教。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完耷拉着脸。她当然知道自己看见裴珠泫对着她笑的时候，和看见姜涩琪对她笑时，两者之间情感的微妙差距。可她暂时不想去管这些。孙胜完堂堂正正地给自己想理由，是涩琪对她说，有的时候不管不顾一些东西也是没问题的。她的平语课老师或许多少带点拿她手软，吃她嘴短的意思，不过她确实从姜老师那学到不少东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不教就不教，”她说，“裴老师，你的客人找你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她虽然清楚自己这边的弯弯绕绕，可当她把视线投向裴珠泫时，一切就变得迷迷糊糊了。孙胜完自我剖析的结论时，一定是因为自己过于沉浸其中，所以无法分辨是非真伪。她也不是没想过把姜涩琪找来，看看能不能根据这样的对照组，实验出什么结果来。孙胜完试着在脑海里演练了一遍，不管怎么想，感觉都只有姜涩琪会把这家店买空的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她忍不住笑出了声，额头就被裴珠泫打了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该上课了，”裴珠泫说，“傻笑什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑……笑什么呢？孙胜完没有想过这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼看着孙胜完又要一股脑对着这个问题横冲直撞，裴珠泫赶紧制止了她的思绪高速列车：“别想了，今天该做出你的毕业作品了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨眼：“我这就能毕业了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这说明你不笨。”裴珠泫拽着孙胜完洗手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难道不是我特别聪明？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫挑起一边的眉毛：“比如烤糊了面包？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……那是个意外！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加多了糖？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我喜欢甜的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“发酵过头？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那天太累了嘛……我也不知道睡过头了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫站在她身后，看着她把自己的毕业作品塞进烤箱里，表情严肃得像是要参加选举：“很紧张？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”孙胜完的视线一动不动地盯着烤箱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“担心什么呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完以为自己是担心失败，在脱口而出前才意识到，原来是害怕失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她害怕裴珠泫失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么会这样呢？她看着裴珠泫的眼睛，嗫嚅着不知道发出声音居然是这么困难的事情。她感觉自己已经被对方彻底看穿。那些隐匿而又害羞的小心思，那些照理说应该已经成熟、蜕变的情绪，那些不应当就这样被她明晃晃地展示在心里、手里、眼里的感情——她甚至不敢为它赋予一个名称，就已经快要被拆穿自己的伪装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“担心……担心……”她说，“担心如果不好吃的话，我又要自己吃掉它了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是那样的话，我就不去追逐缥缈的不可能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种意义上，孙胜完觉得自己这句话说得非常漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她一点都没有说谎。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;该说是一种善良的人总会有好报，还是上天听到了她内心孤注一掷的赌博。她的面包以完美的姿态从烤箱里诞生。孙胜完忽视了温度，着急忙慌地想要尝一尝味道，不出所料地被烫出了尖叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫无奈地抓住她不知所措的手，用不知道从哪里出现的湿巾擦拭。哦，这好像是我给她的哎？熟悉的淡淡香气唤醒了孙胜完的记忆。她记得自己当时从包包里掏出两盒湿巾时，裴珠泫瞪大的双眼明晃晃地在问：“你包里怎么什么都有？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在变成你的厨房怎么什么都有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完止不住自己的笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫没好气地瞪了她一眼：“烫着了那么开心？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为和你在一起，所以什么都开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忍住了这话。她还记得姜涩琪对她的这些自然而然流露的情感表达做出的僵硬反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为成功了嘛！”她说，“裴老师不为我开心吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再吃就吃完了，明天你拿什么给她呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完依旧保持着好心情：“那明天就休息一天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我的学费呢？”裴珠泫吃着面包，一小口一小口的。孙胜完想了半天形容词，最后还是认为可爱是最合适的。她跳跃着的思维让她笃定，要是能够看一下午、一天、一辈子的裴珠泫吃东西也值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸……”她说，“裴老师也要学费吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫舔了舔指尖上的糖粉，点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完真实地苦恼了起来。她确实没有想过要答谢裴珠泫这件事情。这也太不对了，她想。自己怎么会忘记这么重要的事情呢？也有可能是因为她在潜意识地逃避。孙胜完不想要因为自己学会了怎么做面包、怎么做蛋糕，就失去了继续和裴珠泫做朋友的机会——准确的说，是和裴珠泫亲密地、两个人在厨房里做朋友的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是于礼貌上而言，不对裴珠泫表示感谢也是件严重的事情。孙胜完皱着眉，思考着有没有什么两全其美的方法：既能够让她在下班的时候还能继续赖在这里，也可以完美地表达自己的感谢之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有感谢，她在心里反复给自己警告，只是感谢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“陪我看电影吧，”裴珠泫说，“失败了多少面包，就看多少次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那需要好久好久才能看完吧……&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在裴珠泫的笑容里，明白了这是对方的小诡计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涩琪啊，她想，偶尔不管不顾地大笑，也是可以的。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-3/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 2.茶水间</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-2/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-2/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-2/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;del&gt;越写越长&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;可本来就是想写中篇不是吗！&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“你最近看上去很心不在焉哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜涩琪捧着一杯咖啡，轻轻地撞了撞孙胜完的肩膀。孙胜完下意识地想要逃开，转瞬又意识到这样的躲避会太不礼貌，只好愣愣地站在原地，把视线从正在烧水的水壶上挪开。同期入职的姜涩琪比她只大了几天，可个子却像是被什么苍天之力狠狠赋予了祝福一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完微微仰起头，秉持着说话就必须要注视对方双眼的信条：“对不……”她的道歉都从嘴里跑出去，在空气里转了半圈了，脑海里却唐突闯进了面包店老板劝阻她不要道歉的话，这下意识的抱歉又讪讪地溜了回去，“是、是吗？可能最近我没有休息好吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善解人意的姜涩琪不着痕迹地往后退了一小步：“最近好像很多事情都让胜完做，其实你拒绝也是可以的哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不解地看着对方，她正要问出口的话被不解风情的开水壶打断了。她又忍不住想要为这样的小事抱歉。姜涩琪自然而然地接过水壶，帮她在茶杯里倒上合适的水。与预想中会出现的咖啡香气不同，孙胜完的杯子里飘出了意料之外的香气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是奶茶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好喝吗？”尽管好奇，姜涩琪仍然保持了完美的距离。孙胜完觉得这样的人才是真正的温柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完认真又严肃地解释：“我觉得好喝的味道，好像大家不是很喜欢。不过可以试试。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”比她略高的同事陷入沉思，“我觉得不用敬语也可以。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完没有反应过来这跳跃的思路：“什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是差不多大嘛，”她笑着说，“这样还说敬语感觉很奇怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完歪了歪脑袋，不大确定这样的提议是不是该接受。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“我觉得你可以接受哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包店老板帮孙胜完擦去嘴角的糖粉。孙胜完觉得这样的习惯不应该被养成，可她又忍不住自己向对方不断示弱。她已经从对方戴在围裙上的铭牌上知道了她的姓名，裴珠泫。可是这又能够怎么样呢？孙胜完不认为自己有勇气直呼大名，就如同自己在听到姜涩琪的提案之后，顾左右而言他地从茶水间逃了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌，明明在那十分钟前，她是拿捏好时间溜进茶水间的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是吗？”她被面包贿赂的声音鼓鼓囊囊的，“可是，不都说在公司里应该很注意年龄、工作时间什么的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说的话怎么听上去像个外国人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本来就可以算是外国人嘛。孙胜完苦恼地解释：“我长大了才回来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原来如此，”裴珠泫赞赏地摸了摸她的头，“韩语说得很棒嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎觉得这样的表扬不够，裴珠泫又补充了一句：“还有那——么善良的心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完知道这又是在暗示她那朵小花的事情。她撇撇嘴，不知道自己为什么能在那样的事情之后，还可以这么心平气和地和她聊天。可能真的是因为，她们两个人还算是“陌生人”？毕竟自己单方面知道对方的姓名，又单方面地会选择一个星期里的某几天来这里蹭吃，甚至单方面地诉说着自己的烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她咬着奶茶的吸管，迟来地发现事情的走向似乎有些失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我应该不用敬语吗？”她问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实，”裴珠泫说，“你可以直接问问她呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完不明所以地看着她。或许是自己脸上不自然地露出了受伤的表情，也有可能是因为自己的动作戛然而止太不自然。不论如何，原本准备站起身收拾餐盘的裴珠泫都停止了自己的动作，从对面坐到了孙胜完的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完第一次不想逃开靠近的温度。她不安地发现，自己甚至还有点点想要依赖这样的亲密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有的时候，光是逃跑是没有用的哦。”她被对方的眼睛紧紧追着，“就像你准备等到什么时候，才想要告诉我你的名字呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完紧紧抿着嘴，看上去像要把自己的名字从嘴里吞下去，然后变成某个再也不会见天日的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛过去了数不清的世纪，她的喉咙总算恢复了工作。她求助地看向裴珠泫，安心地发现对方的脸上没有任何不耐的神色。她拽了拽裴珠泫的围裙，轻而易举地就把对方拉到了自己的身边。她们之间的距离骤然贴近。原来这就是咬耳朵的意思？她觉得自己张嘴说话时，真的可以把裴珠泫的耳朵咬住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孙胜完，”她有点不自在地介绍自己的名字，“我叫孙胜完。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那，胜完呐，”裴珠泫也贴着她的耳朵说话，就好像她们在玩一个心照不宣的游戏。她们都知道规则，也知道禁忌，却乐此不疲地在这两者之间跳着完美的双人舞，“你可以偶尔逃来这里，但也需要成为勇敢的小松鼠哦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么松鼠啦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她突然提高的声音，把怀里的裴珠泫吓得抖了一下。她飞快又熟练地道歉，安抚着哭笑不得的面包店老板。“对不起对不起，啊！”她自己又捂住嘴巴，把剩下的话从指缝里泄露出来，“对不起，我是不是不该说对不起。我又说了对不起，对不起……不对，等下，这样好像没完没了了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫从惊吓里回过神来，看着孙胜完喋喋不休地在和她道歉，听着听着又像是在和她自己道歉。孙胜完的手还攥着她的围裙下摆，指节用力到发白，也舍不得松开。孙胜完停下絮絮叨叨的话，无助地看着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是个成年人了，孙胜完想，为什么自己总是做些还没长大的事情呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫的手轻轻覆上她的，让她想起了那个夜晚，对方也是这样制止她揉眼睛。她的指尖带着面包的香气，让孙胜完好想要咬一口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？”她茫然地回过神来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫好笑地用手指敲了敲她的脑袋：“我说，你怎么又跟小狗一样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看见对方的手指上有着就要消失完全的牙印。孙胜完上一次觉得天快要塌了的时候，还是因为考试答案写错行。她惊慌失措地站起来，恨不得立刻就行个大礼，给裴珠泫一个顶级配置的道歉。裴珠泫一下子就猜到了她想要干什么，赶紧把她压在椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乖，别动。”裴珠泫的语调听上去像在哄小孩，“等我下班了再说。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完没有想到自己居然等到睡着了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她更没有想到裴珠泫根本没有要叫醒她的意思，坐在她的旁边忙着自己的事情。她恍惚地擦了擦嘴角，确保自己没有睡出口水的印记，才出生叫敬业的面包店老板：“那个，您……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫戴着大大的圆框眼睛，看上去像从魔法世界来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说不用敬语吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欸？”孙胜完说，“对您也要吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫看上去比她更奇怪：“不可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完忽然有种自己在欺负她的感觉：“可以吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个不是要看胜完吗？”她说，“要是胜完拒绝的话，我坚持也没用呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完犹犹豫豫地换了语气：“那、那好！”她决定乘胜追击，“为什么不叫我起来？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你睡得太香了，”裴珠泫回答，“把你叫醒我好有负罪感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦……这样哦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有什么问题吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有！”孙胜完举着手，“裴老师，可以教教我吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以教教我那些复杂的距离感吗？孙胜完放下了视线。可以教教我要怎么靠近，要怎么疏远吗？可以教教我怎样才是温柔吗？来者不拒似乎不是温柔的真正含义，可我应该怎么做呢？我觉得我很努力、很用功了，但为什么还是会觉得有些失败呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以教教我吗？她想，不管用什么身份、什么方式、什么条件，我都能接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没、没什么，”孙胜完慌乱地结束了自己的请求，“要回家了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫探究地看向她的眼睛，而孙胜完仅仅一瞬就逃开了她的目光。孙胜完心想，要是她现在追问的话，我以后一定、一定、一定不会再来了。就让我们俩人之间的交集停下。就像那个夜晚之后，我就不应该再出现一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裴珠泫只是摘下了眼镜，像往常每次相见打招呼一样对她柔声地说话：“要回了。胜完要为我带路吗？”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完在茶水间里紧张地等待着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她记得姜涩琪会在这个时间前后来到茶水间。可惜的是她没有打听到对方喜欢吃什么。不过她还是知道了不少有关姜涩琪的事情：比如对食物来者不拒这一点。她原本想自己尝试做个面包，可太久没有用过的手艺，做出来的东西全都被裴珠泫给否定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平时温柔的面包店老板在工作上一丝不苟：“胜完呐，如果再给你一个礼拜的话，绝对没有问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是孙胜完只好接受了来自裴珠泫的手艺。她挥之不去的歉意也被裴珠泫看穿。对方狠狠地捏了捏自己的脸：“胜完应该对自己放松一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过她对自己的紧张并没有很好地把握。会不会今天姜涩琪不来了？毕竟不是每个人都像她一样，在为数不多的休息时间往茶水间里跑。而且，孙胜完想，我还没有想好应该怎么开口呢！直接把礼物给出去的话，感觉好奇怪。还有什么开场方式吗？孙胜完觉得自己帮别人做额外工作时都没有这么苦恼。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;姜涩琪的脑袋探了进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好香，胜完拿着的是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完一个激灵，站得笔直笔直：“是姜老师教我说平语的学费！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她顿了顿：“一节课一个，怎么样？”&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-2/ - </description>
        </item>
    
    
    
        <item>
        <title>狗狗逃跑之处 1.面包店</title>
        <link>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-1/</link>
        <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-1/</guid>
        <description>杂货店老板 http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-1/ -&lt;blockquote class=&#34;book-hint info&#34;&gt;
  新的ost真的太甜啦！
&lt;/blockquote&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;“是……谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完硬生生忍住了自己下一秒就要落下的眼泪。微弱的手机亮光在转角亮起。她不知道该先为自己偷偷躲在这个地方哭而感到尴尬，还是该为这么一个隐蔽的地方也能被人找到感到高兴。然而两种情绪混杂一起就让她原本的悲伤情绪多少有些淡化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在遇到这样复杂的心情时，往往会不受自己控制地笑出声来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完觉得现在自己的表情一定很难看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁在那？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远处的声音越走越近了。孙胜完紧张地抹了抹眼睛。该怎么解释自己的行为呢？总之要先说明自己不是个坏人才行。可话又说回来，现在这个时间，逗留在这样的街道里，不声不响地蹲在地上。孙胜完想了想给自己补充了一句，还发出些又哭又笑的声音。就算不是坏人，怎么看也是个怪人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完努力让自己听上去是个脾气好的怪人：“是、是我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿着手机灯光的人被这句多少有点义正言辞的话给震住了。可能是因为孙胜完的语调还带着哭腔，所以让对方的声音也柔和了：“你是谁呀？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我、我是……”孙胜完说，“我是坏人。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;孙胜完花了点力气才让自己冷静下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而迟来的理智让她感到更加歉疚。打着手机灯光找来的人是面包店的老板。孙胜完其实很想要知道对方的姓名，可在自己唐突地发表了那样奇怪的宣言，又毫不顾忌地在对方面前放生大哭之后，她认为现在询问对方的名字是个完全错误的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，嗯……”孙胜完在心里想着该怎么指代对方的称呼，面包？“你为什么哭？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完吸了吸鼻涕。她本来想了很多借口，比如今天被上司骂了（但其实上司对她非常好，看她不舒服还让她早点回家），或者和家里人闹翻了（但其实姐姐刚刚给她寄来了一些小礼物，尽管是旅行周边，但看上去都很有心意），也可以是分手了（这个念头刚冒出来就被她否决了，要编造一个完全不曾存在过的人可比单纯扯谎难多了）。孙胜完无奈地叹了口气，用手撑着下巴，有些不好意思地说出了真实的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原来、原来这里有朵小花，”她说，“昨天下了场暴雨，今天花没了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯定很傻吧！孙胜完现在痛恨自己的诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我把它种起来了哦。”欸？孙胜完不可思议地看着对方，“就放在店里呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那、那就好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她眼前的人耐心地看着她：“得有多伤心，才会哭成这样呀。反正我们也不认识，你对我说也可以的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完张了张嘴，又闭了起来。她抬起手想揉揉眼睛，却被一阵力度小心翼翼地按下：“别用手揉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的就是这样，”她小小地埋怨对方的不信任，“真的就是这样而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也不单单是这样。她想，不过刚才那一刻，真的就是这样。仅仅是有一天偶然的加班之后，她绕到了这家面包店的背后。真要坦诚一点的话，她倒也没有那么喜欢花。花不像小动物，她为自己的偏见向世界上的花花草草道歉，小动物的毛茸茸和温度让她觉得安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过那一天，在一片葱绿里独自生长的浅白小花，却像一个小小的防空洞，把她罩得严严实实、安安全全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就和那一天看见的安心感一样，当她意识到大雨会把这个脆弱的安身之处摧毁的时候，惶恐和悲伤带着急吼吼的后悔，裹着浓厚的自认为的虚伪向她猛烈地袭击。她尽可能地挑着能够被人理解的部分向对方解释。然而她越说，越觉得自己的想法幼稚又浅薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样怎么可能被理解嘛，没有人会能够明白的啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样啊……”对方看上去是很认真地在苦恼。这让孙胜完觉得好感动。完蛋了，她皱了皱鼻子，感觉自己又要哭了。“虽然不知道这样有没有用，不过，如果你下班早的话，我可以请你吃个面包，”哪怕在黑暗里，她也能感觉到来自身边的真诚视线，“然后看看你的小花。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是我的小花啦……”她别扭地反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那面包呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是面包店的老板，”她说，“面包也是你的嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我把它给你呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完深呼吸了最后两口气：“你不怕我是坏人吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带着面包香气的主人终于还是忍不住笑出了声：“会有坏人在这个时间对着花哭吗？”她举起手里的手机，让孙胜完看见现在的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊。孙胜完的大脑接收到了来自眼睛传递来的讯息。现在已经到了第二天……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天了吗？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完猛地站了起来，对着眼前的人又是鞠躬又是道歉。她手里还捏着对方给的纸巾，连握手都不敢实施，只好用还带着委屈的哭腔说着话：“真是对不起，真的很抱歉……还让你加班。”她小声地自我争辩了起来，“这样也不算加班？我也不是你店里的客人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方只是摇了摇头：“你现在回去安全吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安全的！”孙胜完直起身子，“我家就在这附近，绕过几个路口就到了。你就不用送我了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她能察觉到对方在苦恼着什么，但她又想不到对方还能苦恼什么。作为单纯是偶然路过的……好吧，也不能算是路过，应该是对自己店铺周围视察的老板，她已经给自己提供足够多的帮助了。又是试着安慰她，又是给她纸巾，还告诉她自己种起了小花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还能在为自己考虑什么呢？孙胜完第一次觉得自己根本没有其他人所描述得那么善解人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我送你回去吧。”刚刚一直陪着她坐在地上的人站了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯？不、不用不用了！这样也太麻烦你了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是我要麻烦你，”她听见对方认真地解释，“天黑了，我记不清自己家该从哪个路口拐进去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完眨了眨她的眼睛，慢吞吞地冲对方伸出手：“那……一起走吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些凉的手被安稳地放在了她的手心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得有点点痒，但说不清是手的触觉，还是心的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;接下来的几天孙胜完虽然没有加班，可也没有去赴每天一个面包的约。她偶尔会远远地望着街角的面包店，发现原来在天亮的时候，店里面总是有着满满的客人。她既不好意思堂而皇之地走进店里，也害怕对方根本不记得那个夜晚稀里糊涂的约定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天试着向面包店走进一点点距离，是孙胜完给自己定的目标。只要每天比前一天走得更近一步的话，总能够在某一天迈进店里，然后……然后哪怕是单纯地买一个芝士面包也好。孙胜完对自己实施计划的决定充满自信，可对自己实现目标的动力抱有满满的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她独自陷入这样的困顿一个礼拜之后，她终于决定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她非常认真地写了一张小贺卡，把它藏在了装着小小咖啡杯的礼盒里。外包装用了不会冒犯任何人的淡蓝色，就连纸袋的皱褶都被她耐心又仔细地折得规规整整。她出门的时候将礼物放在了包里，下班的时候在店门外五十米却是彷徨又彷徨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完咬了咬牙，把自己这种有点近乡情怯的心情归结为是相遇的契机太过尴尬。她从包里拿出礼物，手心的汗悄然地濡湿了纸袋。不然，不然今天也还是算了吧？她准备掉头就逃，但被熟悉的声音拽了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等等！”她不敢转身面对那阵轻快的脚步声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，啊……”她的喉咙突然罢工，只能发出一些拟声词，“啊，晚上好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方弯着一双笑眼：“给我的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完点了点头。她现在突然好想逃跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也有要给你的礼物，不进来看看吗？”对方自然而然地牵起了她的手，让她想起了那个晚上自己也是这样向对方递出邀请。她会不会也有点紧张呢？会不会也觉得指尖和指尖相互触碰的时候，有那么一个瞬间，热得要融化了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完用尚未被蛊惑的那只手狠狠地拍了拍自己的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完！她心里的声音正试着理清发生了什么，你的害羞是在做什么市场大批发吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面包的香气和空调的暖意被完美地调配了合适的比例。她一踏进店里，就下意识地松开了牵着的手，在面包架前好奇地张望了起来。面包店的拥有者对此似乎很是满意，任着她在店里绕来绕去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在孙胜完纠结于该做出哪个选择的时候，她的手里被塞了面包……们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么多？”她小声惊呼，“我吃不完啦……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是说好了吗？每天一个的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完突然觉得负罪感正沿着自己的背缓慢攀爬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是、是哦。”孙胜完挠了挠自己的头，“对不起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么总是道歉呢？”面包们的主人说，“不要总是道歉哦，其实偶尔发发脾气也是可以的。”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

&lt;p&gt;完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙胜完愣愣地得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像又想哭了。&lt;/p&gt;- http://localhost:1313/where-the-puppy-ran-1/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 